<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/html/</link>
    <description>Recent content in Html on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 Tag HTML yang tidak Memiliki Pasangan Penutup</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tag-tanpa-penutup/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 05:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tag-tanpa-penutup/</guid>
      <description>Elemen pada HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Namun, ada juga yang tidak memiliki tag penutup.
Kasihan juga ya, hehe :smile:
Meskipun demikian, elemen ini tetap valid dan dapat dibaca browser. Elemen yang tidak memiliki tag penutup ini juga disebut void element, karena tidak memiliki isi.
Apa saja tag-tag yang tidak memiliki penutup itu?
mari kita simak&amp;hellip;
1. Tag &amp;lt;area&amp;gt; Tag &amp;lt;area&amp;gt; fungsinya untuk mendefinisikan area pada image map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Cara Penulisan Kode Javascript pada HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 14:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</guid>
      <description>Javascript sebagai bahasa pemrograman yang berjalan di atas browser harus di tulis di dalam HTML. Ada empat cara penulisan javascript pada HTML.
1. Tag &amp;lt;script&amp;gt; Cara yang umum yang dipakai adalah menuliskanya dalam tag &amp;lt;script&amp;gt;. Tag &amp;lt;script&amp;gt; bisa dibuat di dalam tag &amp;lt;head&amp;gt;, mauapun di dalam tag &amp;lt;body&amp;gt;. Contoh:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Penulisan Javascript&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; console.log(&amp;quot;Hi, ini kode Javascript&amp;quot;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; document.write(&amp;quot;Javascript itu keren!&amp;quot;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt;  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Web Responsif: Pengenalan RWD dan Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</guid>
      <description>Bagaimana cara membuat web responsif? itulah pertanyaan yang cukup sering ditanyakan kepada saya.
Pertanyaan ini membutuhkan jawaban yang cukup panjang, karena itu saya tidak bisa langsung menjawab secara detail melalui lisan maupun pesan instan, selain itu juga waktu yang tidak mendukung.
Berangkat dari keterbatasan itu, akhirnya saya menrebitkan tulisan ini.
Apakah itu RWD? RWD singkatan dari Responsive Web Design. Responsif artinya webnya dapat merespon atau menyesuaikan diri dengan perangkat yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Plug-in Data Tables untuk Membuat Tabel Dinamis</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</guid>
      <description>Data Tables merupakan sebuah plug-in jQuery untuk memanipulasi data dalam tabel HTML.
Data Tables memungkinkan kita melakukan membuat tabel dengan fitur pencarian, membuat pagination, menampilkan data sebanyak yang kita mau, mengambil data dari ajax, dsb.
1. Menyisipkan Data Tables Plug-in Data Tables yang saya gunakan pada tulisan ini adalah versi online melalui CDN. Bila anda ingin menggunakan versi offline, silahkan di-download dulu Data Tables-nya di https://datatables.net/download/index.
Berikut ini cara menyisipkan Data Tables melalui CDN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan TinyMCE pada Proyek Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</guid>
      <description>Pada sebuah proyek yang saya kerjakan, terdapat fitur yang harus menggunakan teks editor untuk menginputkan nilainya. Karena deadline proyek ini begitu cepat. Saya tidak punya banyak waktu untuk membuat teks editor berbasis HTML. Karena itu, cara tercepat ialah menggunakan teks editor yang sudah ada, yaitu TinyMCE. Nah, pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara menerapkan TinyMCE dalam Web.
1. Download TinyMCESilahkan men-download TinyMCE pada website resminya: tinymce.com. Setelah itu, ekstrak ke dalam direktori assets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memindahkan Nilai dari Elemen Select dengan JQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 04:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</guid>
      <description>Misalkan, ada sebuah input yang otomatis diisi ketika salah satu opsi pada elemen &amp;lt;select&amp;gt; dipilih. Nilainya diambil dari atribut &amp;lt;option&amp;gt;. Kurang lebih ilustrasinya seperti gambar berikut ini.

Lalu, dari mana dapat nilai lama tanam, berat, dan harga? Sedangkan kita hanya bisa menyimpan nilai pada &amp;lt;option&amp;gt; dalam atribut value. Dalam kasus ini, kita bisa mengakalinya dengan membuat atribut kostum (atribut buatan).
1. Kode HTMLKita akan membuat sebuah elemen &amp;lt;select&amp;gt; dengan 5 opsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Mengganti Bahasa Validator HTML5 ke dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-validator/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-validator/</guid>
      <description>HTML5 memiliki validator form untuk memvalidasi inputan. Misalnya, jika ada field yang masih kosong, maka validator akan membertahukan; kalau data masih kososng. Namun, bahasa yang digunakan adalah bahasa inggris. Bagaimana jika kita ingin merubahnya ke bahasa indonesia?
Fungsi JavascriptKita membutuhkan fungsi Javascript untuk mengganti bahasa yang digunakan validator HTML5. Fungsi yang dapat digunakan berdasarkan jawaban yang saya temukan di Stack Overflow adalah setCustomValidit(). Fungsi ini kita jalankan ketika input field dalam status invalid (tidak valid).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengganti list-style ul dan ol dengan Ikon Fontawesome </title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengganti-list-style-ul-dan-ol-dengan-ikon-fontawesome/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 08:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengganti-list-style-ul-dan-ol-dengan-ikon-fontawesome/</guid>
      <description>Saat memodifikasi halaman arsip dari blog ini. Saya ingin mengganti list-style yang digunakan oleh elemen &amp;lt;ol&amp;gt; atau &amp;lt;ul&amp;gt;. Aslinya, bentuknya bulat dan angka. Kemudian saya ingin mengganti dengan ikon fontawesome. Kebetulan fontawesome sudah terinstal di blog ini.
&amp;lt;link href=&amp;ldquo;https://maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.6.3/css/font-awesome.min.css&amp;quot; rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; type=&amp;ldquo;text/css&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/link&amp;gt;Kode HTML:
&amp;lt;ol&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;Item 1&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;Item 2&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;Item 3&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt;Kode CSS:
ul {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; list-style: none;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; padding: 0;
}
li {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; padding-left: 1.3em;
}
li:before {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; content: &amp;ldquo;\f073&amp;rdquo;; /* FontAwesome Unicode /</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial HTML: Cara Membatasi Nilai Input Maksimum dan Minimum pada Form</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-atribut-min-max/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-atribut-min-max/</guid>
      <description>Atribut min dan max merupakan atribut untuk menentukan nilai terkecil dan terbesar yang boleh diinputkan pada form. Atribut ini berfungsi untuk membatasi nilai input, misalnya tidak boleh menginput angka negatif, angka lebih dari 10, tanggal kurang dari tahun 2000, dsb.
Tidak Boleh Input Angka NegatifAgar tidak bisa menginputkan anka negatfi, maka kita perlu batasi nilai minimanya menjadi nol (0).
&amp;lt;input type=&amp;ldquo;number&amp;rdquo; min=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; /&amp;gt;Kode di atas akan menghasilkan:
Hanya Terima Angka dari 1 sampai 5Nilai yang boleh diinputkan dari 1 sampai 5, maka kita hanya perlu menentukan nilai terkecilnya 1 dan terbesar 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Pembuatan Marker untuk Menandai Lokasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 06:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</guid>
      <description>Marker berfungsi sebagai penanda sebuah lokasi atau titik dalam peta. Pada kesempatan ini, kita akan coba membuat sebuah marker di Google Maps. Anda bisa menggunakan contoh kode sebelumnya untuk uji coba.
Objek MarkerSeperti halnya peta, marker juga merupakan sebuah objek yang dapat dibuat dengan kode berikut ini.
var marker = new google.maps.Marker({
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position: new google.maps.LatLng(-8.5830695,116.3202515),
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; map: peta
});Pada kode pembuatan marker di atas, terdapat dua properti penting yaitu position dan map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Menampilkan Peta di dalam Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-dasar/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-dasar/</guid>
      <description>Di tengah-tengah kesibukan mengerjakan proyek, akhirnya saya menyempatkan diri untuk mem-posting sesuatu. Pada kesempatan ini kita akan mempelajari Google Maps API. Karena kebetulan, pada proyek yang sedang saya kerjakan menggunakan Google Map. Saya akan menggunakan referensi yang sahih dan dapat dipercaya, W3Schools dan Google Developer. Baiklah mari kita mulai.
Apa itu Google Maps API?Google Maps API (Application Programming Interface) merupakan sebuah API yang disediakan oleh Google untuk menggunakan peta Google (Google Map) dalam aplikasi yang kita bangun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Membuat Style untuk Badge Notifikasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-badge/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 23:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-badge/</guid>
      <description>Badge notifikasi sering kali kita temukan dalam website maupun aplikasi. Terkadang badge tersebut menggoda kita untuk mengelik link atau tombol notifikasi. Itulah fungsinya, agar user tau, di sana ada sesuatu yang baru. Badge biasanya dilengkapi dengan angka penghitung.
Framework antarmuka semacam Bootstrap sudah menyediakan class sendiri untuk pembuatan badge. Namun, karena badge yang dihasilkan tidak sesui seperti harapan, maka kita harus membuatnya sendiri.
Kode CSS.badge-notif {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position:relative;
}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode LaTeX untuk Menulis Rumus Matematika di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 16:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</guid>
      <description>Ketika membaca halaman wikipedia yang memiliki rumus, kita temuakan rumus tersebut dibuat dalam bentuk gamabar.
Contoh, coba cek halaman ini.
HTML sendiri memiliki sebuah tag untuk menuliskan rumus matematika. Tapi cukup panjang untuk menggunakannya.
Karena itu, biar tidak repot, kita bisa menggunakan kode LaTex saja dengan library MathJax.
Apa itu MathJax? MathJax merupakan pustaka (library) javascript untuk menampilkan (render) hasil kode LaTeX, MathML, dan Notasi AsciiMath ke dalam HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Manfaat Inspect Element Bagi Web Developer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/inspect-element/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/inspect-element/</guid>
      <description>Inspect Element merupakan fitur browser yang dibuat untuk memudahkan pengembangan web.
Inspect Element dapat kita akses dengan klik kanan, kemudian memilih Inspect Element, atau bisa juga dengan menekan tombol F12.
Adapun manfaat dari Inspect Element untuk web Developer adalah sebagai berikut.
1. Tempat Eksperimen CSS Selain ada console Javascript, bisa dibilang di Inspect Elemen juga ada console-nya CSS. Ya, di sana kita bisa eksperimen kode CSS.
Sebelum kita menulis kode CSS, sebaiknya gunakan Inspect Element terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Memahami Fungsi Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial Bootstrap yang ke-3. Pada tutorial ini, saya akan membahas tag meta viewport. Mengapa kita perlu menambahkan meta viewport? apa sih fungsinya? Mari kita bahas bersama.
Pada bagian kepala &amp;lt;head&amp;gt; terdapat tag &amp;lt;meta&amp;gt; yang menampung nilai viewport. Viewport merupakan area yang terlihat pada (perangkat) user/pengunjung web. Viewport digunakan untuk desain web yang responsif (responsive web design). Seperti selogan Bootstrap yang mengutamakan desain responsif.
Bootstrap is the most popular HTML, CSS, and JS framework for developing responsive, mobile first projects on the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan highlight.js di Blogger</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</guid>
      <description>Template baawan blogger sudah saya modifikasi sedemikian rupa. Namun, masih ada yang kurang, pewarnaan kode (syntax highlighting). Kode yang saya sisipkan di dalam artikel tidak berwarna. Kadang saya memanfaatkan gist github, pastebin, ideone, dsb. untuk menyisipkan kode yang berwarna.
Modul highlight.js berfungsi untuk membuat kode (di web) menjadi berwarna. Kode yang berwarna akan lebih mudah dibaca. Karena itu, kita perlu menggunakan highlight.js. Berikut ini cara menggunakan highlight.js di blogger.
1. Memasang higlight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Sistem Grid dan tata letak</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial ke-2 Bootstrap. Pada tutorial kali ini, saya akan membahas sistem grid dan tata letak di Bootstrap. Langsung saja, ya!
Sistem grid memudahkan kita mengatur tata letak elemen di web. Zaman dulu, kebanyakan web menggunakan tag table untuk mengatur tata letaknya. Sekarang sudah tidak lagi. Karena kurang efektif dan tidak SEO friendly. Oleh karena itu, website zaman sekarang menggunakan CSS untuk mengatur tata letaknya.
Sistem grid di Bootstrap mengadopsi konsep tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap: Menyisipkan Bootstrap ke HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial pertama Bootstrap. Bootstrap adalah sebuah framework CSS untuk mengatur tampilan web agar menjadi lebih bagus dan responsive. Pada tutorial pertama ini, saya akan membahas cara menyisipkan Bootstrap ke dalam HTML. Sebelum memulai, silahkan anda unduh dulu Bootstrap-nya di getbootstrap.com.

Menyisipkan Bootstrap ke Halaman WebMari kita membuat sebuah direktori bernama belajar-bootstrap. Kemdudian ekstrak Bootstrap yang sudah diunduh tadi ke dalam direktori tersebut. Extrak direktori bisa dilakukan dengan drag-drop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang dimaksud tag, elemen, dan atribut dalam HTML?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tag-elemen-atribut/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tag-elemen-atribut/</guid>
      <description>Tag, elemen, dan atribut, marupakan tiga hal dasar yang harus anda pahami saat belajar HTML. Karena tiga hal dasar tersebut yang membentuk dokumen HTML. Mari kita bahas, satu persatu.
Apa itu tag?Tag, bisa kita katakan sebagai sebuah penanda. Penanda awalan dan akhiran sebuah elemen. Tag diapit dengan kurung siku (&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; ). Contoh: &amp;lt;p&amp;gt;, &amp;lt;/a&amp;gt;, &amp;lt;body&amp;gt;, &amp;lt;head&amp;gt;, dan sebagainya. Tag HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Tag penutup, cirinya ada garis miring didepan nama tag, contoh: &amp;lt;/p&amp;gt;, &amp;lt;/i&amp;gt;, &amp;lt;/div&amp;gt;, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Efisien Memanggil Fungsi Javascript pada Elemen Link</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-efisien-memanggil-fungsi-javascript-pada-elemen-link/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 16:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-efisien-memanggil-fungsi-javascript-pada-elemen-link/</guid>
      <description>Link merupakan elemen yang dibuat dengan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Link berfungsi menghubungkan halaman-halaman web. Link sering juga dipakai untuk memanggil fungsi Javascript. Contoh:
&amp;lt;a href=&amp;ldquo;#&amp;rdquo; onclick=&amp;ldquo;namaFungsi()&amp;rdquo;&amp;gt;Sebuah Link&amp;lt;/a&amp;gt;
Nilai pagar (#) pada atribut href artinya link tidak akan menuju ke mana-mana. Sementara atribut onclick berfungsi untuk memanggil fungsi apa yang akan dikerjakan saat link ini diklik.
Cara di atas, saya rasa masih kurang tepat. Karena setiap mengklik link, kita akan dibawa ke top page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami skrip PHP untuk upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-php-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-php-upload-file/</guid>
      <description>Teman Saya menanyakan, &amp;ldquo;Cara upload file dengan php, bagaimana?&amp;rdquo; Agak sulit bagi Saya menjelaskannya secara langsung. Oleh karena itu, saya membuat artikel ini untuk menjawabnya.
Upload file merupakan kegiatan pengiriman file dari client (pengunjung web) ke server. Kita akan mencoba memahami bagaiamana upload file di php bekerja. Baiklah, kita mulai dengan membuat form upload.
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
&amp;lt;html&amp;gt;
&amp;lt;head&amp;gt;
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;lt;title&amp;gt;Upload File&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt;
&amp;lt;body&amp;gt;
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;lt;form action=&amp;ldquo;upload.php&amp;rdquo; method=&amp;ldquo;post&amp;rdquo; enctype=&amp;ldquo;multipart/form-data&amp;rdquo;&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Cara Penulisan Kode CSS dalam HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</guid>
      <description>Penulisan kode CSS dalam HTML dibagi menjadi tiga cara, internal, inline, dan eksternal. Pembagian ini berdasarkan letak kode CSS tersebut ditulis.
1. Internal CSS Internal CSS adalah istilah untuk kode CSS yang ditulis langsung dalam berkas HTML. Kode CSS ini dituliskan pada tag &amp;lt;style&amp;gt;. Tag ini bisa ditulis di dalam blok head atapun body, kedua-duanya sah. Nah, berikut ini contoh internal CSS.
 2. Eksternal CSS Eksternal CSS adalah kode CSS yang ditulis terpisah dengan kode HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Parsing XML di Python dengan DOM API</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-xml/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-xml/</guid>
      <description>Python memungkinkan kita melakukan parsing (penguraian) dan manipulasi terhadap file XML dengan DOM API.
DOM (Document Object Model) adalah sebuah API yang menyediakan fungsi-fungsi untuk memanipulasi dokumen.
Salah satu modul DOM yang dapat kita gunakan untuk parsing XML adalah MiniDOM.
Pada kesempatan ini kita akan belajar cara parsing file XML dan HTML menggunakan MiniDom.
(berdasarkan panduan dari Guru99.com)
Apa saja yang akan kita pelajari?
 Cara Parsing XML di Python Cara Membuat Node/Elemen  Mari kita mulai&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Membuat Link untuk Menghubungkan Halaman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-link/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 18:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-link/</guid>
      <description>Link adalah elemen html yang berfungsi menghubungkan suatu tempat ke tempat yang lain. Link ibarat pintu kemana saja. Setiap kali diklik, kita akan dibawa menuju ke suatu tempat. Dalam pembuatan web, link adalah salah satu elemen yang sering digunakan.
Penulisan LinkLink dapat dibuat dengan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Untuk dapat menuju ke tempat lain, tag ini perlu ditambahkan atribut href. Dalam atribut inilah kita menulisakan alamat yang dituju. Di bawah ini adalah contoh link menuju ke google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Menyajikan Informasi dalam Bentuk List</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-list/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 23:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-list/</guid>
      <description>Sebelumnya saya sudah membahas cara menampilkan informasi dalam bentuk tabel. Kali ini saya akan membahas cara menampilkan data dalam bentuk senarai (list).
 List dibagi menjadi tiga yaitu ordered list (senarai terurut), unordered list (tak terurut) dan Description List (daftar deskripsi/daftar definisi). 1. Ordered List Ordered list adalah sebuah senarai yang terurut. Senarai ini ditandai dengan angka atau huruf di depannya sebagai penanda bahwa senarai ini urut. Ordered list dapat dibuat dengan tag &amp;lt;ol&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Membuat Tabel di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tabel/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tabel/</guid>
      <description>Terkadang informasi perlu disajikan dalam bentuk tabel. Contohnya saya ingin memberikan informasi tentang jadwal pelajaran melalui web. Sangat tidak elegan jika saya membuat tabel di Libre Office lalu saya foto dan di tempel di web. Oleh karena itu, kita perlu membuat tabel di HTML.
 Membuat tabel di HTML dapat menggunakan tag &amp;lt;table&amp;gt;. Tag ini memiliki anak yaitu tag &amp;lt;tr&amp;gt; (table row) untuk membuat baris, tag &amp;lt;td&amp;gt; (table data) Untuk membuat kolom, dan tag &amp;lt;th&amp;gt; (table header) untuk membuat kepala tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Membuat tab dengan jQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</guid>
      <description>Tab yang akan dibuat nantinya dapat dimanfaatkan untuk widget blog. Tab ini berisi informasi akun media sosial, seperti like box facebook, google+, twitter, dan lain-lain. Menggunakan tab dapat menghemat ruang atau tempat. Dalam satu widget saja, kita dapat menyimpan lebih dari satu informasi.
Desain TabAgar dapat mengetahui bagaimana tab yang akan dibuat, Saya mendesainnya terlebih dahulu. Desain akan mempermudah kita dalam membuat kodenya. 
Membuat Kode HTML, CSS, dan jQueryMembuat tab seperti desain di atas, dapat menggunakan kode HTML dan CSS saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aneka macam elemen form HTML 5</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-form/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 15:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-form/</guid>
      <description>Form merupakan sebuah antarmuka yang digunakan oleh penunjung website untuk berinteraksi. Formulir dapat menampung data yang akan dikirim ke server. Cara membuat formulirFormulir dibuat dengan tag &amp;lt;form&amp;gt;. Dalam kode tag ini, dapat diisi dengan berbagai jenis ruas pengisian (input field). Contoh:
&amp;lt;form&amp;gt;
Nama: &amp;lt;input type=&amp;lsquo;text&amp;rsquo; /&amp;gt;
&amp;lt;input type=&amp;lsquo;submit&amp;rsquo; value=&amp;lsquo;kirim&amp;rsquo; /&amp;gt;
&amp;lt;/form&amp;gt;Form sederhana Jenis-jenis ruasRuas adalah bagian dari formulir yang berfungsi sebagai tempat menampung suatu nilai. Di ruas inilah pengunjung situs akan mengisi nilai atau data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Pengenalan Dasar HTML untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-dasar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-dasar/</guid>
      <description>HTML adalah bahasa pertama yang harus dipelajari bila kamu ingin menjadi seorang Web Developer, karena HTML merupakan bahan dasar untuk membuat web.
Apa itu HTML? HTML atau Hyper Text Markup Language merupakan sebuah bahasa markah untuk membuat halaman web. Padanan HTML dalam bahasa indonesia adalah Bahasa Markah Hiper Teks (BMHT).
Membuat file HTML File HTML dapat dibuat dengan teks editor seperti notepad. Lebih bagus lagi menggunakan teks editor yang memiliki fitur syntax highlighter seperti Notepad++, Sublime Text, Gedit, Kate, dan lain-lain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>