<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phpmyadmin on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/phpmyadmin/</link>
    <description>Recent content in Phpmyadmin on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/phpmyadmin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Web di Linux: inilah 6 Alat yang Perlu Dipersiapkan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</guid>
      <description>Pemrograman web yang akan saya bahas alah pemrograman web menggunakan HTML, Javascript, PHP, dan MySQL.
Jika kamu ingin membuat web atau belajar pemrograman web menggunakan Linux, maka kamu perlu persiapkan 6 alat ini:
1. Teks Editor Teks Editor digunakan untuk menulis kode. Banyak pilihan teks editor yang dapat digunakan, diantaranya: Gedit, Geany, Atom, Sublime, CodeLite, dsb.
Pilihlah teks editor yang anda sukai.
Saya sendiri menggunakan teks editor Atom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi Error phpMyAdmin &#39;mbstring is missing&#39;</title>
      <link>https://www.petanikode.com/solusi-error-phpmyadmin-mbstring-is-missing/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 15:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/solusi-error-phpmyadmin-mbstring-is-missing/</guid>
      <description>Masih segar, Ubuntu saya baru saja ditingkatkan (upgrade) ke versi 16.04. Secara otomatis semua versi software-nya juga ditingkatkan. Tapi, peningkatan versi tidak selalu menjadi lebih baik. Kadang mendapat bugs dan masalah baru. Seperti phpMyAdmin, terjadi error karena menggunakan PHP 7. Pada versi sebelumnya menggunakan PHP 5.

Berdasarkan pesan error tersebut, kesalahanya ada pada konfigurasi PHP. Atur konfigurasi agar dapat me-load ekstensi.
buka file /etc/php5/apache2/php.ini atau /etc/php/7.0/apache2/php.iniTambahkan
extension_dir = /usr/lib/php/20151012/Lokasi /usr/lib/php/20151012/ adalah lokasi ekstensi PHP pada komputer saya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>