<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jvm on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/jvm/</link>
    <description>Recent content in Jvm on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 May 2017 18:01:48 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/jvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-kotlin-input-dan-output/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 18:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-kotlin-input-dan-output/</guid>
      <description>Bukan program komputer namanya kalau tidak memiliki input dan output. Input dan output merupakan komponen wajib setiap program komputer.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan Menampilkan output untuk program berbasis teks.
Kotlin telah menyediakan beberapa fungsi untuk mengambil input dan menampilkan output, diantaranya println(), print(), readLine(), Scanner(), dll.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Menampilkan Output dengan Fungsi println/print Fungsi println() dan print() digunakan untuk menampilkan teks atau kalimat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin di Linux: Pengenalan dan Persiapan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-kotlin-di-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:07:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-kotlin-di-linux/</guid>
      <description>Kotlin merupakan bahasa pemrograman yang berjalan di atas JVM (Java Virtual Machine) dan juga bisa dikompilasi ke dalam Javascript. Kotlin dikembangkan oleh JetBrains.
Pada acara Google IO&amp;rsquo;17 kemarin, Kotlin resmi didukung sebagai bahasa untuk pengembangan aplikasi Android dan akan mulai digunakan pada Android Studio 3.0.
Kotlin dianggap lebih mudah dan menyenangkan daripada Java, karena sintaksnya lebih sederhana.
Mudah diketik, mudah dipahami, dan menyenangkan&amp;hellip; membuat programmer menjadi lebih produktif.
Untuk tahu lebih lanjut, mari kita mulai belajar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>