<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html5 on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/html5/</link>
    <description>Recent content in Html5 on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/html5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 Tag HTML yang tidak Memiliki Pasangan Penutup</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tag-html-yang-tidak-memiliki-pasangan/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 05:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tag-html-yang-tidak-memiliki-pasangan/</guid>
      <description>Elemen pada HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Namun, ada juga yang tidak memiliki tag penutup.
Kasihan juga ya, hehe :smile:
Meskipun demikian, elemen ini tetap valid dan dapat dibaca browser. Elemen yang tidak memiliki tag penutup ini juga disebut void element, karena tidak memiliki isi.
Apa saja tag-tag yang tidak memiliki penutup itu?
mari kita simak&amp;hellip;
1. Tag &amp;lt;area&amp;gt; Tag &amp;lt;area&amp;gt; fungsinya untuk mendefinisikan area pada image map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Mengganti Bahasa Validator HTML5 ke dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-validator/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-validator/</guid>
      <description>HTML5 memiliki validator form untuk memvalidasi inputan. Misalnya, jika ada field yang masih kosong, maka validator akan membertahukan; kalau data masih kososng. Namun, bahasa yang digunakan adalah bahasa inggris. Bagaimana jika kita ingin merubahnya ke bahasa indonesia?
Fungsi JavascriptKita membutuhkan fungsi Javascript untuk mengganti bahasa yang digunakan validator HTML5. Fungsi yang dapat digunakan berdasarkan jawaban yang saya temukan di Stack Overflow adalah setCustomValidit(). Fungsi ini kita jalankan ketika input field dalam status invalid (tidak valid).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial HTML: Cara Membatasi Nilai Input Maksimum dan Minimum pada Form</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-atribut-min-max/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-atribut-min-max/</guid>
      <description>Atribut min dan max merupakan atribut untuk menentukan nilai terkecil dan terbesar yang boleh diinputkan pada form. Atribut ini berfungsi untuk membatasi nilai input, misalnya tidak boleh menginput angka negatif, angka lebih dari 10, tanggal kurang dari tahun 2000, dsb.
Tidak Boleh Input Angka NegatifAgar tidak bisa menginputkan anka negatfi, maka kita perlu batasi nilai minimanya menjadi nol (0).
&amp;lt;input type=&amp;ldquo;number&amp;rdquo; min=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; /&amp;gt;Kode di atas akan menghasilkan:
Hanya Terima Angka dari 1 sampai 5Nilai yang boleh diinputkan dari 1 sampai 5, maka kita hanya perlu menentukan nilai terkecilnya 1 dan terbesar 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang dimaksud tag, elemen, dan atribut dalam HTML?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-yang-dimaksud-tag-elemen-dan-atribut-dalam-html/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-yang-dimaksud-tag-elemen-dan-atribut-dalam-html/</guid>
      <description>Tag, elemen, dan atribut, marupakan tiga hal dasar yang harus anda pahami saat belajar HTML. Karena tiga hal dasar tersebut yang membentuk dokumen HTML. Mari kita bahas, satu persatu.
Apa itu tag?Tag, bisa kita katakan sebagai sebuah penanda. Penanda awalan dan akhiran sebuah elemen. Tag diapit dengan kurung siku (&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; ). Contoh: &amp;lt;p&amp;gt;, &amp;lt;/a&amp;gt;, &amp;lt;body&amp;gt;, &amp;lt;head&amp;gt;, dan sebagainya. Tag HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Tag penutup, cirinya ada garis miring didepan nama tag, contoh: &amp;lt;/p&amp;gt;, &amp;lt;/i&amp;gt;, &amp;lt;/div&amp;gt;, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Membuat Link untuk Menghubungkan Halaman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-html-cara-membuat-link-untuk-menghubungkan-halaman/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 18:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-html-cara-membuat-link-untuk-menghubungkan-halaman/</guid>
      <description>Link adalah elemen html yang berfungsi menghubungkan suatu tempat ke tempat yang lain. Link ibarat pintu kemana saja. Setiap kali diklik, kita akan dibawa menuju ke suatu tempat. Dalam pembuatan web, link adalah salah satu elemen yang sering digunakan.
Penulisan LinkLink dapat dibuat dengan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Untuk dapat menuju ke tempat lain, tag ini perlu ditambahkan atribut href. Dalam atribut inilah kita menulisakan alamat yang dituju. Di bawah ini adalah contoh link menuju ke google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Menyajikan Informasi dalam Bentuk List</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-list/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 23:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-list/</guid>
      <description>Sebelumnya saya sudah membahas cara menampilkan informasi dalam bentuk tabel. Kali ini saya akan membahas cara menampilkan data dalam bentuk senarai (list).
 List dibagi menjadi tiga yaitu ordered list (senarai terurut), unordered list (tak terurut) dan Description List (daftar deskripsi/daftar definisi). 1. Ordered List Ordered list adalah sebuah senarai yang terurut. Senarai ini ditandai dengan angka atau huruf di depannya sebagai penanda bahwa senarai ini urut. Ordered list dapat dibuat dengan tag &amp;lt;ol&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Membuat Tabel di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-cara-membuat-tabel/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-cara-membuat-tabel/</guid>
      <description>Terkadang informasi perlu disajikan dalam bentuk tabel. Contohnya saya ingin memberikan informasi tentang jadwal pelajaran melalui web. Sangat tidak elegan jika saya membuat tabel di Libre Office lalu saya foto dan di tempel di web. Oleh karena itu, kita perlu membuat tabel di HTML.
 Membuat tabel di HTML dapat menggunakan tag &amp;lt;table&amp;gt;. Tag ini memiliki anak yaitu tag &amp;lt;tr&amp;gt; (table row) untuk membuat baris, tag &amp;lt;td&amp;gt; (table data) Untuk membuat kolom, dan tag &amp;lt;th&amp;gt; (table header) untuk membuat kepala tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aneka macam elemen form HTML 5</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-form/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 15:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-form/</guid>
      <description>Form merupakan sebuah antarmuka yang digunakan oleh penunjung website untuk berinteraksi. Formulir dapat menampung data yang akan dikirim ke server. Cara membuat formulirFormulir dibuat dengan tag &amp;lt;form&amp;gt;. Dalam kode tag ini, dapat diisi dengan berbagai jenis ruas pengisian (input field). Contoh:
&amp;lt;form&amp;gt;
Nama: &amp;lt;input type=&amp;lsquo;text&amp;rsquo; /&amp;gt;
&amp;lt;input type=&amp;lsquo;submit&amp;rsquo; value=&amp;lsquo;kirim&amp;rsquo; /&amp;gt;
&amp;lt;/form&amp;gt;Form sederhana Jenis-jenis ruasRuas adalah bagian dari formulir yang berfungsi sebagai tempat menampung suatu nilai. Di ruas inilah pengunjung situs akan mengisi nilai atau data.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>