<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jquery on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/jquery/</link>
    <description>Recent content in Jquery on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2016 19:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/jquery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Plug-in Data Tables untuk Membuat Tabel Dinamis</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</guid>
      <description>Data Tables merupakan sebuah plug-in jQuery untuk memanipulasi data dalam tabel HTML.
Data Tables memungkinkan kita melakukan membuat tabel dengan fitur pencarian, membuat pagination, menampilkan data sebanyak yang kita mau, mengambil data dari ajax, dsb.
1. Menyisipkan Data Tables Plug-in Data Tables yang saya gunakan pada tulisan ini adalah versi online melalui CDN. Bila anda ingin menggunakan versi offline, silahkan di-download dulu Data Tables-nya di https://datatables.net/download/index.
Berikut ini cara menyisipkan Data Tables melalui CDN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memindahkan Nilai dari Elemen Select dengan JQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 04:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</guid>
      <description>Misalkan, ada sebuah input yang otomatis diisi ketika salah satu opsi pada elemen &amp;lt;select&amp;gt; dipilih. Nilainya diambil dari atribut &amp;lt;option&amp;gt;. Kurang lebih ilustrasinya seperti gambar berikut ini.

Lalu, dari mana dapat nilai lama tanam, berat, dan harga? Sedangkan kita hanya bisa menyimpan nilai pada &amp;lt;option&amp;gt; dalam atribut value. Dalam kasus ini, kita bisa mengakalinya dengan membuat atribut kostum (atribut buatan).
1. Kode HTMLKita akan membuat sebuah elemen &amp;lt;select&amp;gt; dengan 5 opsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Membuat tab dengan jQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</guid>
      <description>Tab yang akan dibuat nantinya dapat dimanfaatkan untuk widget blog. Tab ini berisi informasi akun media sosial, seperti like box facebook, google+, twitter, dan lain-lain. Menggunakan tab dapat menghemat ruang atau tempat. Dalam satu widget saja, kita dapat menyimpan lebih dari satu informasi.
Desain TabAgar dapat mengetahui bagaimana tab yang akan dibuat, Saya mendesainnya terlebih dahulu. Desain akan mempermudah kita dalam membuat kodenya. 
Membuat Kode HTML, CSS, dan jQueryMembuat tab seperti desain di atas, dapat menggunakan kode HTML dan CSS saja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>