<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activate Power Mode Ada di Mana-mana</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:46:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</guid>
      <description>Pada akhir tahun 2015, saya pernah menulis tentang plug-in Atom bernama activate-power-mode. Plug-in memang keren, membuat kita merasa semakin asyik menulis kode. Kepopuleran plug-in ini membuat programmer yang lain ikut membuat plug-in serupa untuk teks editor selain Atom.
Berikut ini daftar plug-in activate-power-mode, dikutip dari repositori awesome-power-mode.
1. Atom Awalmulanya plug-in ini dibuat sebagai replikas dari Code in Dark Editor. Kita harus mendapatkan skor di atas 200 untuk dapat menyaksikan efek activate-power-mode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Cara Instal Git di Windows</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-instal-git-di-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 01:42:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-instal-git-di-windows/</guid>
      <description>Instalasi Git di Windows memang tidak seperti di Linux yang ketik perintah langsung terinstal.
Kita harus menguduh dulu, kemudian melakukan ritual next&amp;gt;next&amp;gt;finish.
Tapi dalam ritual tersebut, ada pilihan yang harus diperhatikan agar perintah git dapat dikenali di CMD.
Baiklah, kali ini saya numpang screenshot di laptop teman yang menggunakan windows untuk pembuatan tutorial ini.
Silahkan disimak ya :smile:.
Unduh Git Silahkan buka website resminya Git (git-scm.com). Kemudian unduh Git sesuai dengan arsitektur komputer kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menjalankan PHP Melalui CMD</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menjalankan-php-melalui-cmd/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 08:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menjalankan-php-melalui-cmd/</guid>
      <description>Sudah lama tidak otak-atik Windows. Pemrograman di Windows sepertinya terasa sedikit sulit, karena sudah terbiasa dengen Linux. Ketika saya menginginkan apa-apa, tinggal ketik sudo apt install dan semuanya sudah siap. Namun, kali ini saya sedang meminjam komputer lab. yang menggunakan sistem operasi Windows. Jadi, tidak ada sudo apt install yang dapat kita suruh-suruh.
Ketika saya mencoba mengetik perintah php di Command Prompt (CMD), perintah tersebut tidak dikenali. Padahal di sana sudah terinstal XAMPP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi dan uji coba Lazarus IDE di Windows 7</title>
      <link>https://www.petanikode.com/instalasi-dan-uji-coba-lazarus-ide-di-windows-7/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/instalasi-dan-uji-coba-lazarus-ide-di-windows-7/</guid>
      <description>Lazarus merupakan sebuah IDE open source yang mampu berjalan di berbagai sistem operasi (platform). Pada tulisan ini, saya akan memandu anda menginstal lazarus di Windows 7. Lazarus yang akan diinstal ialah Lazarus versi 1.4.4.
1. Download Lazarus Silahkan menuju ke website resminya Lazarus untuk mendapatkan instalator Lazarus untuk windows.

Masuklah ke halaman download, kemudian pilih link Windows (32 and 64 bits) Direct download.
Proses download pun dimulai, silahkan menunggu dengan sabar!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>