<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/seri/belajar-python/</link>
    <description>Recent content in Belajar Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2017 08:59:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/seri/belajar-python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Membaca dan Menulis File di Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-file/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 08:59:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-file/</guid>
      <description>Baca dan tulis file adalah teknik dasar yang harus dipahami dalam pemrograman Python, karena banyak digunakan untuk pengolahan dan pemerosesan file.
Paham cara membaca dan menulis file dengan Python akan membuatmu mampu membuat aplikasi yang bisa mengambil dan menyimpan data ke file.
Selain itu juga, kamu akan lebih mudah memahami beberapa materi Python selanjutnya, seperti baca dan parshing file JSON, XML, CSV, XLS, dan sebagainya.
Ada banyak sekali tipe file pada komputer&amp;hellip;seperti, dokumen, video, gambar, audio, arsip, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-input-output/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-input-output/</guid>
      <description>Input adalah masukan yang kita berikan ke program.
Program akan memprosesnya dan menampilkan hasil outputnya.
Input, proses, dan output adalah inti dari semua program komputer.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan menampilkan output untuk program berbasis teks.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Cara Mengambil Input dari Keyboard Python sudah menyediakan fungsi input() dan raw_input() untuk mengambil inputan dari keyboard.
Cara pakainya:
nama_varabel = input(&amp;quot;Sebuah Teks&amp;quot;)  Artinya, teks yang kita inputkan dari keyboard akan disimpan ke dalam nama_variabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Aturan Penulisan Sintaks Python yang Harus dipatuhi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-sintaks/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-sintaks/</guid>
      <description>Setelah mempersiapkan segala perlengkapan untuk coding python dan mengetahui cara membuat program python, selanjutnya mari kita pelajari tentang aturan-aturan penulisan sintaks Python yang harus dipatuhi.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau tidak dipathui?&amp;rdquo;
Resikonya bisa terjadi error 😄.
Pada artikel ini, saya akan membahas beberapa aturan dasar penulisan sintaks Python yang harus diketahui.
Agar nanti mudah dalam menulis program.
Apa saja aturan-aturannya?
Silahkan di simak&amp;hellip;
1. Penulisan Statement Python Statement adalah sebuah intruksi atau kalimat perintah yang akan dieksekusi oleh komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Perulangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-perulangan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-perulangan/</guid>
      <description>Perualangan dalam bahasa pemrograman berfungsi menyuruh komputer melakukan sesuatu secara berulang-ulang. Terdapat dua jenis perualangan dalam bahasa pemrograman python, yaitu perulangan dengan for dan while.
Perulangan for disebut counted loop (perulangan yang terhitung), sementara perulangan while disebut uncounted loop (perulangan yang tak terhitung). Perbedaannya adalah perulangan for biasanya digunakan untuk mengulangi kode yang sudah diketahui banyak perulangannya. Sementara while untuk perulangan yang memiliki syarat dan tidak tentu berapa banyak perulangannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Percabangan untuk Membuat Logika Program</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</guid>
      <description>Mungkin kalian akan bertanya:
Apa itu percabangan dan kenapa dinamakan percabangan?
Pada flow chart, logika &amp;ldquo;jika&amp;hellip;maka&amp;rdquo; digambarkan dalam bentuk cabang.
Karena itu, disebut percabangan.
Selain percabangan, struktur ini juga disebut control flow, decision, struktur kondisi, Struktru if, dsb.
Percabangan akan mampu membuat program berpikir dan menentukan tindakan sesuai dengan logika/kondisi yang kita berikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar struktur percabangan pada python. Mulai dari yang paling dasar hingga yang kompleks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Mengenal Variabel dan Tipe Data dalam Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-variabel-dan-tipe-data/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 18:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-variabel-dan-tipe-data/</guid>
      <description>Pada kesempatan ini kita akan mempelajari tentang variabel dan tipe data pada Python.
Pastikan sebelumnya sudah mengetahui cara membuat skrip atau program python.
Pengertian Variabel dan Tipe Data Variabel merupakan tempat menyimpan data, sedangkan tipe data adalah jenis data yang terseimpan dalam variabel.

Variabel bersifat mutable, artinya nilainya bisa berubah-ubah.
Membuat Variabel di Python Variabel di python dapat dibuat dengan format seperti ini:
nama_variabel = &amp;lt;nilai&amp;gt;  Contoh:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Pengenalan Dasar Python dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-linux/</guid>
      <description>Mau belajar bahasa pemrograman python, tapi masih bingung mulainya dari mana?
Tenang&amp;hellip;
Karena pada artikel ini, kita akan membahas persiapan awalnya sampai tuntas:
 Apa itu Python dan kenapa belajar Python? Apa saja alat-alat yang diperlukan untuk belajar python? Bagaimana cara membuat program python? Apa yang harus dipelajari selanjutnya?  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Apa itu Python? Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang diracik oleh Guido van Rossum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>