<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Petani Kode - Programmer Pengguna Linux on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/</link>
    <description>Recent content in Petani Kode - Programmer Pengguna Linux on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 16:41:31 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menggunakan Git pada Visual Studio Code (Lebih praktis!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-vscode/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:22:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-vscode/</guid>
      <description>Saya suka VS Code karena di sana ada fitur untuk menggunakan Git dengan cara yang lebih praktis.
Bahkan ada yang bilang:
Hanya dalam kurang dari 15 detik, kita sudah bisa melakukan push.
Pushed my first commit using @code in under 15s. 💯
&amp;mdash; Stefan Cosma (@stefanbc) November 18, 2015  Ini memang benar. Saya sudah buktikan.
Sekarang saya akan mengajak kamu mencobanya juga.
Tapi, harus paham konsep dasar Git terlebih dahulu dan sudah menginstalnya di komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP &amp; MySQL: Membuat Login dan Register (dengan Bootstrap 4)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-login-register/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 17:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-login-register/</guid>
      <description>Login dan register adalah fitur yang banyak dibutuhkan dalam pengembangan aplikasi web.
Biasanya saat membuat halaman admin. Kita pasti akan membuat login dan register.
Lalu bagaimana cara membuatnya?
Tulisan ini akan menjawabnya&amp;hellip;
Sebelum itu, saya ingin menyampaikan apa saja yang akan dibahas di sini.
 Tutorial ini menggunakan PHP Native dan PDO sebagai koneksi ke database; Tutorial ini menggunakan Framework Bootstrap 4 untuk tampilan; Tutorial ini hanya akan fokus membahas fitur login dan register saja, untuk class-class bootstrap saya tidak akan jelaskan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Cara Belajar Pemrograman? [ini 5 Tips yang bisa kamu coba]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 05:45:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman/</guid>
      <description>Belajar pemrograman atau coding itu mudah.
Serius.
Ya mudah bagi saya yang sudah familiar dengan beberapa bahasa pemrograman.
Namun, bagi pemula&amp;mdash;apalagi yang belum pernah coding&amp;mdash;belajar pemrograman itu sangat sulit.
Nggak tau harus mulai belajar dari mana dan apa saja yang harus dipelajari.
Nah, pada kesempatan ini, saya ingin berbagi beberapa pengalaman dan tips belajar pemrograman yang pernah saya lakukan.
Pastikan kamu sudah memutuskan akan belajar bahasa pemrograman apa atau teknologi yang mana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Install Android Studio 3.x di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-studio-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 21:45:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-studio-linux/</guid>
      <description>Pada bulan oktober kemarin, Android Studio 3.0.0 resmi dirilis.
Menarik untuk dicoba, karena pada versi ini, Kotlin sudah didukung secara resmi.
Selain itu, ada cukup banyak perubahan lain.
Selengkapnya bisa disimak dalam video ini:
  
Saat ini saya masih menggunakan Android Studio 2.x dan berencana akan menghapusnya setelah menginstal yang 3.0.
Baiklah&amp;hellip;
Langsung saja kita mulai instalasinya.
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Install Library 32-bit Jika kamu menggunakan Linux 64-bit, maka harus menginstall library berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Maksud dari *args dan **kwargs pada Python?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-args-kwargs/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 21:57:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-args-kwargs/</guid>
      <description>*args dan **kwargs sebenarnya adalah sebuah variabel. Kadang juga disebut dengan magic variable, karena kemampuannya yang aneh. 😄
Variabel ini memiliki kemampuan khusus karena ada tanda bintang (*) di depannya.
Kalau tidak ada itu&amp;hellip;
&amp;hellip;maka akan menjadi variabel yang biasa-biasa saja.
Lalu bagaimana cara menggunakan dalam program?
Kapan waktu yang tepat menggunakannya?
Apa bedanya *args dan **kwargs?
Mari kita bahas.
    (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Kapan *args dan **kwargs digunakan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Memahami Fungsi dan Prosedur pada Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:16:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi/</guid>
      <description>Pada pembuatan program yang kompleks dan memiliki banyak fitur, kita diharuskan menggunakan fungsi.
Kenapa memangnya kalau tidak menggunakan fungsi?
Bisa jadi kita akan kerepotan menulis kode programnya, karena banyak yang harus ditulis dan kode akan menjadi sulit dibaca dan dirawat (maintenance).
Dengan fungsi, kita dapat memecah program besar menjadi sub program yang lebih sederhana.
Masing-masing fitur pada program dapat kita buat dalam satu fungsi.
Pada saat kita membutuhkan fitur tersebut, kita tinggal panggil fungsinya saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQs: Pertanyaan yang Sering Ditanyakan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/faqs/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:18:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/faqs/</guid>
      <description>Kenapa namanya Petanikode? Agar mudah diingat 😄.
Nama Petani Kode saya pakai karena saya suka petani, suka sawah, suka alam, suka yang hijau-hijau :smile:. Disamping itu, saya juga seorang mahasiswa jurusan RPL (Teknik Informatika) di salah satu perguruan tinggi swasta di kota Mataram.
Petanikode Menggunakan CMS Apa? CMS yang saya gunakan adalah Hugo. Hugo adalah SSG (Static Site Generator) atau bisa dibilang semacam CMS untuk membuat halaman statis.
Petanikode Hosting dimana?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Contact Form di Laravel dengan Library PHPMailer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/laravel-mailer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 12:21:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/laravel-mailer/</guid>
      <description>Halaman Contact adalah halaman yang harus ada di setiap website, karena dengan halaman tersebut pengunjung dapat memberikan masukan dan berkomunikasi dengan pemilik atau pengelola web.
Biasanya pesan yang diinputkan pada halaman contact akan terkirim ke alamat email pengelola web.
Pengiriman email bisa kita lakukan dengan API yang sudah disediakan oleh Laravel seperti Mailgun, SparkPost, Amazon SES.
Namun, yang akan kita coba pada tulisan ini adalah menggunakan Library PHPMailer.
   (adsbygoogle = window.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Workflow: Cara Berkontribusi di Proyek Open Source</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-workflow/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:53:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-workflow/</guid>
      <description>Github saat ini sudah menjadi rumah bagi proyek-proyek open source.
Jutaan programmer dari seluruh dunia menaruh kodenya di sana.
Bahkan proyek open source seperti Linux, Cinnamon, Laravel, BlankOn, dll. menggunakan Github.
Bagaimana proyek-proyek itu digarap bersama?
Itulah yang akan kita pelajari pada artikel ini.
Kita akan belajar tentang Git dan Github workflow atau alur kerja Github untuk berkontribusi pada proyek open source.
Kita akan langsung melakukan kontribusi pada proyek &amp;ldquo;dummy&amp;rdquo; yang sudah saya siapkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #9: Bekerja dengan Remote Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-remote/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 23:16:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-remote/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Pada proyek pengembangan software yang melibatkan banyak orang (tim), kita tidak hanya akan menyimpan sendiri repository proyeknya.
Semua tim yang terlibat dalam pengkodean (coding) akan menyimpan repository lokal di komputernya masing-masing.
Setelah itu, akan dilakukan penggabungan ke repository inti atau remote.
Biasanya akan ada repository pusat atau untuk menyimpan source code yang sudah digabungkan (merge) dari beberapa orang.
Di mana nyimpan repository remote-nya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengakses Webcam dari HTML dan Mengambil Gambar</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-webcam/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:48:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-webcam/</guid>
      <description>Biasanya pada web-web tertentu kita membutuhkan Webcam untuk mengambil gambar, misalnya pada web yang mimiliki fitur Video Call seperti Facebook.
Kalau dulu, hal ini mungkin dilakukan dengan bantuan Plug-in seperti Flash dan Silverlight.
Namun, sekarang HTML5 sudah menyediakan API yang bisa kita gunakan untuk mengakses Webcam secara native.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara mengakses Webcam untuk ditampilkan di dalam halaman web dan mengambil gambar.
Contoh Webcam di HTML Berikut ini contoh hasil akhir yang akan kita buat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Java dan MySQL: Membuat Program CRUD Berbasis Teks</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 06:44:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-mysql/</guid>
      <description>Program Java yang sering kita buat, biasanya akan menyimpan data dalam memori (RAM).
Setelah program ditutup, semuanya akan hilang. Karena sifatnya temporer.
Agar data yang diinputkan dapat disimpan secara &amp;lsquo;permanen&amp;rsquo;, kita membutuhkan database.
Ada banyak sekali pilihan database yang bisa digunakan, diantaranya: MySQL, SQLite, PostgreSQL, Ms. SQL Server, Oracle, MongoDB, dan sebagainya.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara menghubungkan Java dengan MySQL dan membuat sebuah program CRUD sederhana berbasis teks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nekat Menggunakan Bootstrap 4 Versi Beta, Petani Kode Akhirnya Kena Deface</title>
      <link>https://www.petanikode.com/petanikode-bootstrap4/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 12:17:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/petanikode-bootstrap4/</guid>
      <description>Deface yang saya maksud bukan deface karena kena hack :smile:&amp;hellip;
Deface = mengubah tampilan, alias mengganti template  Hehe, maaf kalau judulnya agak &amp;lsquo;klik bait&amp;rsquo;.
Bootstrap 4 mamang masih versi Beta, namun menurut saya&amp;mdash;seteleah mencobanya&amp;mdash;sudah cukup stabil.
Sehingga saya cukup &amp;lsquo;nekat&amp;rsquo; untuk menggunakannya pada template Petani Kode.
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  -- Template Baru Petani Kode Template baru Petani Kode bernama Kacang, pernah saya tulis tutorialnya di sini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Layout Tema Hugo: 3 Halaman Penting yang Harus Ada dalam Blog</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-layout-tema/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 03:01:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-layout-tema/</guid>
      <description>Setelah kita membuat template baru, hal yang harus dilakukan selanjutnya adalah membuat layout untuk halaman-halamannya.
Adapun halaman-halaman yang harus ada di dalam sebuah blog adalah:
 Homepage/landing page (index.html) Halaman Artikel (single.html) Halaman Taxonomy atau daftar artikel pada kategori atau tag tertentu (list.html)  Namun sebelum membuatnya, kita harus membuat partial terlebih dahulu.
Partial adalah pecahan-pecahan kode atau komponen dari template.
Adanya partial memungkinkan kita untuk menggunakan ulang komponen yang sudah ada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Mengenal Struktur Data List</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-list/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-list/</guid>
      <description>Bagaimana caranya menyimpan banyak data dalam satu veriabel?
Jawabannya menggunakan List.
List adalah struktur data pada python yang mampu menyimpan lebih dari satu data, seperti array.
Pada kesempatan ini, kita akan membahas cara menggunakan list di Python dari yang paling sederhana sampai yang sedikit kompleks.
Apa saja poin-poin yang akan dipelajari?
 Cara Membuat List dan Mengisinya Cara Mangambil nilai dari List Cara Menambahkan dan Menghapus isi List Operasi pada List List multi dimensi  Selamat menyimak&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Virtualenv: Apa Saja yang Harus Kamu Ketahui?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-virtualenv/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 12:09:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-virtualenv/</guid>
      <description>Waktu awal-awal belajar django, saya sedikit &amp;lsquo;dipusingkan&amp;rsquo; dengan Virtual Environment (virtualenv).
Banyak tutorial menyarankan menggunakan virtualenv. Bahkan tidak hanya untuk django saja.
Sepertinya virtualenv adalah tools yang harus digunakan pada pengembangan aplikasi Python.
Apa itu vritualenv?
Kenapa kita harus menggunakan virtualenv?
Bagaimana cara menggunakan vritualenv?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Apa itu Virtualenv? Vritualenv adalah tools untuk membuat lingkungan python virtual yang terisolasi.
Terisolasi artinya tertutup dan tidak bisa diakses dari dunia luar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba Bootstrap 4: Apa saja yang baru di Bootstrap 4?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 19:02:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap4/</guid>
      <description>Kabar gembira bagi para front-end developer, Bootstrap 4 kini sudah dirilis versi Beta-nya.
Artinya sebentar lagi akan memasuki versi final.
Sebenarnya saya berencana ingin mencobanya setelah mencapai versi final atau stabil.
Namun, kerena penasaran&amp;hellip; jadinya ya dicoba aja sekarang 😄.
Pada percobaan ini saya akan membuat sebuah template halaman web sederhana dan hasil akhirnya akan saya bagikan gratis.
Mungkin nanti bisa dikembangkan untuk template blog Hugo, Wordpress, dan Blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ebook dan Video Pemrograman Android Gratis dari Google</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-android/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 18:27:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-android/</guid>
      <description>Buat yang belum tahu:
Google saat ini sedang mengadakan program untuk melatih 100.000 developer Android di Indonesia.
Google ingin membuat pendidikan developer Android kelas dunia bisa diakses oleh semua pelajar dan developer di seluruh Indonesia.
Saat ini Google sudah bekerja sama dengan beberapa universitas di Indonesia:
 Institut Teknologi Bandung Universitas Gadjah Mada Universitas Bina Nusantara Universitas Katolik Parahyangan President University Institut Teknologi Harapan Bangsa Universitas Telkom Universitas Kristen Maranatha  Nah untuk mendukung program ini, Google sudah menyediakan ebook/modul dan video tutorial pemrograman android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Membaca dan Menulis File di Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-file/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 08:59:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-file/</guid>
      <description>Baca dan tulis file adalah teknik dasar yang harus dipahami dalam pemrograman Python, karena banyak digunakan untuk pengolahan dan pemerosesan file.
Paham cara membaca dan menulis file dengan Python akan membuatmu mampu membuat aplikasi yang bisa mengambil dan menyimpan data ke file.
Selain itu juga, kamu akan lebih mudah memahami beberapa materi Python selanjutnya, seperti baca dan parshing file JSON, XML, CSV, XLS, dan sebagainya.
Ada banyak sekali tipe file pada komputer&amp;hellip;seperti, dokumen, video, gambar, audio, arsip, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android: Mengenal Activity dan Siklus Hidupnya</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-activity/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 18:44:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-activity/</guid>
      <description>Aplikasi Android setidaknya memiliki satu atau lebih Activity.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau tidak memiliki Activity?&amp;rdquo;
Aplikasi itu akan menjadi aplikasi yang hanya bisa berjalan secara background saja dan tidak memiliki tampilan apa-apa.
Alias aplikasi demit :smile:.
Pada kesempatan ini kita akan berkenalan dengan Activity dan memahami siklus hidup Activity dalam aplikasi.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Pengertian Activity Activity adalah komponen yang dapat dilihat oleh pengguna, sehingga mereka dapat berinteraksi dengan aplikasi.
Bila dibandingkan dengan aplikasi web dan desktop, Activity sama seperti halaman dan form.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 101&#43; Link Repositori dan Komunitas Open-source Indonesia di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:47:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</guid>
      <description>Pada hasil pubilkasi Octoverse 2016, Indonesia masuk peringkat ke-2 dalam kategori negara dengan peningkatan pendaftar baru paling banyak di Github.
Ke manakah mereka?
Sebagian ada yang aktif berkontribusi pada proyek open-source, sebagian lagi ada yang membentuk organisasi/komunitas di Github.
Berikut ini daftar link komunitas dan repositori Github Indonesia yang diambil dari repositori Awesome Indonesia Repo dan beberapa sumber lainnya.
Komunitas Github Indonesia  Komunitas Git Indonesia PHP Indonesia CodeIgniter Indonesia Laravel Indonesia Id-Laravel Symfonian Indonesia Komunitas Pengguna Go Indonesia Python Indonesia Jakarta JavaScript User Group Bali JavaScript Community React JS Indonesia Nginx Indonesia Asosiasi Programmer Indonesia Django Indonesia Haskell Indonesia Indonesian Ruby Community Kotlin Indonesia JUG Indonesia IDDevOps JVMDeveloperID  Linux Developer Indonesia  BlankOn XentaOS  Repositori Github Indonesia Android  Android StepsView - A simple progress steps view on Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-input-output/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-input-output/</guid>
      <description>Input adalah masukan yang kita berikan ke program.
Program akan memprosesnya dan menampilkan hasil outputnya.
Input, proses, dan output adalah inti dari semua program komputer.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan menampilkan output untuk program berbasis teks.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Cara Mengambil Input dari Keyboard Python sudah menyediakan fungsi input() dan raw_input() untuk mengambil inputan dari keyboard.
Cara pakainya:
nama_varabel = input(&amp;quot;Sebuah Teks&amp;quot;)  Artinya, teks yang kita inputkan dari keyboard akan disimpan ke dalam nama_variabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Nodejs: Pengenalan Dasar Nodejs (untuk Pemula)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/nodejs-pemula/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:08:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/nodejs-pemula/</guid>
      <description>Sejak kehadirannya, Nodejs banyak membawa perubahan terhadap dunia pemrograman, khususnya web.
Dengan Nodejs, kita bisa membuat aplikasi Web, Desktop, Mobile, bahkan IoT (Internet of Things).
&amp;hellip;dan kerennya lagi, Javascript menjadi bahasa yang paling populer&amp;mdash;di github&amp;mdash;saat ini.
Pada tahun 2016 dan 2017, Javascript masih memegang peringkat #1 bahasa yang paling banyak digunakan pada Github.
Semua ini gara-gara nodejs. :smile:
Ekosistem javascript jadi banyak berubah dan berevolusi.
Apa sih Nodejs itu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Aturan Penulisan Sintaks Python yang Harus dipatuhi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-sintaks/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-sintaks/</guid>
      <description>Setelah mempersiapkan segala perlengkapan untuk coding python dan mengetahui cara membuat program python, selanjutnya mari kita pelajari tentang aturan-aturan penulisan sintaks Python yang harus dipatuhi.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau tidak dipathui?&amp;rdquo;
Resikonya bisa terjadi error 😄.
Pada artikel ini, saya akan membahas beberapa aturan dasar penulisan sintaks Python yang harus diketahui.
Agar nanti mudah dalam menulis program.
Apa saja aturan-aturannya?
Silahkan di simak&amp;hellip;
1. Penulisan Statement Python Statement adalah sebuah intruksi atau kalimat perintah yang akan dieksekusi oleh komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Text Editor Visual Studio Code di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/text-editor-vscode/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 17:52:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/text-editor-vscode/</guid>
      <description>Visual Studio Code atau VS Code adalah teks editor open-source berbasis Electron yang diracik oleh Microsoft.
Saya sering melihat foto-foto programmer yang saya ikuti di instagram menggunakan VS Code.
Jadi penasaran dan ingin mencobanya&amp;hellip;
Beberapa minggu ini, saya sudah mencobanya&amp;hellip;dan ingin menulis sedikit review tentangnya.
Pertama saya akan membahas cara instalasinya, kemudian performa, pengenalan antarmuka, review beberapa fitur, dukungan bahasa, rekomendasi extension, dan ditutup dengan permasalahan yang saya temukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Migrasi Database Menggunakan PHP Phinx</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-phinx/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 19:41:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-phinx/</guid>
      <description>Migrasi bisa diatrikan berpindah ke platform yang satu ke platfrom yang lain.
Dalam pengembangan web migrasi adalah hal yang wajib dilakukan.
Misalnya:
Saat aplikasi web sudah jadi dan siap untuk di-hosting, apa yang akan kita lakukan berikutnya?
Ya jelas, kita akan melakukan migrasi (deployment) dari lingkungan localhost ke server production/hosting.
Biasanya migrasi secara tradisional dilakukan dengan:
 Ekspor database; Upload proyek ke server production (hosting); Impor database ke server production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips dan Cara Saya Hosting Gambar untuk Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:09:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</guid>
      <description>Bagi yang belum pernah ngeblog dengan SSG, mungkin akan berpikir seperti ini:
&amp;ldquo;Ngeblog dengan SSG kan pakai teks editor, lalu bagaimana cara menambahkan gambar di artikelnya? Ngetik manual&amp;hellip;kayaknya ribet.&amp;rdquo;
Saya juga berpikiran seperti itu sebelumnya :smile:.
Tapi setelah mencoba dan merasakan sendiri ngeblog dengan SSG, rasanya lebih produktif menggunakan SSG daripada CMS seperti Blogger dan Wordpress.
Pada tulisan ini, saya akan membagikan cara menambahkan gambar pada artikel Hugo dan tips cara hosting-nya di Github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Blog dengan Hugo (Ngeblog dari Teks Editor dan Terminal ala Programmer)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-blog-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 17:29:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-blog-dengan-hugo/</guid>
      <description>Saya punya blog:
CMS-nya menggunakan Blogger dan Wordpress&amp;hellip;
&amp;hellip;tapi tidak pernah terurus.
Mungkin saya malas, karena koneksi internet yang kurang cepat.
Maklum tinggal di desa, sinyalnya tidak stabil :smile:.
Kendala yang saya alami:
 Malas upload gambar satu per satu ketika membuat artikel. Tidak bisa ngedit artikel secara offline. Tidak memiliki kuasa penuh terhadap CMS-nya. Kurang aman. dan masih banyak lagi.  Karena itu, sekarang saya lebih suka ngeblog dari teks editor menggunakan SSG (Satatic Site Generator) daripada CMS seperti Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar MongoDB: Pengenalan Dasar MongoDB untuk Pemula </title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-dasar-mongodb/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 08:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-dasar-mongodb/</guid>
      <description>Ada beberapa kekurangan dalam database SQL yang pernah saya temukan, seperti skema database yang kaku (fixed), susah membuat query untuk tabel dengan relasi yang kompleks, susah diperbesar sekalanya, dsb.
Database NoSQL (Not Only SQL) hadir untuk menutupi kekurangan-kekurangan tersebut. Selain itu, NoSQL sudah menjadi tuntutan teknologi yang harus dipelajari dalam pengembangan software modern masa kini.
Contohnya, sekarang lagi populer yang namanya MEAN stack (MongoDB, ExpressJs, AngularJS, dan NodeJS).
Pada artikel ini, kita akan belajar MongoDB yang merupakan salah satu database NoSQL paling populer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Tema Hugo dari Nol (Meracik ulang Tema Petani Kode)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 14:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-hugo/</guid>
      <description>Saat ini Saya sedang menggunakan Hugo versi 0.18 dan berencana untuk meng-upgrade ke versi 0.24. Kabar baiknya, Beb sudah merilis versi 0.24 sekitar dua hari yang lalu.
Selain melakukan upgrade ke mesin terbaru, saya juga berencana meracik ulang tema Petani Kode. Karena saya rasa tema ini cukup berantakan, baik dari segi kode dan performa.
Alasan Saya ingin Membuat Tema Baru  Kode tema yang digunakan saat ini masih berantakan. Kode CSS-nya masih murni ditulis dari nol dan saya ingin mencoba bereksperimen dengan SASS di Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin Extensions (Lebih Gampang!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 16:52:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, kita telah berhasil menginstal plugin Kotlin pada Android Studio 2.x, sehingga kita dapat menggunakan kotlin di sana.
Pemrograman Android dengan Kotlin memang masih baru.
Kemarin saya mencoba membuat kode untuk event listener onClick(), tapi malah error. Aplikasi tidak bisa dibuka dan langsung menutup dirinya.
Pesan error pun tidak ditapilkan di Android Studio.
Namun, masalah ini sudah terpecahkan oleh Kotlin Extension.
Apa itu Kotlin Extensions? Pernah menggunakan fungsi findViewById()?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin Menggunakan Netbeans</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:51:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya kita sudah belajar pemrograman Kotlin menggunakan Intellij dan kompilasi secara manual melalui terminal.
Pemrograman Kotlin memang resmi didukung pada Intellij. Namun, bisa juga dilakukan di Netbeans dan Eclipse.
Bagaimana caranya?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Instalasi Maven untuk Pemrograman Kotlin di Netbeans Maven meruapakan program untuk manajemen proyek Java yang bertugas mengurus segala keperluan library pada proyek.
Maven dibutuhkan untuk men-download semua library yang diperlukan oleh Kotlin agar dapat digunakan pada Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin pada Android Studio 2.2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 17:13:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</guid>
      <description>Android Studio yang saya gunakan masih versi 2.2 dan rasanya agak malas mencoba Android Studio yang versi 3.0, karana masih tahap preview.
Update (28 Oktober 2017): Android Studio 3.0.0 Sudah Resmi dirilis  Tapi saya ingin segera mencoba coding aplikasi android dengan Kotlin.
Bagaimana caranya?
Gampang.
Kita hanya perlu menginstal plugin Kotlin dan melakan sedikit konfigurasi.
Mari kita coba&amp;hellip;
Buat Proyek Baru Silahkan buka Android Studio dan buat proyek baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP dan MySQL: Membuat Aplikasi CRUD [Studi Kasus Pendaftaran Siswa Baru]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  PHP sering dijodohkan dengan MySQL untuk membangun aplikasi web. MySQL berperan sebagai tempat menyimpan data (basis data) sedangkan PHP adalah program yang mengelola data tersebut.
Sebenarnya PHP tidak hanya bisa dijodohkan dengan MySQL saja. PHP juga bisa dijodohkan dengan SQLite, PostgreSQL, MongoDB, Ms. Access, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar menggunakan PHP dan MySQL untuk membuat aplikasi sederhana.
Bagaimana PHP dan MySQL dihubungkan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-variabel-tipe-data/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 21:32:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-variabel-tipe-data/</guid>
      <description>Apa itu variabel dan tipe data?
Variabel merupakan sebuah wadah untuk menyimpan nilai yang akan diproses. Sedangkan tipe data adalah jenis nilainya.
Pada kesempatan ini, kita akan mempelajari cara penggunaan variabel di Kotlin.
Silahkan disimak&amp;hellip;
Cara Membuat Variabel di Kotlin Pembuatan variabel di Kotlin tidak teralalu formal seperti di Java.
Pada Kotlin, kita boleh tidak menentukan/menyebutkan tipe datanya. Karena Kotlin sudah mampu mengenali tipe data dari nilai yang akan kita berikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Saya Memanfaatkan Bulan Ramadhan untuk Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 21:40:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</guid>
      <description>Bulan Ramadhan sudah di depan mata. Bagi saya bulan ramadhan adalah bulan latihan.
 Latihan malawan hawa nafsu yang terus-menerus membujuk kita ke jalan yang tidak benar; Latihan bersabar; Latihan mengerjakan amalan terentu seperti solat malam; Latihan bertahan hidup, karena dengan berpuasa kita bisa merasakan lapar dan mengurangi rasa rakus; dan latihan yang lainnya.  Karena itu, ada baiknya juga kita memanfaatkan bulan ramadhan ini sebagai bulan latihan coding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Kotlin: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-input-dan-output/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 18:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-input-dan-output/</guid>
      <description>Bukan program komputer namanya kalau tidak memiliki input dan output. Input dan output merupakan komponen wajib setiap program komputer.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan Menampilkan output untuk program berbasis teks.
Kotlin telah menyediakan beberapa fungsi untuk mengambil input dan menampilkan output, diantaranya println(), print(), readLine(), Scanner(), dll.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Menampilkan Output dengan Fungsi println/print Fungsi println() dan print() digunakan untuk menampilkan teks atau kalimat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Sintaks Dasar Kotlin</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-sintaks/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 02:30:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-sintaks/</guid>
      <description>Setelah kita menganl dan mempersiapkan peralatan untuk pemrograman Kotlin, selanjutnya kita pelajari aturan dasar penulisan sintaks Kotlin.
Agar tidak tersesesat dalam perjalanan mempelajari kotlin :smile:
Baiklah, langsung saja kita mulai&amp;hellip;
Struktur Program Struktur program Kotlin lebih sederhana dan mudah dipahami daripada Java.
Struktur kode program pada gambar di atas adalah struktur yang paling sederhana.
 package hello artinya kita membuat sebuah paket bernama hello. Paket dalam kotlin bersifat opsional (boleh ditulis boleh tidak).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Kotlin di Linux: Pengenalan Dasar Kotlin dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:07:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</guid>
      <description>Kotlin merupakan bahasa pemrograman yang berjalan di atas JVM (Java Virtual Machine) dan juga bisa dikompilasi ke dalam Javascript. Kotlin dikembangkan oleh JetBrains.
Pada acara Google IO&amp;rsquo;17 kemarin, Kotlin resmi didukung sebagai bahasa untuk pengembangan aplikasi Android dan akan mulai digunakan pada Android Studio 3.0.
Kotlin dianggap lebih mudah dan menyenangkan daripada Java, karena sintaksnya lebih sederhana.
Mudah diketik, mudah dipahami, dan menyenangkan&amp;hellip; membuat programmer menjadi lebih produktif.
Untuk tahu lebih lanjut, mari kita mulai belajar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan SSL Gratis dari Cloudflare untuk Github Pages (Kustom Domain)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</guid>
      <description>Pada dasarnya Github telah memberikan SSL untuk setiap halaman github (Github Pages). Akan tetapi, untuk halaman github yang menggunakan domain sendiri tidak diberikan.
Contoh Halaman github dengan SSL:
https://petanikode.github.io  Lihat, di sana https menandakan SSL-nya aktif.
Sedangkan untuk kustom domain, seperti http://petanikode.com tidak diberikan SSL.
Mengapa Menggunakan SSL? Petani Kode memang sebuah halaman statis yang dibuat dengan Hugo.
Sepertinya SSL tidak terlalu dibutuhkan, karena tidak ada pemerosesan data melalui form yang akan dikirim ke database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 190&#43; Grup, Channel, dan Bot Telegram untuk Programmer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kumpulan-group-channel-bot-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 14:10:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kumpulan-group-channel-bot-telegram/</guid>
      <description>Bisa dikatakan, Telegram telah menjadi sarang baru bagi programmer. Kalau dulu banyak yang ngumpul di IRC, sekarang di Telegram.
Banyak grup-grup pemrograman bermunculan yang menjadi sarana tempat belajar, berbagi ilmu dan pengalaman seputar pemrograman.
Berikut ini daftar grup, channel, dan bot Telegram untuk programmer yang saya kumpulkan dari berbagai sumber:
Update terakhir: 13 November 2017  Grup Pemrograman Indonesia  PHP Indonesia &amp;mdash; Grup Telegram Komunitas PHP Indonesia. JVM User Grup &amp;mdash; Grup ini merupakan ekspansi dari grup Forum Java Programmer Indonesia di Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Redirect Halaman di Hugo untuk Mempertahankan Trafik</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-redirect/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-redirect/</guid>
      <description>Hingga saat ini, proses migrasi Petani Kode ke Hugo masih belum selesai.
Mengapa saya katakan demikian?
Karena banyak artikel yang belum diedit.
Banyak artikel yang link-nya error 404, alias tidak ditemukan.
Terpantau dari laporan Google Webmaster, error 404-nya tembus sampai 546 halaman.
Hal ini akan membuat banyak orang kecewa, termasuk juga saya.
Karena sudah banyak artikel yang terindeks di google, di-share di sosial media, dan link lainnya.
Ketika mereka membukanya, akan mendapatkan error 404.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Ebook Dasar Pemrograman Golang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman-golang/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman-golang/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Golang atau Go merupakan bahasa pemrograman open source yang dikembangkan di Google oleh Robert Griesemer, Rob Pike, dan Ken Thompson pada tahun 2007 dan mulai diperkenalkan di kalangan publik pada tahun 2009.
Go saat ini memegang rekor menjadi bahasa pemrograman yang perkembangannya paling cepat dalam sejarah.
Kurang dari tujuh tahun, mampu menjadi bahasa pemrograman kelas atas.
Go banyak dilirik oleh para developer karena kelebihan-kelebihan yang dimilikinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Memilih Bahasa Pemrograman yang Tepat untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/memilih-bahasa-pemrograman/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 20:07:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/memilih-bahasa-pemrograman/</guid>
      <description>Saya mau belajar pemrograman, tapi bingung mau belajar bahasa pemrograman yang mana?
Apa bahasa pemrograman yang harus saya pelajari pertama kali?
Apa bahasa yang cocok untuk pemula?
Pertanyaan ini memang akan selalu muncul&amp;hellip; karena itu, saya membuat tulisan ini.
Banyak yang bingung memilih bahasa pemrograman untuk dipelajari, karena begitu banyak pilihan.
Ada juga yang takut salah pilih.
Maunya sih pelajari semuanya, tapi itu bukanlah yang terbaik.
Emangnya mau&amp;hellip; terus-terusan belajar bahasa pemrograman dan gak menghasilkan apa-apa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu WebAssembly?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 11:49:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</guid>
      <description>Saat pertama kali mendengar kata WebAssembly, saya kira kita akan membuat web dengan bahasa assembly. Ternyata bukan.
Sekitar dua minggu yang lalu saya mendapatkan kiriman link milis melalui channel @reddit_programming tentang pengumuman WebAssembly.
 WebAssembly akan segera tersedia di Firefox dan Google Chrome bulan ini
 dan benar saja, Firefox dan Google Chrome merilis versi terbarunya.
 Firefox 52 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Peningkatan Sync Google Chrome 57 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Spesifikasi CSS Gird Baru  Lalu apa sebenarnya WebAssembly itu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:
Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 Tag HTML yang tidak Memiliki Pasangan Penutup</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tag-tanpa-penutup/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 05:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tag-tanpa-penutup/</guid>
      <description>Elemen pada HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Namun, ada juga yang tidak memiliki tag penutup.
Kasihan juga ya, hehe :smile:
Meskipun demikian, elemen ini tetap valid dan dapat dibaca browser. Elemen yang tidak memiliki tag penutup ini juga disebut void element, karena tidak memiliki isi.
Apa saja tag-tag yang tidak memiliki penutup itu?
mari kita simak&amp;hellip;
1. Tag &amp;lt;area&amp;gt; Tag &amp;lt;area&amp;gt; fungsinya untuk mendefinisikan area pada image map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Ebook Gratis Panduan Dasar Pemrograman Tizen</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</guid>
      <description>Buku ini ditulis oleh tiga orang penulis dan disebarkan secara terbuka di Gitbook. Terbit pada tanggal 13 Maret 2016 dengan versi 1.0.
Buku ini berisi panduan dasar pemrograman Tizen menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Pada BAB awal, kita akan diperkenalkan dengan Tizen. Kemudian membuat aplikasi Hello World menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Buku ini ditulis dalam bentuk panduan yang mudah dipahami dengan screenshot yang lengkap dan tersetruktur.
Download: PDF | ePub | Mobi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #8: Perbedaan Git checkout, Git Reset, dan Git Revert</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-checkout-reset-revert/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 21:37:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-checkout-reset-revert/</guid>
      <description>Pada tutorial ke-6, kita sudah mebahas cara membatalkan revisi menggunakan perintah git checkout, git reset, dan git revert.
Sekilas, tiga perintah tersebut melakukan hal yang sama. Akan tetapi ada perbedaanya.
Apa itu?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Git Checkout Perintah git checkout seperti mesin waktu, kita bisa kembalikan kondisi file proyek seperti waktu yang dituju.
Misalnya:
git checkout 06f735af7724558164c87f6b1ce3ca7778eb1c1b  Maka semua file akan dikembalikan seperti keadaan pada nomer commit tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu Polyglot Programmer?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-polyglot-programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 18:30:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-polyglot-programmer/</guid>
      <description>Sejak saya kuliah di jurusan Teknik Informatika, saya diajari berbagai bahasa pemrograman. Karena kurikulum kampus yang kurang konsisten.
Awalnya diajari bahasa pemrograman Pascal, lalu di semester beikutnya Assembly, SQL, HTML, CSS, Js, PHP, Java, dan VB.
Pusing!!
Terlalu banyak yang dipelajari!
Mungkin itulah yang akan terucap di pikiran.
Tapi saya mengikutinya dengan penuh antusias, karena saya cukup tertarik dengan bahasa-bahasa tersebut.
Secara tidak sadar&amp;hellip;, saya sudah menjadi Polyglot Programmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #7: Menggunakan Percabangan untuk Mencegah Konflik</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-branch/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 19:20:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-branch/</guid>
      <description>Bayangkan anda sedang bekerja dengan tim pada suatu repositori Git. Repositori ini dikerjakan secara bersama-sama.
Kadang&amp;hellip; akan terjadi konflik, karena kode yang kita tulis berbeda dengan yang lain.
Misalnya, Si A menulis kode untuk fitur X dengan algoritma yang ia ketahui. Sedangkan si B menulis dengan algoritma yang berbeda.
Lalu mereka melakukan commit, dan kode sumber jadi berantakan. Anggota tim yang lain menjadi pusing.
Agar tidak terjadi hal yang seperti ini, kita harus membuat cabang (branch) tersendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SASS untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:28:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</guid>
      <description>Setelah mahir CSS, selanjutnya kita bisa coba SASS. SASS singkatan dari Syntactically Awesome Style Sheets, merupakan sebuah bahasa tambahan (preprocessor) untuk CSS yang akan membuat kita menulis kode lebih efisien. Karena dengan SASS kita dapat mengurangi pengulangan, maintenance kode CSS lebih mudah, menulis kode yang bersih dan rapi.
Persiapan dan Instalasi SASS Sebelum kita mulai tutorial ini, persiapkan dulu alat tempurnya. Pertama, Pastikan sudah menginstal Ruby dan Gem di dalam komputernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #6: Perintah untuk Membatalkan Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-revert/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 14:55:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-revert/</guid>
      <description>Pada tutorial git 05, kita sudah belajar cara melihat perbedaan di setiap revisi. Sekarang kita akan belajar, cara membatalkan sebuah revisi.
Terkadang pada perubahan yang kita lakukan terjadi kesalahan dan kita ingin mengembalikannya seperti keadaan sebelumnya. Maka kita perlu menyuruh git untuk megembalikannya. Ada beberapa perintah yang digunakan diantaranya: git checkout, git reset, dan git revert.
Membatalkan Perubahan Jika revisi kita belum staged ataupun committed, kita bisa mengembalikannya menggunakan perintah git checkout nama_file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animasi Gambar dengan Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:53:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</guid>
      <description>Saya sempat mengira, kalau animasi stiker di facebook menggunakan gif, ternyata bukan.
Animasi tersebut menggunakan javascript dengan mengubah posisi backgound.
Coba saja klik kanan pada stikernya, kemudian pilih inspect element, maka kita akan mendapatkan kode seperti ini.
Terlihat pada kode di atas, stikernya menggunakan backgound image. Ketika kita membuka backgound tersebut, kita akan mendapatkan gambar seperti berikut ini.
Sekarang, bagaimana kalau kita coba membuatnya.
Kode HTML Buat kode HTML untuk menampilkan stikernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Dompdf di Codeigniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</guid>
      <description>Dompdf merupakan salah satu pustaka PHP untuk membuat PDF.
Dompdf membuat PDF dari HTML, sehingga lebih praktis. Selain itu juga, Kita bisa menggunakan CSS di dalamnya.
Saat ini Dompdf mendukung CSS versi 2.1.
Untuk menggunakan Dompdf di Codeigniter, silahkan ikuti langkah-langkah berikut ini.
1. Aktifkan Autoload Composer Kita akan menginstal Dompdf melalui Composer.
Karena itu, autoload untuk Composer perlu diaktifkan.
Silahkan buka file application/config/config.php, kemudian isi bagian autoload Composer seperti ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #5: Melihat Perbandingan Revisi dengan Git Diff</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-diff/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:56:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-diff/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah belajar cara melihat log revisi di repositori. Sekarang kita kan peljari perintah git diff, fungsinya untuk melihat perbedaan perubahan di revisi.
Melihat Perbandingan Perubahan yang Dilakukan pada Revisi Gunakan perintah berikut ini untuk melihat perubahan yang dilakukan pada revisi tertentu.
git diff cf08ca0837cf26f1c595be36bb3a6b815e311be1  cf08ca0837cf26f1c595be36bb3a6b815e311be1 adalah nomer revisi yang ingin dilihat.
Lihatlah hasil di atas, simbol plus (+) artinya kode yang ditambahkan. Sedangkan kalau ada kode yang dihapus simbolnya akan menggunakan minus (-).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahaya! Password dan Token API Bisa Dicuri dengan Sangat Mudah di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:12:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</guid>
      <description>Tidak perlu kemampuan khusus, tidak pelu tools yang canggih, hanya bermodal kata kunci, kita sudah bisa mencuri password dan token API di Github. Teknik ini mirip seperti Google Dork.
 Peringatan: Tulisan ini bukan untuk mengajarkan anda menjadi pencuri dan melakukan perusakan, melainkan untuk berbagi pengetahuan. Agar developer semakin teliti dan berhati-hati dalam melakukan commit.
 Password dan Token API dalam Kode Bayangkan kita lagi mengerjakan proyek web dengan PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activate Power Mode Ada di Mana-mana</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:46:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</guid>
      <description>Pada akhir tahun 2015, saya pernah menulis tentang plug-in Atom bernama activate-power-mode. Plug-in memang keren, membuat kita merasa semakin asyik menulis kode. Kepopuleran plug-in ini membuat programmer yang lain ikut membuat plug-in serupa untuk teks editor selain Atom.
Berikut ini daftar plug-in activate-power-mode, dikutip dari repositori awesome-power-mode.
1. Atom Awalmulanya plug-in ini dibuat sebagai replikas dari Code in Dark Editor. Kita harus mendapatkan skor di atas 200 untuk dapat menyaksikan efek activate-power-mode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #4: Melihat Catatan Log Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-log/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 08:56:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-log/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah membuat dua revisi pada repositori project-01. Sekarang bagaimana caranya kita melihat catatan log dari revisi-reivisi tersebut?
Git sudah menyediakan perintah git log untuk melihat catatan log perubahan pada respositori. Contoh penggunaannya:
git log  Maka kita akan melihat log perubahan apa saja yang sudah dilakukan dalam repositori.
Pada gambar di atas, terdapat dua revisi perubahan yang telah dilakuan.
Log yang Lebih Pendek Untuk menampilkan log yang lebih pendek, kita bisa menambahkan argumen --oneline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #3: Simpan Perubahan Revisi dengan Git Commit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-commit/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 17:30:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-commit/</guid>
      <description>Pada tutorial Git yang kedua, kita sudah membuat repositori kosong. Belum ada apa-apa di sana.
Sekarang coba tambahkan sebuah file baru.
Sebagai contoh, saya akan menambahkan tiga file HTML kosong.
Setalah ditambahkan, coba ketik perintah git status untuk melihat status repositorinya.
Berdasarkan keterangan di atas, saat ini kita berada cabang (branch) master dan ada tiga file yang belum ditambahkan ke Git.
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Tiga Kelompok Kondisi File dalam Git Sebelum kita membuat revisi, kita akan berkenalan dulu dengan tiga kondisi file dalam Git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #2: Cara Membuat Repositori Baru dalam Proyek</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-init/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:52:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-init/</guid>
      <description>Repositori (repository) dalam bahasa indonesia artinya gudang. Repositori merupakan istilah yang digunakan untuk direktori proyek yang menggunakan Git.
Jika kita memiliki sebuah direktori dengan nama proyek-01 dan di dalamnya sudah menggunakan git, maka kita sudah punya repositori bernama proyek-01.
Membuat Repositori Pembuatan repositori dapat dilakukan dengan perintah git init nama-dir. Contoh:
git init proyek-01  Perintah tersebut akan membuat direktori bernama proyek-01. Kalau direktorinya sudah ada, maka Git akan melakukan inisialisasi di dalam direktori tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #1: Cara Install Git dan Konfigurasi Awal yang Harus Dilakukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-install/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:26:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-install/</guid>
      <description>Kita sudah mengenal Git pada tulisan sebelumnya. Selanjutnya Kita akan melakukan instalasi dan persiapan untuk mulai belajar Git.
Tulisan ini terbagi menjadi tiga bagian:
 Cara Instalasi Git di Linux. Cara Instalasi Git di Windows. Konfigurasi Awal yang Harus dilakukan Setelah Menginstal Git.  Mari kita mulai&amp;hellip;
1. Cara Install Git di Linux Instalasi Git pada Distro keluarga Debian dapat menggunakan perintah apt.
sudo apt install git  atau</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu Git dan Kenapa Penting bagi Programmer?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 09:08:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-untuk-pemula/</guid>
      <description>Git adalah salah satu tool yang sering digunakan dalam proyek pengembangan software.
Git bahkan menjadi tool yang wajib dipahami oleh programmer, karena banyak digunakan di mana-mana.
Pada kesempatan ini kita akan belajar Git dari dasar.
Artikel ini hanya akan membahas pengenalan Git saja. Untuk mempelajari Git lebih lanjut, saya sudah menyediakan link di bagian akhir.
Mengenal Git Git adalah salah satu sistem pengontrol versi (Version Control System) pada proyek perangkat lunak yang diciptakan oleh Linus Torvalds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Video yang Akan Menginspirasimu untuk Belajar Pemrograman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/video-inspirasi-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 12:32:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/video-inspirasi-programmer/</guid>
      <description>Belajar pemrograman memang sulit, apalagi saat kekurangan motivasi dan inspirasi.
Namun, jangan khawatir. Saat kamu kekurangan motivasi dan inspirasi, cobalah untuk nonton video-video berikut ini.
1. What Most Schools Don&amp;rsquo;t Teach Video ini berisi kompilasi kumpulan pendapat dan nasihat dari orang-orang terkenal seperti Bill Gates, Jack, Mark Zuckerberg, Drew, Gabe, Will.i.am, dll.
  2. 14-Year-Old Prodigy Programmer Dreams In Code Video ini bersisi kisah tentang anak berusia 14 tahun bernama Santiago Gonzalez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Vue.js</title>
      <link>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 19:25:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</guid>
      <description>Hari ini saya baru berkenalan dengan Vue.js. Saya sudah mendengar tentang Vue.js dari beberapa teman dan forum. Tapi, saya belum berani untuk mulai mencobanya.
Awalnya saya ingin membuat sebuah alat untuk kebutuhan saya sendiri, yaitu alat yang bisa membuat tag amp-img secara otmatis melalui url gambar. Karena masih banyak artikel di blog ini yang belum disunting dan belum valid AMP.
Pembuatan tag amp-img secara manual terasa sangat melelahkan, karena saya harus menyesuiakan nilai atribut width dan height dengan ukuran gambarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menjalankan PHP Melalui CMD</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cmd/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 08:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cmd/</guid>
      <description>Sudah lama sekali saya tidak otak-atik Windows, karena setiap hari menggunakan Linux.
Saat ini saya menggunakan komputer lab. dengan sistem operasi Windows 7 dan sudah terinstal XAMPP.
Pada Linux, perintah php sudah bisa langsung dikenali pada terminal, sedangkan pada CMD Windows masih belum.
Kecuali melalui Shell di XAMPP.
Pada tulisan ini, saya akan berbagi cara konfigurasi Windows agar dapat mengenali perintah php di CMD maupun PowerShell.
Sehingga dapat digunakan untuk composer dan pengembangan web tingkat lanjut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Upload File ke Server FTP ala Git</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</guid>
      <description>Ketika kita akan men-deploy atau hosting sebuah web di server shared hosting, kita akan diberikan fasilitas FTP untuk upload file.
Kita bisa menggunakan FTP Client seperti FileZilla untuk upload file. Namun, bagaimana kalau nanti ada perubahan?
Tentu kita akan mencari file yang diubah dan di-upload lagi. Hal ini mungkin terasa sedikit melelahkan.
Sedangkan, kalau kita menggunakan Git. Kita hanya perlu melakukan push untuk mengupload perubahan ke server atau repository remote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Hosting/Deploy Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 20:14:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan SSH di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-ssh/</guid>
      <description>SSH memungkinkan kita untuk melakukan push ke repository github tanpa login. Berbeda dengan cara yang biasa (melalui HTTPS), kita harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push. Tapi dengan SSH kita tidak akan melakukan itu lagi.
1. Membuat Key SSH Jalankan perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda. Untuk passpharse dikosongkan saja.
Maka di dalam direktori ~/.ssh/ akan tercipa file key baru.
2. Jalankan SSH Angen dan Load SSH Key Untuk memastikan apakah SSH Agent sudah berajalan atau tidak, gunakan perintah ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Cara Penulisan Kode Javascript pada HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 14:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</guid>
      <description>Javascript sebagai bahasa pemrograman yang berjalan di atas browser harus di tulis di dalam HTML. Ada empat cara penulisan javascript pada HTML.
1. Tag &amp;lt;script&amp;gt; Cara yang umum yang dipakai adalah menuliskanya dalam tag &amp;lt;script&amp;gt;. Tag &amp;lt;script&amp;gt; bisa dibuat di dalam tag &amp;lt;head&amp;gt;, mauapun di dalam tag &amp;lt;body&amp;gt;. Contoh:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Penulisan Javascript&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; console.log(&amp;quot;Hi, ini kode Javascript&amp;quot;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; document.write(&amp;quot;Javascript itu keren!&amp;quot;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt;  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github Kurang dari 10 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 08:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages/</guid>
      <description>Halaman Github (Github Pages) merupakan layanan hosting web statis yang diberikan oleh Github. Layanan ini diberikan secara gratis dan kita juga akan mendapatkan subdomain .github.io.
Bagaimanakah cara membuatnya?
Baiklah, pastikan anda sudah punya akun Github dan sudah menginstal Git. Kemudian silahkan ikuti langkah-langkah berikut, tidak sampai 10 menit kok.
1. Buat Repositori Baru Buatlah repositori baru dengan nama username.github.io. Gunakan username github Anda, contoh petanikode.github.io.
2. Buat Repositri di Komputer Buka terminal atau CMD, kemudian buatlah repositori baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Bahasa Pemrograman Java Kurang Cocok untuk Pemula?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-bukan-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-bukan-untuk-pemula/</guid>
      <description>Sudah dua kali semester saya mengajar di praktikum pemrograman Java. Hasilnya, hanya sebagian mahasiswa yang mengerti. Sebagiannya lagi masih pusing (atau mungkin saya yang tidak bisa mengajar).
Bahasa pemrograman Java memang populer dan banyak digunakan di lapangan, oleh karena itu pihak kampus memilih bahasa ini untuk diajarkan pada semester I.
Bapak Endy Muhardin, dalam tulisan di blognya yang berjudul Java: Tidak untuk Pemula mengatakan: &amp;ldquo;Java memang bahasa yang mature. Sudah stabil (artinya tidak terlalu banyak perubahan fundamental) dan sudah teruji digunakan berbagai aplikasi besar dengan sukses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Replace String dalam Template Go</title>
      <link>https://www.petanikode.com/go-replace-string/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:32:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/go-replace-string/</guid>
      <description>Sebuah masalah kecil yang saya temukan ketika mengedit skrip Blogimport. Saya ingin memperbesar ukuran gambar thumbnail dengan cara me-replace string yang ada di URL.
Misalnya, dari URL ini:
https://2.bp.blogspot.com/-DEeRanrBa6s/WGWGwA2qW5I/AAAAAAAADg4/feGUc-g9rXc9B7hXpKr0ecG9UOMXU3_VQCK4B/s72-c/pemrograman%2Bjavascript%2B-%2Bpetanikode.png  Menjadi seperti ini:
https://2.bp.blogspot.com/-DEeRanrBa6s/WGWGwA2qW5I/AAAAAAAADg4/feGUc-g9rXc9B7hXpKr0ecG9UOMXU3_VQCK4B/s1600/pemrograman%2Bjavascript%2B-%2Bpetanikode.png  Nah, di sana saya ingin merubah s72-c agar menjadi s1600. Pada template Hugo, saya bisa melakukannya seperti ini:
{{ replace .Media.ThumbnailUrl &#39;s72-c&#39; &#39;s1600&#39; }}  Namun, Go belum memiliki fungsi replace seperti Hugo. Setelah bolak-balik Google dan Stack Overflow, saya akhirnya membuat sebuah pertanyaan baru di Stack Overflow dan mendapatkan jawabannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Redirect Domain dengan CloudFlare</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-redirect-domain-dengan-cloudflare/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-redirect-domain-dengan-cloudflare/</guid>
      <description>Saya akhirnya mengurus jaringan lagi, setelah sekian lama tidak belajar jaringan. Pada proses migrasi kemarin, proses propagasi domain memakan waktu cukup lama. Domain Petani Kode www.petanikode.com masih menunjukan halaman 404. Namun, domain yang tanpa menggunakan www, sudah bisa diakses.
Karena tidak ingin semua pengunjung mendapatkan error 404, saya harus melakukan redirect ke domain baru yang tidak menggunakan www. Berikut ini caranya.
1. Masuk ke Halaman Pages Rules Silahkan buka halaman Pages Rules di Cloudflare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya tidak Bisa Bahasa Pemrograman Go, Terpaksa ini yang Saya Lakukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tidak-bisa-bahasa-pemrograman-go/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 21:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tidak-bisa-bahasa-pemrograman-go/</guid>
      <description>Ada cerita menarik yang saya alami ketika migrasi Petani Kode dari Blogger ke Hugo. Waktu itu, ketika saya ingin mengimpor konten dari Blogger ke Hugo, ada sesuatu yang kurang dari skrip Go yang disediakan. Kekuarangnnya tidak mampu membuat atau mengambil gambar (thumbnail) untuk setiap artikel.
Saya kemudian berpikir, mungkin nanti saya bisa edit setiap gambar untuk artikel. Namun, rasanya akan sangat melelahkan melakukannya karena jumlah artikelnya sampai ratusan. Tidak ingin melakukan hal yang berulang-ulang seperti kata orang, Don&amp;rsquo;t Repeat Yourself di singkat DRY.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Negara dengan Programmer Terbaik dan Indonesia Ranking Berapa?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/negara-programmer-terbaik/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 15:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/negara-programmer-terbaik/</guid>
      <description>Banyak yang mungkin menduga, Amerika adalah negara dengan programmer terbaik. Karena di sana sarangnya para programmer legendaris seperti Bill Gates, Ken Thompson, Dennis Ritchie, dan Donald Knuth. Namun ternyata bukan. Hal ini dibuktikan oleh HackerRank.
HackerRank merupakan sebuah platform untuk menentukan rangking para programmer beradasarkan skill coding yang dimilikinya. HackerRank sering mengadakan tantangan (challenges) untuk meningkatkan kemampuan para programmer. Ribuan programmer dari seluruh penjuru dunia ikut berpartisipasi dalam tantangan. Programmer dinilai berdasarkan kombinasi akurasi dan kecepatannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontribusi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kontribusi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 22:32:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kontribusi/</guid>
      <description>Anda dapat menerbitkan artikel di Petani Kode. Anda bisa mengirimkan artikel dengan format markdown, HTML, maupun dokumen (odt, doc, docx). Artikel Akan terbit apabila lolos dari seleksi editor. Berikut ini ketentuan artikel yang boleh terbit di Petani Kode.
Ketentuan Artikel  Artikel yang dikirim ke Petani Kode harus membahas topik seputar pemrograman. Anda bisa menulisnya berdasarkan pengalaman atau wawasan yang Anda ketahui; Tidak boleh ada unsur kekerasan, SARA, dan pornografi; Artikel original karya sendiri dan tidak pernah dipubilkasikan di tempat lain; Hindari menggunakan material yang mengandung hak cipta; Artikel minimal 300 kata; Silahkan ikuti contoh template ini https://goo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kebijakan Privasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kebijakan-privasi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 22:20:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kebijakan-privasi/</guid>
      <description>Kami menyadari bahwa privasi Anda sangat penting, untuk itu kami berusaha menuliskan beberapa kebijakan privasi (Privacy Policy) yang berhubungan dengan penggunaan website ini:
Informasi apa yang kami kumpulkan? Kami mengumpulkan informasi dari Anda ketika Anda melakukan login untuk memberikan komentar, pengisiaan form kontak kami, mengikuti kegiatan-kegiatan yang diselengarakan ataupun pengumpulan informasi lainya. Saat mengisi data di situs Petani Kode, sebagaimana mestinya, Anda mungkin akan diminta untuk memasukkan: nama, alamat e-mail, alamat tempat tinggal, nomor telepon atau akun jejaring sosial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aturan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/aturan/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 22:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/aturan/</guid>
      <description>Dengan mengakses situs web ini, Anda setuju untuk terikat oleh Syarat dan Ketentuan Penggunaan, semua hukum dan peraturan yang berlaku, dan setuju bahwa Anda bertanggung jawab untuk mematuhi hukum setempat yang berlaku. Jika Anda tidak setuju dengan ini, Anda dilarang untuk menggunakan atau mengakses situs ini. Materi yang terkandung dalam situs web ini telah dilindungi oleh Hak Cipta yang berlaku dan Hak Kekayaan Intelektual.
Penggunaan Lisensi Izin diberikan sementara untuk mengunduh salinan materi artikel/berita (teks, foto, video, logo) pada situs Petani Kode untuk pribadi, untuk penggunaan sementara dan non-komersial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arsip Petani Kode</title>
      <link>https://www.petanikode.com/arsip/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/arsip/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Impor Artikel Blogger ke Hugo Kurang dari 15 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-impor-artikel/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-impor-artikel/</guid>
      <description>Dalam rangka migrasi Petani Kode ke Hugo, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya&amp;hellip;
Sebelumnya, pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.
1. Ekspor Blog Pertama, kita perlu mengekspor dulu konten yang ada di blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetang Petanikode - Programmer Pengguna Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/about/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 23:28:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/about/</guid>
      <description>Hello World!  Selamat datang di Petanikode.
Petanikode adalah sebuah blog yang akan membantumu belajar pemrograman menggunakan Linux.
Tidak menutup kemungkinan juga ada beberapa panduan yang menggunakan Windows. Meskipun begitu, saya akan usahakan lebih banyak menggunakan Linux, agar sesuai dengan selogannya &amp;ldquo;Programmer Pengguna Linux&amp;rdquo;.
Kenapa menggunakan Linux? Baca 5 alasannya di sini!
Siapa dibalik Petani Kode?  { &amp;ldquo;name&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Ahmad Muhar Dian Lasmita&amp;rdquo;, &amp;ldquo;nickName&amp;rdquo;: [&amp;ldquo;Dian&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Pargo&amp;rdquo;], &amp;ldquo;otherName&amp;rdquo;: [&amp;ldquo;Ardianta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ardianta Pargo&amp;rdquo;], &amp;ldquo;email&amp;rdquo;: &amp;ldquo;dian@petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Petani Kode dari Blogger ke Hugo</title>
      <link>https://www.petanikode.com/migrasi-blogger-ke-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 22:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/migrasi-blogger-ke-hugo/</guid>
      <description>Tercatat pada tanggal 11 Januari 2017, website Petani Kode mulai dikembangkan dengan mesin (engine) Hugo. Hugo adalah salah satu mesin generator web statis yang berusia cukup muda.
Hugo ditulis dengan bahasa pemrograman Go dan diklaim lebih cepat dari mesin sejenisnya seperti Jekyll, Middleman, Octopress, dsb.
Pengembangan website Petani Kode berlangsung cukup cepat. Meskipun bahasa pemrograman Go belum pernah saya pelajari dan pahami.
Namun, berkat kerja keras dan semangat website ini bisa jadi dalam waktu sekejap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Resolusi untuk Meningkatkan Kemampuan Pemrograman di Tahun 2017</title>
      <link>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 07:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</guid>
      <description>:tada: &amp;ldquo;Selamat tahun baru 2017&amp;rdquo;
Sejauh mana kemampuan pemrograman yang kalian miliki?
Apakah kalian ingin meningkatkannya?
&amp;hellip;atau malah menurun dan lebih buruk dari tahun sebelumnya.
Wah, semoga saja tidak.
Berikut ini ada 17 resolusi untuk meningkatkan kemampuan pemrogramanmu di tahun 2017.
1. Mulai Menggunakan Linux Bagi kalian yang masih menggunakan windows, tidak ada salahnya mencoba menggunakan linux untuk pemrograman.
Kenali konsep dan filosofi open source. Rasakan sensasinya menulis kode dengan linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melindungi Web dari Serangan XSS pada Framework CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</guid>
      <description>XSS merupakan singkatan yang digunakan untuk istilah cross site scripting. XSS merupakan salah satu jenis serangan injeksi code (code injection attack).
XSS dilakukan oleh penyerang dengan cara memasukkan kode HTML atau client script code lainnya ke suatu situs. Serangan ini akan seolah-olah datang dari situs tersebut.
Akibat serangan ini antara lain penyerang dapat mem-bypass keamanan di sisi klien, mendapatkan informasi sensitif, atau menyimpan aplikasi berbahaya.
Alasan singkatan yang digunakan XSS bukan CSS karena CSS sudah digunakan untuk cascade style sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helper CodeIgniter untuk Membuat Tanggal dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</guid>
      <description>Saat kita membuat sbuah tanggal otomatis dengan fungsi Date(), kita akan mendapatkan hasil dalam format bahasa inggris. Contoh, Date(&amp;rsquo;d F Y&amp;rsquo;) akan menghasilkan output 22 December 2016 (sesui tanggal sekarang). Format penanggalan ini mungkin tidak begitu penting bagi sistem yang tidak digunakan di tempat formal. Namun, bagaimana kalau untuk membuat surat atau laporan formal. Pastinya, kita dituntut untuk menggunakan bahasa indonesia yang baik dan benar.
Hal yang perlu kita lakukan untuk merubah tanggal ke dalam bahasa indonesia adalah merubah nama-nama bulan dari fungsi Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nilai Primary Key untuk Data Unlimited</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-primary-key-unlimited/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-primary-key-unlimited/</guid>
      <description>Pada terbitan sebelumnya saya sudah pernah membahas keterbatasan AUTO_INCREMENT di MySQL. AUTO_INCREMENT sangat bergantung pada tipe datanya. Kita tidak bisa menggunakannya untuk data yang tak terhingga (unlimited), karena terbatas. Sebagai gantinya, kita harus membuat fungsi generator ID yang mampu membuat ID yang unik.
Pada kesempatan yang lain, saya juga pernah membuat generator ID yang mirip seperti ID video Youtube. Namun, saya belum yakin sepenuhnya dengan ID unik yang dihasilkannya. Mungkin saja, suatu saat nanti generator ini akan membuat ID yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Termudah Menyimpan Graf pada Database Relasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 15:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</guid>
      <description>Awalnya saya tidak begitu paham dengan kegunaan graf pada komputer.
Namun, setelah belajar beberapa teori seperti kecerdasan buatan, analisa algoritma, struktur data, matematika diskrit, kalkulus, dan sebagainya. Saya mendapatkan sedikit pencerahan.
Graf dapat digunakan untuk menyelesaikan berbagai permasalahan seperti pencarian jalur terpendek, relasi hubungan sesuatu, representasi pengetahuan pada AI, dsb.
Saya kemudian tertarik untuk mengetahui cara melakukan komputasi graf.
Sebelumnya saya pernah membahas cara merepresentasikan graf ke dalam kode program dengan bahasa pemrograman python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer pada CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</guid>
      <description>Composer sangat dibutuhkan apabila kita bekerja dengan banyak library.
Composer akan membantu kita menginstal, men-download, meng-update, dan mencarikan depedency dari library yang digunakan.
Pada CodeIgniter, composer sudah mulai didukung pada versi 3. Namun, autoload-nya belum diaktifkan secara default.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas cara konfigurasi CodeIgniter agar dapat mengunakan Composer.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Konfigurasi CodeIgniter Buka file konfigurasi CodeIgniter pada application/config/config.php. Kemudian isi nilai autoload untuk Composer seperti beikut ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan Profiler CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</guid>
      <description>Profiler fungsinya untuk menampilkan beberapa informasi yang diperlukan untuk debugging. Kita dapat mengetahui query apa yang dikerjakan, berapa detik query tersebut dikerjakan, benchmarks, dan sebagainya. Informasi ini sangat berguna ketika kita membangun sebuah aplikasi dengan CodeIgniter.
Cara mengaktifkan Profiler di CodeIgniter sangat mudah, cukup menjalankan fungsi ini di Controller:
$this-&amp;gt;output-&amp;gt;enable_profiler(TRUE);Maka kita akan mendapatkan informasi seperti berikut ini:

Kemudian, agar Profiler aktif di setiap method atau fungsi, letakan kode tersebut di dalam konstruktor:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer untuk Manajemen Proyek PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 13:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-composer/</guid>
      <description>Bayangkan kita sedang mengerjakan proyek web dengan PHP.
Kemudian kita membutuhkan beberapa library untuk melengkapi proyek ini.
Biasanya, kita men-download sendiri library-nya dari internet.
Tapi&amp;hellip;
Kadang library yang satu dengan yang lain saling membutuhkan agar bisa digunakan. Hal ini disebut depedency (keterkaitan/ketergantungan).
Contohnya:
Library X membutuhkan library Y agar bisa digunakan, kemudian library Y membutuhkan library Q,R,S.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau ada banyak sekali library yang digunakan?&amp;rdquo;
Pastinya akan repot mencari sendiri depedency library-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Web Responsif: Pengenalan RWD dan Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</guid>
      <description>Bagaimana cara membuat web responsif? itulah pertanyaan yang cukup sering ditanyakan kepada saya.
Pertanyaan ini membutuhkan jawaban yang cukup panjang, karena itu saya tidak bisa langsung menjawab secara detail melalui lisan maupun pesan instan, selain itu juga waktu yang tidak mendukung.
Berangkat dari keterbatasan itu, akhirnya saya menrebitkan tulisan ini.
Apakah itu RWD? RWD singkatan dari Responsive Web Design. Responsif artinya webnya dapat merespon atau menyesuaikan diri dengan perangkat yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Perbedaan dari i&#43;&#43; dengan &#43;&#43;i?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/perbedaan-i-increment-dengan-increment-i/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 05:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/perbedaan-i-increment-dengan-increment-i/</guid>
      <description>Dalam materi-materi perluangan simbol ++ sering kita temukan.
Simbol tersebut termasuk dalam operator aritmatika dan penugasan untuk meningkatkan atau menambah satu (+1) sebuah variabel.
Kadang ditulis seperti ini i++ dan juga seperti ini ++i.
Apa sih perbedaanya?
Post-increment dan Pre-increment Penulisan simbol ++ di dibelakang vairbel disebut dengan post-incement, sedangkan bila ditulis di depan, disebut dengan pre-increment.
Contoh:
Post-increment:
for(int i = 1; i &amp;lt;= 10; i++){ System.out.print(i); }  Pre-increment:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 (Bahasa) Pemrograman yang Dapat Dilakukan Langsung di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</guid>
      <description>Hallo kawan, kali ini saya akan membahas 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu tanpa menginstal apapun.
Eksperimen ini saya lakukan di Ubuntu 16.04 64bit Live CD. Saya sudah disediakan teks editor seperti Gedit, Vi, dan Nano untuk menulis kode.
Baca juga: 6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode
Adapun 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu adalah sebagai berikut.
1. Pemrograman Shell Skrip Shell merupakan sebuah program yang bisa dijalankan di Unix Shell atau Command Line Interpreter (CLI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Graf Coding Graf dengan Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-graf/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-graf/</guid>
      <description>Hari ini saya belajar sesuatu yang cukup menantang, yaitu graf. Bagaiaman menulis graf dalam kode? dan memahami beberapa hal tentang graf.
Menurut Wikipedia, graf dalam komputer sains (ilmu komputer) adalah sebuah tipe data abstrak. Graf terdiri dari titik-titik (nodes) yang terhubung dengan sisi/busur (edge/arcs).
Berikut ini contoh graf yang akan kita tulis dalam kode program python:

Graf tersebut merupakan graf berarah yang memiliki enam buah titik dan delapan busur (arcs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengambil Input di PHP CLI</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cli-input/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cli-input/</guid>
      <description>Seperti yang sudah saya bahas pada tulisan sebelumnya. PHP CLI merupakan PHP yang berjalan di atas Command Line. Biasanya, program yang berbasis teks memiliki fungsi tersendiri untuk mengambil input. Contohnya Python menggunakan fungsi input() dan raw_input(), java menggunakan Scanner dan BufferReader, C++ menggunakan cin, Pascal menggunakan readln(), dsb. Lalu, Bagaiaman dengan PHP?
Menggunakan Fungsi fopen()Cara pertama mengambil input di PHP CLI adalah dengan menggunakan fungsi fopen(). Pada dasarnya fungsi ini digunakan untuk membuka atau membaca file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Orang Buta Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mencoba menerjemahkan sebuah artikel hasil wawancara dari FossBoss yang mungkin menginspirasi.
Judul aslinya &amp;ldquo;Mengenal Ali Abdulghani, Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source&amp;rdquo; (Meet Ali Abdulghani, a Blind Programmer Working in the field of Open Source).

Hallo Ali, ceritakan kami tentang dirimu, pendidikanmu, dan kehidupanmu Nama saya Ali Abdulghani, orang-orang memanggil saya Alimiracle, panggilan itu datang sejak saya mulai menggunakan Solaris.
Saya seorang programmer, system admin, penggiat free software dan puisi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah dan Asal Usul `Hello World`</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sejarah-dan-asal-usul-hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sejarah-dan-asal-usul-hello-world/</guid>
      <description>Siapa yang tidak kenal dengan program Hello World?
Sebuah program yang paling sederhana di dunia. Fungsi utama dari program ini adalah menampilkan pesan &amp;lsquo;hello world&amp;rsquo; ke layar.
Hampir di setiap bahasa pemrograman menggunakan program Hello World untuk perkenalan pertama&amp;hellip;
Namun, tidak banyak yang tahu, kapan program ini pertama kali dibuat?
Siapa yang membuatnya dan Kenapa harus Hello World?
Karena itu, mari kita bahas sejarah dan asal usulnya.
Tulisan ini terinspirasi dari komentar teman-teman di instagram, terima kasih sebelumnya sudah menyarankan saya untuk membahas asal-usul program Hello World :smile:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal PHP CLI dan PHP Interaktif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cli/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 19:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cli/</guid>
      <description>Pada tutorial dan buku pemrograman PHP yang beredar, tidak banyak yang membahas tentang PHP CLI dan PHP interaktif.
PHP sendiri merupakan sebuah bahasa pemrograman yang fokus untuk pengembangan web. Karena itu, jarang sekali digunakan di lingkungan CLI (Command Line).
Bagi yang belajar pemrograman PHP menggunakan XAMPP atau LAMPP, kemungkinan jarang menggunakan PHP CLI atau PHP interaktif.
Tetapi, bagi yang menggunakan paket terpisah (apache2, php, mysql), kemungkinan sering bermain dengan PHP CLI dan PHP interaktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: 6 Jenis Nilai Warna yang Valid dalam CSS</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-warna/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 22:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-warna/</guid>
      <description>Nilai warna dalam CSS dapat kita berikan dengan berbagai cara. Salah satunya dengan menuliskan nama warna dalam bahasa inggris.
Misalnya, warna teks untuk paragraf adalah merah, maka kita bisa berikan color:red.
Selain menggunakan nama warna, terdapat juga cara lain yang valid seperti fungsi rgb(), kode heksa, dsb.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
1. Nama warna Nama warna merupakan cara yang sering digunakan, karena lebih mudah mengingatnya. Misalnya, saya suka warna hijau (teal), maka nanti dalam CSS-nya bisa langsung kita tulis teal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buku Pemrograman Gratis dari O`Reilly</title>
      <link>https://www.petanikode.com/buku-pemrograman-gratis-dari-oreilly/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/buku-pemrograman-gratis-dari-oreilly/</guid>
      <description>Siapa yang tidak kenal O&amp;rsquo;Reilly?
Salah satu penerbit buku ternama di dunia.
Ribuan buku pemrograman komputer dengan berbagai judul dan seri diterbitkan olehnya.
Salah satu seri buku favorit saya adalah Head First, karena di dalamnya banyak gambar ilustrasi dan isinya mudah dipahami.
Kali ini saya akan membagikan sebuah link buku gratis dari O&amp;rsquo;Reilly.
Jangan kasih tahu yang lain ya, hihihi 😄 bercanda.
Baik, ini dia link-nya: http://www.oreilly.com/programming/free/
Selain buku pemrograman, ada juga buku yang lain tentang bisnis, data, desain, IoT, Web Development, Security, dan WebOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Eksekusi Perintah Command Line (CMD) Melalui PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-command-line/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-command-line/</guid>
      <description>Perintah-perintah dasar yang sering kita ketik di Terminal maupun CMD, dapat juga kita eksekusi melalui web. Tentu saja dengan bantuan PHP.
Pada artikel sebelumnya, saya sudah pernah membahas fungsi-fungsi untuk operasi file dan direktori.
Nah, sekarang ini kita akan coba fungsi system(). Fungsi ini untuk mengeksekusi perintah-perintah Terminal atau CMD.
Baca Juga:
 Cara Menghapus dan Mengubah Nama Direktori dengan PHP Membuat dan Menampilkan isi Direktori dengan PHP  Mari kita mulai dengan membuat sebuah file baru bernama eksekusi_perintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Web Server dari PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-web-server/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 10:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-web-server/</guid>
      <description>Pada PHP versi 5.4.0, CLI SAPI menyediakan fitur build-in web server yang memungkinkan kita untuk membuat server web dari perintah command line (CLI). Namun, server tersebut hanya bisa digunakan untuk pengembangan (development) aplikasi saja.
Bila kita menggunakannya untuk server produksi, kemungkinan akan macet karena terlalu banyak request.
Membuat Server dari Commnd Line Pastikan PHP sudah terinstal, kemudian buat sebuah server dengan perintah berikut ini.
php -S localhost:8000  Perhatikan argumen -S, argumen tersebut menggunakan huruf kapital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Web di Linux: inilah 6 Alat yang Perlu Dipersiapkan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</guid>
      <description>Pemrograman web yang akan saya bahas alah pemrograman web menggunakan HTML, Javascript, PHP, dan MySQL.
Jika kamu ingin membuat web atau belajar pemrograman web menggunakan Linux, maka kamu perlu persiapkan 6 alat ini:
1. Teks Editor Teks Editor digunakan untuk menulis kode. Banyak pilihan teks editor yang dapat digunakan, diantaranya: Gedit, Geany, Atom, Sublime, CodeLite, dsb.
Pilihlah teks editor yang anda sukai.
Saya sendiri menggunakan teks editor Atom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program Menghitung Tahun Kabisat dengan Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-tahun-kabisat/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-tahun-kabisat/</guid>
      <description>Menurut wikipedia:
Tahun kabisat (bahasa Inggris: Leap year) adalah tahun yang mengalami penambahan satu hari dengan tujuan untuk menyesuaikan penanggalan dengan tahun astronomi.
Dalam satu tahun tidak secara persis terdiri dari 365 hari, tetapi 365 hari 5 jam 48 menit 45,1814 detik.
Jika hal ini tidak dihiraukan, maka setiap 4 tahun akan kekurangan hampir 1 hari (tepatnya 23 jam 15 menit 0,7256 detik).
Maka untuk mengkompensasi hal ini, setiap 4 tahun sekali (tahun yang bisa dibagi 4), diberi 1 hari ekstra: 29 Februari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menghapus dan Mengubah Nama Direktori dengan PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menghapus-dan-mengubah-nama-direktori-dengan-php/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menghapus-dan-mengubah-nama-direktori-dengan-php/</guid>
      <description>Rasanya kurang lengkap, bila saya hanya memperkenalkan dua fungsi untuk operasi&amp;nbsp; file sistem di PHP. Pada terbitan sebelumnya, saya sudah membahas fungsi mkdir() dan scandir(). Kali ini saya akan membahas fungsi rename() dan rmdir(). Menghapus direktoriMenghapus direktori dapat dilakukan dengan fungsi rmdir(). Fungsi ini memiliki parameter berupa string. Parameter tersebut adalah nama direktori yang ingin dihapus. Contoh:
&amp;lt;?php rmdir(&amp;ldquo;nama_dir&amp;rdquo;); ?&amp;gt;Fungsi tersebut akan menghasilkan error apabila direktorinya tidak ditemukan. Untuk mengatasi ini, kita bisa menggunakan fungsi is_dir() untuk mengecek direktorinya ada atau tidak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Fakta Tentang Hari Programmer Internasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hari-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 17:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hari-programmer/</guid>
      <description>Banyak yang tidak tahu tentang hari programmer.
Karena di Indonesia tidak banyak merayakannya.
Hari programmer (Day of the Programmer) merupakan hari profesi yang diakui di berbagai perusahaan teknologi dan industri software di dunia.
Hari programmer biasanya dirayakan dengan memberi ucapan selamat pada rekan-rekan programmer. Bahkan ada juga yang membuat event-event seru.
Bagaimana hari programmer bisa ada?
Siapa yang menciptakan hari programmer pertama kali?
Penasaran&amp;hellip;
Silahkan simak 4 fakta tentang hari programmer berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode</title>
      <link>https://www.petanikode.com/teks-editor-cli-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/teks-editor-cli-linux/</guid>
      <description>Teks editor merupakan software yang wajib dimiliki programmer. Karena dengan teks editor lah kita dapat menulis kode.
Kali ini, saya akan mengulas 6 teks editor berbasis teks (CLI) di Linux yang dapat kita gunakan untuk menulis kode program.
1. Pico 
Pico merupakan teks editor berbasis teks yang mudah digunakan. Teks editor ini menjadi favorit para pengguna baru. Pico awalnya hadir bersama Pine email client. Pico ditulis dalam bahasa pemrograman C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram Simsimi dengan Layanan Webhook Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</guid>
      <description>Simsimi bisa kita pinjam otaknya untuk mengendalikan bot Telegram. Sehingga bot bisa berbicara layaknya simsimi.
Kita bisa mengakses kecerdasan Simsimi dengan API Key/Kunci API/Token.
Ada dua kunci API/Token yang diberikan oleh simsimi:
 Kunci Trial (gratis) Kunci Berbayar  Kunci trial hanya berlaku 7 hari dengan batasan 100 request/hari.
Kalau melewati batas itu, Simsimi tidak mau merespon.
Tapi tenang saja, ada triknya. (update: sudah tidak bisa)
Nanti saya kasih tahu dibagian akhir panduan ini :smile:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</guid>
      <description>Bot Telegram bisa dibuat dengan berbagai macam bahasa pemrograman:
Bisa PHP, Javascript, Java, Python, Ruby, dan sebagainya.
Ada dua pengetahuan dasar yang harus dipahami:
 Cara Membuat Http Request dan Webhook. Cara Mengurai JSON dari Webservice.  Tapi, sekarang masalahnya di mana kita harus taruh kode-kode tersebut?
&amp;ldquo;Sewa server&amp;hellip;&amp;rdquo;
Serpertinya terlalu mahal, kalau hanya untuk belajar.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau gunakan yang gratis saja.&amp;rdquo;
yap, itu dia jawabannya.
Salah satu layanan hosting gratis yang menyediakan Webhook adalah Hook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat dan Menampilkan isi Direktori dengan PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-dan-menampilkan-isi-direktori-dengan-php/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 10:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-dan-menampilkan-isi-direktori-dengan-php/</guid>
      <description>Pada kesempatan ini, saya akan mengajak teman-teman mengenal dua fungsi yang mungkin dibutuhkan untuk melakukan operasi pada file sistem. Fungsi pertama mkdir() untuk membuat direktori, mirip seperti perintah mkdir pada Linux dan md pada CMD Windows. Fungsi kedua scandir() untuk menampilkan direktori, mirip seperti perintah ls dan dir pada terminal ataupun CMD.
Membuat direktoriMari kita mulai percobaan pertama, membuat direktori denga fungsi mkdir(). Fungsi ini dapat kita berikan parameter berupa string yang akan menjadi nama direktorinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eksperimen dengan API Simsimi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 14:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mengajak teman-teman bereksperimen dengan API Simsimi.
Apa itu Simsimi?
buat yang belum tau, silahkan instal saja aplikasi Simsimi di smarphone-nya.
Oke, mari kita mulai.
API Simsimi konsepnya sangat sederhana. Kita hanya melakukan request dari URL dengan query string, lalu akan mendapatkan jawaban atau respon berdasarkan data yang dimiliki Simsimi. Respon tersebut, bisa kita olah untuk membuat Simsimi versi kita sendiri.
1. Mendapatkan Kunci API Kunci API atau API Key, merupakan kunci yang digunakan untuk mengakses API Simsimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Parsing Data dari JSON</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-json/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 13:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-json/</guid>
      <description>JSON adalah salah satu format standar pertukaran data antar aplikasi.
Biasanya JSON banyak kita temukan ketika bermain dengan web service atau RESTful API.
Seperti saat saya bereksperimen dengan API Simsimi, datanya dikirim dengan format JSON.
 #json #stickynotes #postitnotes #programming #programmer
A post shared by Petani Kode (@petanikode) on Aug 28, 2016 at 2:32am PDT
  JSON hampir bisa dibaca di sebagian besar bahasa pemrograman, seperti C, PHP, Javascript, C++, C#, Java, Ruby, Python, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Plug-in Data Tables untuk Membuat Tabel Dinamis</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</guid>
      <description>Data Tables merupakan sebuah plug-in jQuery untuk memanipulasi data dalam tabel HTML.
Data Tables memungkinkan kita melakukan membuat tabel dengan fitur pencarian, membuat pagination, menampilkan data sebanyak yang kita mau, mengambil data dari ajax, dsb.
1. Menyisipkan Data Tables Plug-in Data Tables yang saya gunakan pada tulisan ini adalah versi online melalui CDN. Bila anda ingin menggunakan versi offline, silahkan di-download dulu Data Tables-nya di https://datatables.net/download/index.
Berikut ini cara menyisipkan Data Tables melalui CDN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Font-awesome untuk Membuat Ikon pada Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/font-awesome/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 15:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/font-awesome/</guid>
      <description>Dulu&amp;hellip; saya sempat berpikir:
Pembuatan web sepertinya susah, karena banyak komponen yang harus dibuat. Seperti background dan ikon.
Bagi seorang desainer, mungkin tidak masalah membuat banyak gambar background dan ikon.
Tapi, bagi programmer atau developer&amp;hellip;ini sangat merepotkan.
Untunglah ada Font-awesome, yang merupakan framework CSS untuk membuat ikon.
Font-awesome memiliki ratusan ikon yang bisa kita gunakan.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara membuat ikon menggunakan Font-awesome.
Dimulai dari tahap instalasi sampai ke pembuatan animasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Harus Menggunakan Fungsi base_url() untuk Menyisipkan File Aset?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</guid>
      <description>Ketika saya menjadi tutor di sebuah praktikum web, waktu itu kami mempelajari CodeIgniter. Saya menemukan sedikit kasus, terkait tentang penyisipan file aset. Mengapa harus menggunakan fungsi base_url()? Itulah pertanyaan yang diajukan dari salah satu peserta praktikum.
Kemudian saya menjawabnya dengan memperlihatkan demo. Bagaimana penyisipan yang menggunakan fungsi base_url() dan bagaimana yang tanpa fungsi base_url().
Penyisipan file aset dengan fungsi base_url():
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url(&amp;lsquo;assets/bootstrap/bootstrap.min.css&amp;rsquo;) ?&amp;gt;&amp;rdquo; /&amp;gt;atau
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url() ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan TinyMCE pada Proyek Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</guid>
      <description>Pada sebuah proyek yang saya kerjakan, terdapat fitur yang harus menggunakan teks editor untuk menginputkan nilainya. Karena deadline proyek ini begitu cepat. Saya tidak punya banyak waktu untuk membuat teks editor berbasis HTML. Karena itu, cara tercepat ialah menggunakan teks editor yang sudah ada, yaitu TinyMCE. Nah, pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara menerapkan TinyMCE dalam Web.
1. Download TinyMCESilahkan men-download TinyMCE pada website resminya: tinymce.com. Setelah itu, ekstrak ke dalam direktori assets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 1150&#43; Link Ebook Pemrograman Gratis (Sedot Semua!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</guid>
      <description>Kamu sedang mencari buku atau ebook untuk belajar pemrograman?
Tenang&amp;hellip;
Beberapa orang dari komunitas open source di Github telah mengumpulkan link-link-nya.
Bukunya gratis atau berbayar?
Tentu saja gratis dan legal.
Kumpulan Buku Pemrograman Gratis dalam Bahasa Indonesia Kamu bisa klik link berikut untuk meluncur ke kategori yang diinginkan.
 Buku Android Buku Git Buku Go Buku HTML &amp;amp; CSS Buku JavaScript Buku PHP Buku Python  Buku Android  Tutorial Membuat Aplikasi Android Special Edition Tutorial Membuat Aplikasi Galeri Foto Android Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Konsep Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Praktik  Buku Git  Kontrol Versi dengan Git Pro Git 1st Edition  Buku Go  Dasar Pemrograman Golang  Buku HTML CSS  Belajar HTML dan CSS  Buku JavaScript  Mengenal JavaScript Otomatisasi dengan gulp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memindahkan Nilai dari Elemen Select dengan JQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 04:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</guid>
      <description>Misalkan, ada sebuah input yang otomatis diisi ketika salah satu opsi pada elemen &amp;lt;select&amp;gt; dipilih. Nilainya diambil dari atribut &amp;lt;option&amp;gt;. Kurang lebih ilustrasinya seperti gambar berikut ini.

Lalu, dari mana dapat nilai lama tanam, berat, dan harga? Sedangkan kita hanya bisa menyimpan nilai pada &amp;lt;option&amp;gt; dalam atribut value. Dalam kasus ini, kita bisa mengakalinya dengan membuat atribut kostum (atribut buatan).
1. Kode HTMLKita akan membuat sebuah elemen &amp;lt;select&amp;gt; dengan 5 opsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengganti Bahasa Validator HTML5 ke dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-validator/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-validator/</guid>
      <description>Validasi input sangat penting dilakukan untuk mencegah kesalahan dalam nilai input.
Misalnya:
Jika ada field masih kosong, maka akan akan tampil pesan data masih kososng.
Dulu, kita memvalidasi inputan menggunakan Javascript.
Sekarang sudah tidak lagi.
Karena HTML 5 sudah menyediakan atribut yang dapat kita gunakan untuk validasi.
Namun, bahasa yang digunakan adalah bahasa inggris. (Tergantung dari lokliasasi pengaturan di Browser)
Bagaimana jika kita ingin merubahnya ke bahasa indonesia saja?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berapa Banyak Data yang Mampu Disimpan pada MySQL dengan AUTO_INCREMENT?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/berapa-banyak-data-yang-mampu-disimpan-pada-mysql-dengan-auto_increment/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 11:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/berapa-banyak-data-yang-mampu-disimpan-pada-mysql-dengan-auto_increment/</guid>
      <description>AUTO_INCREMENT sangat sering saya gunakan dalam mengerjakan proyek. AUTO_INCREMENT membuat Kita tidak perlu mengisi field secara manual maupun dengan generator dalam kode. Tapi, &amp;hellip; apakah ini aman? Apakah tidak masalah bila nanti datanya banyak? Berapa banyak sih data yang mampu ditampung bila menggunakan AUTO_INCREMENT? Mari kita sedikit pikirkan masalah Big Data.
Batas AUTO_INCREMENTTernyata AUTO_INCREMENT memiliki batas. Apabila sudah melampaui batas, mungkin sistemnya akan macat. Jadi hati-hati menggunakannya. Berdasarkan jawaban yang saya dapatkan di Stack Overflow, berikut ini batasan-batasan AUTO_INCREMENT berdasarkan tipe datanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Program Pomodoro Timer Berbasis CLI dengan Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pomodoro/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 18:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pomodoro/</guid>
      <description>Pomodoro merupakan sebuah teknik yang memanfaatkan waktu 25 menit untuk fokus mengerjakan sesuatu. Pomodoro dapat diterapkan untuk berbagai jenis pekerjaan. Pomodoro akan mencegah kita melakukan pekerjaan multitasking dan membantu fokus.
Pada kesempatan ini, kita akan membuat program Timer Pomodoro. Timer ini mulai menghitung mundur mulai dari 25 menit.
1. Impor Pustaka yang DiperlukanPada pembuatan program ini, kita memerlukan dua pustaka. Yaitu time dan sys (sistem). Pustaka time kita perlukan untuk melakukan perulangan per detik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trik Agar Jendela JFrame Selalu Tampil di Tengah Layar</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-swing-jendela-di-tengah-layar/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-swing-jendela-di-tengah-layar/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Saat kita membuat program GUI dengan Swing, jendelanya sering tampil pada pojok kiri atas atau pada titik (0,0).
Bagaimana caranya agar jendela selalu tampil di tengah-tengah layar?
Apakah kita harus mengatur manual posisi titiknya?
Ya perlu, untuk lebih jelasnya mari kita bahas&amp;hellip;
Class-class yang dibutuhkan Ada dua class yang kita butuhkan untuk membuat jendela JFrame tampil di tengah-tengah.
 Dimension untuk membuat objek dimensi Toolkit untuk mengambil ukuran layar  Kedua class tersebut berada dalam package java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konversi String Mata Uang (Currency) menjadi Integer di PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-currency-int/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-currency-int/</guid>
      <description>Setiap aplikasi penjualan, pasti menyimpan nilai mata uang di database-nya. Tipe data yang digunakan bisa bermacam-macam. Bisa menggunakan String atau Varchar, Integer, Float atau Double, BigInt, dkk. Pada kesempatan kali ini, saya akan berbagi cara mengkonversi tipe data (Mata Uang) String menjadi Integer.
1. Manipulasi StringSebelum kita mengubah data string mata uang, kita perlu memanipulasinya terlebih dahulu. Tujuannya untuk menghilangkan simbol dan tanda baca yang ada di dalam string.
Misalkan, sebuah data mata uang bentuknya seperti ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Generator id Unik seperti id Video YouTube di PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-generator-id/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-generator-id/</guid>
      <description>Dalam sebuah tabel di database, seringkali kita membuat kolom bernama id sebagai primary key. Kadang kolom tersebut kita berikan fungsi auto increment agar otomatis terisi dengan angka. Namun, kali ini kita coba menggunakan karakter yang di-generate dari nilai waktu per milidetik.
1. Mengambil Niali Unik dari Fungsi WaktuKita dapat menggunakan fungsi microtime() atau fungsi time() untuk mendapatkan nilai unik. Nilai ini, senantiasa akan berubah terus, seiring dengan perubahan waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C di Linux: Pengenalan dan Persiapan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/c-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/c-linux/</guid>
      <description>Sebenarnya sudah lama sekali artikel ini tersimpan dalam tumpukan draf di blog ini. Tidak terbit-terbit sampai menjadi fosil. Oleh karena itu, dari pada disimpan terus, lebih baik saya terbitkan saja apa adanya.

Bahasa pemrograman C memang bahasa yang cukup tua dan tidak begitu populer saat ini. Tetapi tidak ada salahnya kita pelajari, karena bahasa yang populer saat ini berasal dari bahasa C.

Teknologi yang pupuler saat ini menurut survey stackoverflow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Modifikasi Navbar Bootstrap</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</guid>
      <description>Ada dua jenis warna pilihan navbar yang ditawarkan Bootstrap: Warna putih (navbar-default) dan warna hitam (navbar-inverse).
Selain dari dua warna tersebut, kita harus memodifikasinya sendiri.
Pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara cepat memodifikasi navbar Bootstrap dengan cepat.
1. Menggunakan Generator Ada sebuah generator canggih yang dibuat oleh Samuel Marchal. Generator ini dapat diakses melalui alamat link: http://work.smarchal.com/twbscolor/.

Kita dapat menentukan warna navbar bootstrap sesui selera. Kemudian akan diberikan kode CSS, LESS, SCSS, dan SASS yang dapat kita gunakan langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemanggilan fungsi base_url() pada File error_404.php CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-404/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-404/</guid>
      <description>Ketika saya memodifikasi halaman error 404 CodeIgniter, fungsi base_url() tidak bisa dipanggil. Mungkin saja fungsi ini tidak dikenali di sini. Fungsi base_url() saya butuhkan untuk meyisipkan kode CSS yang ada di direktori assets. Pesan Error-nya:
Call to undefined function base_url() in the error_404 pageSolusi dari masalah ini sangat sederhana. Kita tidak harus menggunakan fungsi base_url() untuk mendapatkan base url. Kita bisa menggunakan fungsi config_item() dengan parameter &amp;lsquo;base_url&amp;rsquo;. Contoh:
&amp;lt;?php echo config_item(&amp;lsquo;base_url&amp;rsquo;); ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Malsalah Posisi Titik Tengah Peta (Google Maps)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</guid>
      <description>Ada masalah yang membuat saya bingung, posisi titik tengah Google maps selalu berada di pojok kiri atas. Pada masalah sebelumnya, Google Maps tidak bisa ditampilkan karena di letakkan di dalam modal. Meskipun saya sudah set titik tengahnya pada trigger event &amp;lsquo;resize&amp;rsquo;, namun tetap saja posisinya berada di pojok kiri atas.
&amp;nbsp;
Setelah digeser:

Kode yang mengatasi saat trigger event &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; atau modal-nya ditampilkan:
$(&amp;ldquo;#modal-peta&amp;rdquo;).on(&amp;ldquo;shown.bs.modal&amp;rdquo;, function() {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; google.maps.event.trigger(peta, &amp;ldquo;resize&amp;rdquo;, function() {</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Fungsi `!important` pada CSS dan Kapan Harus Menggunakannya?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-important/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 21:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-important/</guid>
      <description>Kau begitu !important bagiku&amp;hellip; (cieee :smile:).
Important artinya sangat penting.
Kata kunci !important sering kita temukan dalam kode CSS&amp;hellip;
Apa sih fungsinya?
Kenapa dan kapan waktu yang tepat menggunakannya?
Pada artikel ini, kita akan membahasnya dengan sedikit studi kasus.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Bagaimana Browser Membaca Kode CSS? Browser seperti manusia, dia membaca kode CSS dari atas ke bawah dan mengikuti perintah-perintah dalam CSS.
Browser selalu menuruti perintah CSS, tapi ada kalanya dia mengabaikan perintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Bot Telegram Tanpa Menulis Kode Program (Coding)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-tanpa-coding/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 14:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-tanpa-coding/</guid>
      <description>Bagi sebagian orang&amp;mdash;khususnya yang bukan programmer&amp;mdash;mungkin akan merasa kesulitan membuat Bot Telegram&amp;hellip;
Karena tidak memiliki kemampuan pemrograman/coding.
Tapi tenang saja&amp;hellip;
Kita masih bisa membuat Bot tanpa harus menulis satu baris kode pun.
Caranya?
Caranya menggunakan bot yang sudah dirancang khusus untuk pembuatan membuat bot.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar membuat Bot sederhana yang berfungsi untuk membaca RSS Feed Reddit.
 Catatan: Reddit sudah lama diblokir di Indonesia. Kemungkinan tidak bisa diakses dari jaringan anda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Masalah Public Key BitBucket</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</guid>
      <description>Jika komputer anda baru pertama kali terhubung dengan bitbucket, mungkin anda akan mendapatkan error ini ketika meng-upload atau push kode.

Tidak seperti Github yang selalu meminta password setiap kali nge-push. Bitbucket menggunakan metode SSH Key untuk sinkronisasi repositori lokal dengan repositori remote (Bitbucket). Oleh karena itu, kita hanya perlu set up SSH untuk Git Bitbucket.
1. Membuat KeyGen SSHKetik perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial HTML: Cara Membatasi Nilai Input Maksimum dan Minimum pada Form</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-atribut-min-max/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-atribut-min-max/</guid>
      <description>Atribut min dan max merupakan atribut untuk menentukan nilai terkecil dan terbesar yang boleh diinputkan pada form. Atribut ini berfungsi untuk membatasi nilai input, misalnya tidak boleh menginput angka negatif, angka lebih dari 10, tanggal kurang dari tahun 2000, dsb.
Tidak Boleh Input Angka NegatifAgar tidak bisa menginputkan anka negatfi, maka kita perlu batasi nilai minimanya menjadi nol (0).
&amp;lt;input type=&amp;ldquo;number&amp;rdquo; min=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; /&amp;gt;Kode di atas akan menghasilkan:
Hanya Terima Angka dari 1 sampai 5Nilai yang boleh diinputkan dari 1 sampai 5, maka kita hanya perlu menentukan nilai terkecilnya 1 dan terbesar 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Pembuatan Marker untuk Menandai Lokasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 06:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</guid>
      <description>Marker berfungsi sebagai penanda sebuah lokasi atau titik dalam peta. Pada kesempatan ini, kita akan coba membuat sebuah marker di Google Maps. Anda bisa menggunakan contoh kode sebelumnya untuk uji coba.
Objek MarkerSeperti halnya peta, marker juga merupakan sebuah objek yang dapat dibuat dengan kode berikut ini.
var marker = new google.maps.Marker({
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position: new google.maps.LatLng(-8.5830695,116.3202515),
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; map: peta
});Pada kode pembuatan marker di atas, terdapat dua properti penting yaitu position dan map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Menampilkan Peta di dalam Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-dasar/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-dasar/</guid>
      <description>Di tengah-tengah kesibukan mengerjakan proyek, akhirnya saya menyempatkan diri untuk mem-posting sesuatu. Pada kesempatan ini kita akan mempelajari Google Maps API. Karena kebetulan, pada proyek yang sedang saya kerjakan menggunakan Google Map. Saya akan menggunakan referensi yang sahih dan dapat dipercaya, W3Schools dan Google Developer. Baiklah mari kita mulai.
Apa itu Google Maps API?Google Maps API (Application Programming Interface) merupakan sebuah API yang disediakan oleh Google untuk menggunakan peta Google (Google Map) dalam aplikasi yang kita bangun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Membuat Style untuk Badge Notifikasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-badge/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 23:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-badge/</guid>
      <description>Badge notifikasi sering kali kita temukan dalam website maupun aplikasi. Terkadang badge tersebut menggoda kita untuk mengelik link atau tombol notifikasi. Itulah fungsinya, agar user tau, di sana ada sesuatu yang baru. Badge biasanya dilengkapi dengan angka penghitung.
Framework antarmuka semacam Bootstrap sudah menyediakan class sendiri untuk pembuatan badge. Namun, karena badge yang dihasilkan tidak sesui seperti harapan, maka kita harus membuatnya sendiri.
Kode CSS.badge-notif {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position:relative;
}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ini yang Saya Lakukan untuk Munguasai Dasar Pemrograman Python dalam Sebulan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 06:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</guid>
      <description>Selamat pagi semua, sudah santap sahur?
Ya, akhirnya kita sudah sampai pada bulan Ramadhan.
Jadi teringat bulan ramadhan dua tahun yang lalu.
Saat itu, sehabis santap sahur, saya mengikuti kursus pemrograman Python di Codecademy.
Sahur kode (ngoding sehabis sahur), saya lakukan setelah santap sahur sambil menunggu waktu imsak dan adzan subuh tiba&amp;hellip;
(ditemani secangkir kopi hangat)
&amp;hellip;Menyelesaikan sedikit demi sedikit kursus yang ada di Codecademy.
Hal tersebut terus-menerus dilakukan setiap hari sampai lebaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Cara Kerja Fungsi Rekursif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/fungsi-rekursif/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 21:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/fungsi-rekursif/</guid>
      <description>Fungsi rekursif dalam pemrograman merupakan fungsi yang memanggil dirinya sendiri. Fungsi rekursif sering saya bayangkan seperti perulangan. Karena tingkah lakunya yang mengulang-ulang setiap pemanggilan dirinya.
Berikut ini contoh sederhana fungsi rekursif.
Python:
def fungsiRekursif(): print(&amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot;) fungsiRekursif()  Javascript:
function fungsiRekursif(){ console.log(&amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot;); fungsiRekursif(); }  Dua contoh fungsi di atas akan menampilkan teks &amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot; terus menerus, karena memanggil dirinya sendiri tampa henti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Login dengan Username dan Alamat Email di CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</guid>
      <description>Kadang pengguna (selanjutnya kita sebut user) sering lupa username-nya, sebagai alternatif user kadang memasukan alamat email-nya di halaman login. Karena user lebih mengingat alamat email daripada username yang telah ia daftarkan. Oleh karena itu, kita perlu membuat sistem login yang mampu menerima username dan alamat email. Sehingga user dapat memilih, mau login dengan username atau email.
Model UserSebenarnya, inti dari membuat login yang dapat menerima username dan password adalah permainan query saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Perbedaan Fungsi base_url() dengan fungsi site_url() di CodeIgniter?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-site-url/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-site-url/</guid>
      <description>Fungis base_url() dan site_url() merupakan dua fungsi untuk mengambil URL web pada framework CodeIgniter. Kedua fungsi ini dapat digunakan dengan mengaktifkan helper url terlebih dahulu.
Fungsi base_url() fungsi base_url() akan menghasilkan sebuah url dasar berdasarkan konfigurasi diisi pada config.php. Misalkan konfigurasinya seperti ini.
$config[&#39;base_url&#39;] = &#39;http://petanikode.com/&#39;;  Maka, ketika kita menggunakan fungsi base_url(), akan mendapatkan nilai:
http://petanikode.com/  Fungsi site_url() Seperti namanya, fungsi site_url() akan menghasilkan URL atau alamat web beserta file index-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode LaTeX untuk Menulis Rumus Matematika di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 16:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</guid>
      <description>Ketika membaca halaman wikipedia yang memiliki rumus, kita temuakan rumus tersebut dibuat dalam bentuk gamabar.
Contoh, coba cek halaman ini.
HTML sendiri memiliki sebuah tag untuk menuliskan rumus matematika. Tapi cukup panjang untuk menggunakannya.
Karena itu, biar tidak repot, kita bisa menggunakan kode LaTex saja dengan library MathJax.
Apa itu MathJax? MathJax merupakan pustaka (library) javascript untuk menampilkan (render) hasil kode LaTeX, MathML, dan Notasi AsciiMath ke dalam HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menghitung Akar Kuadrat dan Akar Kubik dengan Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-akar-kuadrad-dan-kubik/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2016 11:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-akar-kuadrad-dan-kubik/</guid>
      <description>Pada pelajaran Matematika, kadang kita sering menemukan perhitungan akar.
Contoh, akar kuadrat dari 25 adalah 5, karena 5x5=25, bisa ditulis: $\sqrt{25} = 5$. Lalu kalau akar kubik dari 27 adalah 3, karena 3x3x3=27, bisa ditulis: $\sqrt[3]{27} = 3$.
Bagaimana cara kita membuat perhitungan tersebu di Java?
Perhitungan akar kuadrat dapat dilakukan dengan fungsi sqrt(). Fungsi ini terdapat dalam class Math. Jadi untuk menghitung akar seperti di atas dalam kode java dapat dilakukan dengan cara berikut ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi Bilangan Desimal ke Bilangan Biner di Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-desimal-biner/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-desimal-biner/</guid>
      <description>Konversi bilangan desimal ke biner sangat mudah dilakukan di Java, karena ada method atau fungsi yang sudah disediakan untuk melakukannya. Berikut ini tampilan program konversi yang saya buat dengan Java (Swing).Terdapat dua tombol pada program tersebut. Tombol pertama berfungsi untuk menentukan tipe konversinya (Desi-ke-Bin atau Bin-ke-Desi). Kode yang dikerjakan di tombol tersebut adalah sebagai berikut.
private void btnTipeKonversiActionPerformed(java.awt.event.ActionEvent evt) { &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operator ^ (xor) di Java bukan untuk Membuat Pangkat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-operator-xor/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 06:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-operator-xor/</guid>
      <description>Sebuah kekeliruan saya temukan ketika memeriksa kode program milik teman. Dia mengimplementasikan rumus berikut ke dalam kode java.
y = x2 + 3
Potongan kode program yang dia tulis.
int x = 3;
int y = x^2 + 3;
Hasilnya pun 6; tidak sesuai harapan. Seharusnya menghasilkan 12.
Operator ^ (Exclusive Or) disingkat xor, merupakan operator bitwise. Operator bitwise merupakan operator untuk memanipulasi bilangan biner.
Contoh konversi bilangan desimal ke biner (8bit):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android di Linux dengan Eclipse</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-linux-eclipse/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-linux-eclipse/</guid>
      <description>Awalnya Google menggunakan Eclipse sebagai IDE untuk pengembangan Android. Kemudian beralih ke Android Studio.
Eclipse memang lebih ringan daripada Android Studio, akan tetapi Eclipse tidak lagi didukung oleh Google.
Namun tidak ada salahanya menggunakan Eclipse untuk membuat aplikasi Android.
Bila kamu ingin mencobanya, silahkan ikuti langkah-langkah berikut untuk melakukan perisapan.
1. Install JDK JDK (Java Development Kit) merupakan peralatan dasar yang dibutuhkan untuk pemrograman Java.
Karena aplikasi Android menggunakan bahasa pemrograman Java, maka kita perlu menginstal JDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Solved] Error phpMyAdmin `mbstring is missing` di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/error-phpmyadmin-mbstring-missing/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 15:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/error-phpmyadmin-mbstring-missing/</guid>
      <description>Masih segar, Ubuntu saya baru saja ditingkatkan (upgrade) ke versi 16.04. Secara otomatis semua versi software-nya juga ditingkatkan. Tapi, peningkatan versi tidak selalu menjadi lebih baik. Kadang mendapat bugs dan masalah baru. Seperti phpMyAdmin, terjadi error karena menggunakan PHP 7. Pada versi sebelumnya menggunakan PHP 5.

Berdasarkan pesan error tersebut, kesalahanya ada pada konfigurasi PHP. Atur konfigurasi agar dapat me-load ekstensi.
buka file /etc/php5/apache2/php.ini atau /etc/php/7.0/apache2/php.iniTambahkan
extension_dir = /usr/lib/php/20151012/Lokasi /usr/lib/php/20151012/ adalah lokasi ekstensi PHP pada komputer saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi Masalah Dependensi Server MySQL di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-dependensi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 17:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-dependensi/</guid>
      <description>Gara-gara upgrade versi server MySQL tadi malam, servernya malah error. Awalnya saya menggunakan MySQL versi 5.5, kemudian ditingkatkan (upgrade) ke versi 5.6.
$ mysql -u root -p ERROR 2002 (HY000): Can&amp;rsquo;t connect to local MySQL server through socket &amp;lsquo;/var/run/mysqld/mysqld.sock&amp;rsquo; (2)Kemudian saya mencoba menghapus mysql-server dan meninginstal lagi (instal ulang). sudo apt-get remove mysql-server
sudo apt-get install mysql-serverMalah dapat error dependensi:
$ sudo apt-get install mysql-server
Reading package lists&amp;hellip; Done
Building dependency tree&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Reading state information&amp;hellip; Done</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: Menggunakan Prosedur dan Fungsi untuk Membuat Sub-program</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-prosedur-dan-fungsi/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 20:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-prosedur-dan-fungsi/</guid>
      <description>Pada contoh program di pembahasan sebelumnya, kita hanya menulis kode intruksi pada fungsi main() saja.
Fungsi main() adalah fungsi utama dalam program Java. Semua kode yang kita tulis di dalamnya, akan langsung dieksekusi.
Tapi masalahnya sekarang:
&amp;ldquo;Bagaimana kalau kita membuat program yang cukup besar, apakah kita masih bisa menulis semua kodenya di dalam fungsi main()?&amp;rdquo;
Bisa-bisa saja, tapi kurang efektif dan akan menghabiskan banyak tenaga untuk mengetik kodenya.
Belum lagi kalau ada error&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: Menggunakan Array untuk Menyimpan Banyak Hal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-array/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 22:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-array/</guid>
      <description>Apa yang akan kita lakukan bila memiliki banyak data yang akan disimpan dalam vairabel?
Misalkan kita ingin menyimpan nama-nama teman dalam variabel.
Maka mungkin kita akan melakukannya seperti ini:
String namaTeman1 = &amp;quot;Linda&amp;quot;; String namaTeman2 = &amp;quot;Santi&amp;quot;; String namaTeman3 = &amp;quot;Susan&amp;quot;; String namaTeman4 = &amp;quot;Mila&amp;quot;; String namaTeman5 = &amp;quot;Ayu&amp;quot;;  Hal ini sah-sah saja.
Akan tetapi&amp;hellip;
Masalahnya bagaimana kala datanya banyak, misalkan ada 100 data, pastinya capek donk membuat variabel sebanyak itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Java Swing: Membuat Jendela dengan JFrame</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-swing-jframe/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-swing-jframe/</guid>
      <description>Jendela merupakan komponen utama sebuah aplikasi GUI.
Di dalam jendela kita memasukan berbagai macam komponen seperti tombol, teks, combobox, dan lain-lain.
Jendela pada pemrograman Swing dapat kita buat dengan Class JFrame.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara membuat jendela dengan dua metode:
 Hard Coding Drag and drop  Mari kita mulai&amp;hellip;
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Membuat Proyek Baru Sebelum kita mulai mulai membuat jendela, buatlah proyek baru pada Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android: Cara Periksa Konektivitas Internet Pengguna</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-konektivitas-internet/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 00:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-konektivitas-internet/</guid>
      <description>Pengembangan aplikasi yang membutuhkan koneksi internet untuk operasinya, perlu melakukan pengecekan terlebih dahulu.
Contoh sebuah aplikasi yang menreapkan API Google Maps, membutuhkan koneksi internet untuk menampilkan peta.
Akan tetapi, tidak dilakukan pengecekan koneksi internet. Aplikasi pun gagal menampilkan peta dan tampa pesan umpan balik.
Pengecekan koneksi internet akan membantu kita membuat umpan balik ke pengguna aplikasi.
Misalkan, ketika user ingin menampilkan peta Google Map, periksa terlebih dahulu koneksi internetnya. Kalau ada koneksi, izinkan untuk membuka activity Google Map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persiapan Pemrograman Android di Linux Menggunakan Android Studio</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 14:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-linux/</guid>
      <description>Pemrograman Android begitu populer saat ini. Banyak programer yang tertarik mempelajari pemrograman Android. Pemrograman Android dapat dilakukan di berbagai platform, salah satunya di sistem operasi Linux. Linux merupakan sistem operasi bebas terbuka dan gratis.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas persiapan yang dilakukan sebelum memulai pemrograman Android dengan Android Studio.
1. Instal JDK JDK (Java Development Kit) merupakan bahan dasar yang kita butuhkan untuk pemrograman java. JDK menyediakan kompilator, mesin virtual, dan pustaka (library).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilihan Alternatif Java dan Symbolic Link yang Buntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-alternatif-symbolic-link/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 22:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-alternatif-symbolic-link/</guid>
      <description>Ketika saya bermain-main dengan perintah update-alternative untuk menambahakan pilihan alternatif java, malah terjadi error.
Hal ini disebabkan karena saya salah memasukkan symbolic link ketika menambahkan pilihan alternatif.
Berikut ini perintah salah yang menyebabkan masalah:
sudo update-alternative --install /etc/alternatives/java java /opt/jdk1.8.0_77/bin/java Perhatikan teks yang berwarna merah. Teks tersebut merupakan symbolic link yang berlokasi di /etc/alternatives.
Symbolic link yang seharusnya dimasukkan adalah /usr/bin/java.
Akibatnya, error:
petanikode@imajinasi:~$ sudo update-alternatives --config java update-alternatives: error: cannot stat file &#39;/etc/alternatives/java&#39;: Too many levels of symbolic links  Tidak dapat memilih alternatif java, karena symbolic link java yang berada di /etc/alternatives buntu (broken).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengatasi JDK yang Lebih dari Satu di Linux agar tidak Bentrok</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-jdk-lebih-dari-satu/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 22:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-jdk-lebih-dari-satu/</guid>
      <description>Saya menginstal lebih dari satu JDK di Linux (Xubuntu). Ada Open JDK 8, Open JDK 7, dan Oracle JDK 8. A
walnya saya hanya punya Open JDK 8. Kemudian setelah mengintal Gradle, Open JDK 7 juga ikut tersintal.
Selain itu, saya juga menginstal Oracle JDK 8 Secara manual di direktori /opt.
Saat ini JDK yang sedang aktif digunakan adalah Open JDK 7.
Beberapa IDE tidak mendukung bila menggunakan Open JDK 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Android SDK dan NDK untuk Pemrograman Android di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-sdk-dan-ndk/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 17:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-sdk-dan-ndk/</guid>
      <description>Android SDK (Software Development Kit) dan NDK (Nativte Development Kit) adalah dua alat yang harus kita persiapkan untuk membuat aplikasi Android.
Android SDK berisi peralatan, API, dan Emulator yang kita butuhkan dalam pengembangan aplikasi Android.
Sedangkan, Android NDK memungkinkan kita membuat aplikasi Android dengan bahasa pemrograman C/C++.
Pada kesempatan ini kita akan belajar cara menginstal Android SDK dan NDK di Linux.
Cara Instal Android SDK di Linux  Download Android SDK di website resmi Android Developer: http://developer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode CRUD dalam Satu File PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</guid>
      <description>Pernah mebayangkan, tidak?
Membuat CRUD (Create, Read, Update, Delete) dalam satu file PHP.
Biasanya, membuat aplikasi CRUD dilakukan dengan membuat file terpisah. Masing-masing file mewakili CRUD.
Misalkan file create.php untuk menambahkan data, read.php untuk menampikan data, update.php untuk mengubah data, dan delete.php untuk menghapus data.
Bagaimana kalau, semuanya digabungkan ke dalam satu file PHP?
Pada kesempatan ini, saya ingin membagikan sebuah kode CRUD yang ditulis dalam satu file PHP. Kode ini, saya buat dengan koneksi database menggunakan API mysqli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Pesan Error untuk Debugging PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</guid>
      <description>Secara default, konfigurasi yang akan diberikan pada server Apache di Linux adalah mode production.
Server produksi (production server) merupakan server yang digunakan setelah web selesai dikembangkan atau sudah siap dipakai.
Server produksi tidak akan menampilkan apa-apa kalau terjadi error. Karena itu, kita harus mengubahnya ke dalam mode development.
Silahkan simak caranya, sebagai berikut.
1. Buka File Konfigurasi Server Silahkan buka file konfigurasi server yang ada di /etc/php5/apache2/php.ini dengan teks editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Fungsi String[] args pada Pemrograman Java?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-args/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 22:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-args/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Saat awal-awal beralajar Java, kita sering menuliskan String[] args pada fungsi main().
class Program { public static void main(String[] args){ //... } }  Tanpa String[] args program tidak akan bisa dieksekusi. Bahkan akan mendapatkan error seperti ini.
Fungsi main() tidak akan dikenali sebagai fungsi main() karena tidak memiliki parameter String[] args.
Apa sih kegunaan dari String[] args?
Kenapa kita harus menuliskannya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipe Data Datetime dan Timestamp di MySQL</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-datetime-timestamp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 17:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-datetime-timestamp/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu, saya melakukan downgrade sistem operasi, dari versi 15.10 ke 14.04. Secara otomatis, versi server MySQL-nya juga ikut di-downgrade, dari versi 5.6.27 ke versi 5.5.47. Pada versi yang lebih lama (5.5.47), tipe data Datetime dengan nilai default current_timestamp tidak diterima. Ketika saya mengimpor dari cadangan database, terjadi error.
$ mysql -u root -p &amp;lt; db_27_feb_2016.sql Enter password: ERROR 1067 (42000) at line 41: Invalid default value for &amp;lsquo;tanggal&amp;rsquo;Saya pun mencoba menelusuri ke baris 41 dari file SQL cadangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Perbaiki Android Studio yang SDK-nya Tidak Ditemukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-studio-sdk-missing/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 16:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-studio-sdk-missing/</guid>
      <description>Setelah saya menginstal Andoid Studio di Ubuntu, ternyata saya menemukan masalah dengan pesan kesalahan &amp;ldquo;Your Android SDK is missing , out of date,or is missing templates&amp;rdquo;. Pesan error itu menandakan, Android Studio tidak menemukan SDK. Jadi, si Android Studio belum mampu membuat proyek baru karena belum ada teman untuk bekerja sama, yaitu si SDK.
Berikut ini langkah-langkah yang saya lakukan untuk memperbaikinya.
1. Buka Android Studio, Klik Configure

2. Masuk ke pengaturan Project Default, klik Project Default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Backup Semua Database MySQL di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-backup-semua-database-mysql-di-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 05:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-backup-semua-database-mysql-di-linux/</guid>
      <description>Membuat backup (cadangan) database perlu dilakukan sebelum instal ulang server atau untuk berjaga-jaga bila terjadi sesuatu yang tidak diinginkan. Cadangan bisa dibuat dengan Phpmyadmin. Mengekspor semua database satu persatu. Tapi, pada kesempatan ini, saya akan menggunakan mysqldump. Mysqldump merupakan sebuah perintah yang menghasilkan keluaran berupa sintaks SQL.
1.Cadangkan Semua Database (Struktur dan Datanya)Buka terminal dan ketik perintah berikut ini.
mysqldump -u username -p &amp;ndash;all-databases &amp;gt; cadangan.sqlatau
mysqldump -u username -p -A &amp;gt; cadangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (1) Fondasi awal halaman utama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita telah membuat konstruksi file awal. Ada dua file yang telah dibuat, index.php dan style.css. Sekarang kita fokus pada file index.php. Isinya adalah sebuah HTML percobaan (hello world). Sekarang kita akan menggantinya.
File index.php merupakan file utama tema. File ini yang bertanggung jawab menampilkan halaman utama. Silahkan ganti semua isi file index.php menjadi seperti berikut ini:

Kemudian coba buka lagi website wordpress-nya:

Kita telah berhasil menampilkan judul website (header), artikel (post), dan footer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (0) konstruksi tema</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</guid>
      <description>Hi, saya sedang belajar membuat tema wordpress dari nol dan ingin membagikan apa yang telah dipelajari. Mungkin postingan ini cocok disebut catatan belajar.
Persiapan dan peralatanSebelum memulai, pastikan sudah menginstal wordpress dan alat-alat untuk membuat temanya.
Text editor (untuk menulis kode tema)Web browser (untuk menampilkan hasilnya)Konstruksi awal temaSemua tema wordpress terletak di direktori wp-content/themes. Di sanalah kita akan meletakan tema yang akan dibuat. Buatlah sebuah direktori baru di sana. Sebagai contoh, saya membuat sebuah direktori bernama petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Manfaat Inspect Element Bagi Web Developer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/inspect-element/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/inspect-element/</guid>
      <description>Inspect Element merupakan fitur browser yang dibuat untuk memudahkan pengembangan web.
Inspect Element dapat kita akses dengan klik kanan, kemudian memilih Inspect Element, atau bisa juga dengan menekan tombol F12.
Adapun manfaat dari Inspect Element untuk web Developer adalah sebagai berikut.
1. Tempat Eksperimen CSS Selain ada console Javascript, bisa dibilang di Inspect Elemen juga ada console-nya CSS. Ya, di sana kita bisa eksperimen kode CSS.
Sebelum kita menulis kode CSS, sebaiknya gunakan Inspect Element terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi error `KVM is missing` Android Studio</title>
      <link>https://www.petanikode.com/error-android-kvm-is-missing/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 10:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/error-android-kvm-is-missing/</guid>
      <description>Emulator Android Studio yang saya instal di Linux (Xubuntu 15.10) 32bit, tidak bisa dijalankan. Meskipun saya sudah memberikan argumen -force-32bit dan menginstal KVM.
emulator: ERROR: x86 emulation currently requires hardware acceleration!
Please ensure KVM is properly installed and usable.
CPU acceleration status: KVM is not installed on this machine (/dev/kvm is missing).Itulah pesan error yang saya dapatkan saat mencoba menjalankan sebuah proyek.

Sepertinya masalah ini cukup sulit untuk diatasi. Tetapi, setelah membaca jawaban dari sebuah pertanyaan di askubuntu, masalah ini dapat saya atasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Memahami Fungsi Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial Bootstrap yang ke-3. Pada tutorial ini, saya akan membahas tag meta viewport. Mengapa kita perlu menambahkan meta viewport? apa sih fungsinya? Mari kita bahas bersama.
Pada bagian kepala &amp;lt;head&amp;gt; terdapat tag &amp;lt;meta&amp;gt; yang menampung nilai viewport. Viewport merupakan area yang terlihat pada (perangkat) user/pengunjung web. Viewport digunakan untuk desain web yang responsif (responsive web design). Seperti selogan Bootstrap yang mengutamakan desain responsif.
Bootstrap is the most popular HTML, CSS, and JS framework for developing responsive, mobile first projects on the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi server PHP di Linux agar bisa upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</guid>
      <description>Saya berencana akan melakukan instal ulang dalam waktu dekat ini. Karena ada beberapa kerusakan yang saya temukan di Distro Linux yang sedang saya pakai.
Sebelum melakukan itu, ada baiknya mencatat dulu konfigurasi server yang sedang berjalan. Supaya nanti mudah mengonfigurasi lagi.
Server Apache dan PHP di Linux tidak seperti server XAMPP di Windows. Server Apache dan PHP di linux memiliki hak akses direktori yang harus dipatuhi. Sehingga, kalau kita membuat skrip upload file akan selalu gagal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan highlight.js di Blogger</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</guid>
      <description>Template baawan blogger sudah saya modifikasi sedemikian rupa. Namun, masih ada yang kurang, pewarnaan kode (syntax highlighting). Kode yang saya sisipkan di dalam artikel tidak berwarna. Kadang saya memanfaatkan gist github, pastebin, ideone, dsb. untuk menyisipkan kode yang berwarna.
Modul highlight.js berfungsi untuk membuat kode (di web) menjadi berwarna. Kode yang berwarna akan lebih mudah dibaca. Karena itu, kita perlu menggunakan highlight.js. Berikut ini cara menggunakan highlight.js di blogger.
1. Memasang higlight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Sistem Grid dan tata letak</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial ke-2 Bootstrap. Pada tutorial kali ini, saya akan membahas sistem grid dan tata letak di Bootstrap. Langsung saja, ya!
Sistem grid memudahkan kita mengatur tata letak elemen di web. Zaman dulu, kebanyakan web menggunakan tag table untuk mengatur tata letaknya. Sekarang sudah tidak lagi. Karena kurang efektif dan tidak SEO friendly. Oleh karena itu, website zaman sekarang menggunakan CSS untuk mengatur tata letaknya.
Sistem grid di Bootstrap mengadopsi konsep tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: Memahami 2 Jenis Perulangan dalam Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-perulangan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 18:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-perulangan/</guid>
      <description>Apa yang akan kita lakukan bila ingin menyuruh komputer mengerjakan perintah yang berulang-ulang?
Misalkan kita ingin menyuruh komputer menampilkan teks Petani Kode sebanyak 5x.
Maka kita bisa menyuruhnya seperti ini:
System.out.println(&amp;quot;Petani Kode&amp;quot;); System.out.println(&amp;quot;Petani Kode&amp;quot;); System.out.println(&amp;quot;Petani Kode&amp;quot;); System.out.println(&amp;quot;Petani Kode&amp;quot;); System.out.println(&amp;quot;Petani Kode&amp;quot;);  Tapi&amp;hellip; bagaimana kalau sebanyak 1000x, apa kita akan mampu mengetik kode sebanyak itu?
Tentunya tidak.
Karena itu, kita harus pakai perulangan.

Contoh perulangan:
for (int hitungan = 0; hitungan &amp;lt;= 1000; hitungan++) { System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap: Menyisipkan Bootstrap ke HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial pertama Bootstrap. Bootstrap adalah sebuah framework CSS untuk mengatur tampilan web agar menjadi lebih bagus dan responsive. Pada tutorial pertama ini, saya akan membahas cara menyisipkan Bootstrap ke dalam HTML. Sebelum memulai, silahkan anda unduh dulu Bootstrap-nya di getbootstrap.com.

Menyisipkan Bootstrap ke Halaman WebMari kita membuat sebuah direktori bernama belajar-bootstrap. Kemdudian ekstrak Bootstrap yang sudah diunduh tadi ke dalam direktori tersebut. Extrak direktori bisa dilakukan dengan drag-drop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang dimaksud tag, elemen, dan atribut dalam HTML?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tag-elemen-atribut/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tag-elemen-atribut/</guid>
      <description>Tag, elemen, dan atribut, marupakan tiga hal dasar yang harus anda pahami saat belajar HTML. Karena tiga hal dasar tersebut yang membentuk dokumen HTML. Mari kita bahas, satu persatu.
Apa itu tag?Tag, bisa kita katakan sebagai sebuah penanda. Penanda awalan dan akhiran sebuah elemen. Tag diapit dengan kurung siku (&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; ). Contoh: &amp;lt;p&amp;gt;, &amp;lt;/a&amp;gt;, &amp;lt;body&amp;gt;, &amp;lt;head&amp;gt;, dan sebagainya. Tag HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Tag penutup, cirinya ada garis miring didepan nama tag, contoh: &amp;lt;/p&amp;gt;, &amp;lt;/i&amp;gt;, &amp;lt;/div&amp;gt;, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Kode Serasa Main Game dengan Modul Activate Power Mode di Atom</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</guid>
      <description>Beberapa minggu yang lalu, saya menemukan sebuah gambar animasi gif di facebook. Animasi penulisan kode yang disertai efek partikel bertaburan.
Menarik, sepertinya akan menyenangkan menulis kode dengan efek ini.
Tidak lama kemudian, saya menemukan modulnya untuk Atom.
Efek ini awalnya hanya bisa dinikmati di Code in Dark Editor. Kemdian, seorang programmer bernama Joel Besada membuat replikasinya. Joel menulis sebuah modul untuk Atom, namanya activate-power-mode. Berikut ini cuplikannya:
Cara Instal Activate Power Mode Buka teks editor Atom, kemudian masuk ke manu Edit&amp;gt;Preferences atau tekan tombol Ctrl+, (koma).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat fungsi time.sleep() pada pemrograman Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-sleep/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 17:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-sleep/</guid>
      <description>Python memiliki sebuah modul waktu (time). Banyak fungsi-fungsi yang berkaitan tentang waktu yang dapat digunakan dengan modul tersebut. Salah satunya adalah fungsi sleep(). Fungsi ini berguna untuk menunda waktu eksekusi. Fungsi ini membawa parameter berupa angka yang menyatakan detik (lama) penundaan.
Misalkan, ingin menunda selama 5 detik:
time.sleep(5)Fungsi ini dapat digunakan mengimpor modul time. Contoh program, berhitung sampai sepuluh. Lama penundaan perhitungan adalah 0.5 detik:
import time
for i in range(10):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KulTwit Kode: Pemrograman dasar Javascript - Bagian 2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-2/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 17:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-2/</guid>
      <description>Melanjutkan #kultwitkode sebelumnya dengan topik yang sama. Namun, pembahasannya berlanjut. Pada kultwit kedua ini, yang dibahas adalah javascript eksternal, tata bahasa javascript, DOM (Document Object Model), dan sedikit tentang variabel dan tipe data. Berikut ini adalah rangkaian twitnya, selamat menikmati!
Siap-siap, kita akan segera melanjutkan #kultwitkode tadi malam. Masih dengan topik yang sama #pemrograman dasar #javascript, ayo #ngodejs— Petani Kode (@petanikode) November 22, 2015
Tadi malam kita sudah #ngodejs, mencoba internal dan inline #javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KulTwit Kode: Pemrograman dasar Javascript - Bagian 1</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-1/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-1/</guid>
      <description>Kultwit berarti Kuliah Lewat Twitter atau twitter bersambung tentang suatu topik. Seorang penulis bernama Gunawan Mohammad yang pertama kali mencetuskan istilah ini melalui akun twitternya&amp;nbsp; @gm_gm.

Malam ahad, 21 Nopember 2015. Akun twitter Petani Kode (@PetaniKode) mengadakan kultwit kode. Kultwit ini pertama kali dilakukan. Insa&amp;rsquo;allah ke depan akan terus dilakukan. Topik yang dibahas pada kultwit adalah pengenalan dasar pemrograman javascript. Berikut ini adalah rangkuman twitnya.
Siap-siap #ngodejs, kultwit akan segera dimulai!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat Titik Koma pada Python yang Jarang diketahui Orang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-titik-koma/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-titik-koma/</guid>
      <description>Siapa bilang di python tidak ada titik koma?
Pada bahasa pemrograman lain, titik koma digunakan untuk mengakhiri sebuah baris perintah.
Kadang juga titik koma bikin kesal, karena sering menyebabkan error.
Salah programmernya sih, lupa ngetik titik koma 😄
Titik koma pada python memang jarang digunakan dan hampir tidak pernah kita temukan sama sekali.
Tapi, karakter ini ternyata punya manfaat yang jarang diketahui orang.
Apa saja manfaatnya?
Mari kita bahas&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SQLite di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sqlite-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sqlite-linux/</guid>
      <description>SQLite merupakan sebuah Relational Database Management System (RDMS) yang tidak memerlukan server untuk beroperasi.
Bisa dibilang, SQLite adalah database portable yang bisa digunakan tanpa jaringan. Inilah yang membuatnya banyak digunakan dalam berbagai aplikasi (offline) seperti aplikasi Android, aplikasi desktop, java, VB.net, Game, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar dasar-dsar SQLite dengan menggunakan Linux.
Instalasi SQLite di Linux Pertama kita perlu menginstal SQLite-nya dulu, silahkan ketik perintah berikut.
sudo apt install sqlite3  Setelah itu jawab y untuk memulai instalasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emulator Alternatif untuk Android Studio</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-emulator-alternatif/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 21:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-emulator-alternatif/</guid>
      <description>Emulator Android terasa berat?
Mungkin kamu harus upgrade RAM atau gunakan emulator alternatif.
Emulator bawaan Android memang terasa berat bagi yang menggunakan komputer dengan spesifikasi rendah.
Android manyarankan spesifikasi minimal RAM 8GB, tapi kita tidak punya RAM sebanyak itu.
Bagaimana cara mengatasinya?
Gunakan emulator alternatif.
Ada dua emulator alternatif yang bisa kita gunakan untuk debug dan deploy aplikasi android:
 Menggunakan Genymotion Menggunakan Hp sendiri  Pada tulisan ini kita akan belajar cara menggunakan emulator alternatif untuk mengembangkan aplikasi android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi dan uji coba Lazarus IDE di Windows 7</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-windows/</guid>
      <description>Lazarus merupakan sebuah IDE open source yang mampu berjalan di berbagai sistem operasi (platform). Pada tulisan ini, saya akan memandu anda menginstal lazarus di Windows 7. Lazarus yang akan diinstal ialah Lazarus versi 1.4.4.
1. Download Lazarus Silahkan menuju ke website resminya Lazarus untuk mendapatkan instalator Lazarus untuk windows.

Masuklah ke halaman download, kemudian pilih link Windows (32 and 64 bits) Direct download.
Proses download pun dimulai, silahkan menunggu dengan sabar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Cara Membuat Effek Bayangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-shadow/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-shadow/</guid>
      <description>Properti untuk membuat bayangan (shadow), mulai dikenalkan pada CSS3. Properti tersebut adalah box-shadow dan text-shadow.
Keduanya sama-sama berfungsi untuk membuat bayangan. Properti box-shadow digunakan untuk membuat bayangan untuk kotak atau elemen kontainer. Sementara itu, properti text-shadow digunakan untuk membuat bayangan pada teks.
Membuat Bayangan untuk Teks Langsung saja ke contoh, silahkan buat style seperti ini.
h2 { text-shadow: 3px 2px 1px grey; font-size: 40px; }  kemudian HTML-nya:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Latihan Bayangan&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;style.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: Memahami 3 Bentuk Percabangan dalam Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-percabangan/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 18:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-percabangan/</guid>
      <description>Kalau kita perhatikan, alur pengeksekusian sebuah kode program dikerjakan satu per satu dari atas sampai ke bawah.
Baris demi baris dibaca, kemudian komputer mengerjakan apa yang diperintahkan.
Misalnya seperti ini:
Alur programnya satu, tidak ada belokan atau percabangan.
Ngomong-ngomong apa itu percabangan?
Percabangan hanyalah sebuah istilah yang digunakan untuk menyebut alur program yang bercabang.
Percabangan juga dikenal dengan &amp;ldquo;Control Flow&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Struktur Kondisi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Struktur IF&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Decision&amp;rdquo;, dsb. Semuanya itu sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar java: Cara Menghitung Operasi Pangkat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-pangkat/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-pangkat/</guid>
      <description>Pada contoh kasus program luas lingkaran kemarin, kita menggunakan pangkat dua untuk menghitung luas lingkaran. Pangkat dua dapat ditulis dengan membuat perkalian dengan variabel atau bilangan yang akan dipangkatkan dua. Contoh, r2 dapat ditulis r*r. Tapi, bagaiamana kalau pangkatnya banyak? misal 4112. Tidak mungkin kita akan melakukan perkalian sebanyak itu dalam kode. Oleh karena itu, kita membutuhkan fungsi pangkat untuk menghitungnya.
Java sudah menyediakan fungsi pangkat yang dapat digunakan kapan saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java Swing: Cara Menggunakan JOptionPane untuk Membuat Dialog</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-swing-joptionpane/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 21:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-swing-joptionpane/</guid>
      <description>Agar program yang kita mempu berinteraksi dengan pengguna, kita harus membuat sebuah dialog dengannya.
Pada Java Swing, terdapat sebuah komponen bernama JOptionPane untuk membuat dialog yang interakif.
Bagaimana cara menggunakan JOptionPane?
Mari kita simak pembahsannya&amp;hellip;
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Mengenal JOptionPane JOptionPane merupakan sebuah kelas yang menyediakan jendela dialog.
JOptionPane bisa kita gunakan untuk mengambil input, menampilkan informasi, menampilkan pesan error, menampilkan dialog konfirmasi, dan lain-lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: 6 Jenis Operator yang Harus Dipahami</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-operator/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 20:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-operator/</guid>
      <description>Operator dalam pemrograman digunakan untuk melakukan operasi tertentu.
Misalkan kita ingin menjumlahkan nilai dari variabel x dan y, maka kita bisa lakukan dengan operator penjumlahan (+).
x + y  Ada enam jenis kelompok operator dalam pemrograman Java:
 Operator Artimatika; Operator Penugasan; Operator Pembanding; Operator Logika; Operator Bitwise; dan Operator Ternary.  Bila digambarkan dalam mind map, akan terlihat seperti ini:
Ukuran penuh dari mind map ini dapat kamu lihat di: coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inilah 4 Macam Gaya Penulisan Case dalam Pemrograman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/gaya-penulisan-case-dalam-pemrograman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 14:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/gaya-penulisan-case-dalam-pemrograman/</guid>
      <description>Pernahkah kalian perhatikan gaya penulisan huruf-huruf pada kode program?
Kadang ada yang ditulis seperti_ini, SepertiItu, dan semacam-ini.
Ternyata gaya penulisan tersebut punya sebutan tersendiri, apa saja itu?
Mari kita bahas&amp;hellip;
1. Gaya Snake Case Gaya penulisan case yang ini cirinya menggunakan garis bawah atau underscore (_).
Suku kata dipisahkan dengan garis bawah sehingga membentuk sebuah ular.
Karena itu, gaya ini disebut Snake Case.
Contohnya seperti ini:
ini_penulisan_snake_case(); The_quick_brown_fox_jumps_over_the_lazy_dog nama_variabel Nama_class  Gaya penulisan Snake Case biasanya kita jumpai pada pemrograman prosedural dan fungsional seperti C, Pascal, PHP, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-input-output/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-input-output/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, program komputer terdiri dari tiga komponen utama, yaitu: input, proses, dan output.
 Input: nilai yang kita masukan ke program Proses: langkah demi langkah yang dilakukan untuk mengelola input menjadi sesuatu yang berguna Output: hasil pengolahan  Semua bahasa pemrograman telah menyediakan fungs-fungsi untuk melakukan input dan output.
Java sendiri sudah menyediakan tiga class untuk mengambil input:
 Class Scanner; Class BufferReader; dan Class Console.  Tiga class tersebut untuk mengambil input pada program berbasis teks (console).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Java: Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-variabel-dan-tipe-data/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 13:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-variabel-dan-tipe-data/</guid>
      <description>Variabel adalah tempat menyimpan nilai sementara.
Itu saja.
Serius?
Iya serius, kalau mau yang lebih panjang&amp;hellip;
&amp;hellip;coba kita lihat pengertiannya dari Wikipedia:
Variabel: (Lat) 1. berubah-ubah, tidak tetap; 2. deklarasi sesuatu yang memiliki variasi nilai 3. berbeda-beda dalam bahasa pemrograman disebut juga simbol yang mewakili nilai tertentu, variabel yang dikenal di sub program disebut variabel lokal. sedang yang di kenal secara umum/utuh dalam satu program disebut variabel global.
Nah, ngerti gak?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Cara Install Python di Windows</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 17:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-windows/</guid>
      <description>Instalasi python di Windows sangat gampang. Langkah-langkanya sama seperti menginstal software Windows pada umumnya, next-next-finish.
Tapi ada konfigurasi yang harus dipilih ditengah-tengah proses instalasi, agar perintah Python dapat dikenali di CMD.
Python yang akan di instal dalam panduan ini adalah python versi 3. Download di situs resmi python (python.org).
1. Buka File python-3.msi Setelah download selesai, kita akan mendapatkan file python-3.4.2.msi. File python-3.4.2.msi adalah file instalator python. File ini akan melakukan instalasi ke sistem windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java: Program Java Pertama yang Harus Anda Buat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-program-pertama/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 21:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-program-pertama/</guid>
      <description>Setelah mempersiapkan alat-alat yang dibutuhkan, selanjutnya kita coba membuat program pertama.
Program yang akan dibuat sederhana, hanya menampilkan pesan ke Layar.
Program ini biasanya disebut program Hello World.
Siap&amp;hellip;?
Sebelum Memulai, Pahami Dulu Konsepnya Pemrograman java sebenarnya sangat sederhana.
Kita hanya melakukan hal ini:
 Tulis kode: Menulis kode dengan Netbeans maupun teks editor yang lain. Kompilasi: Mengubah kode menjadi bytecode. Eksekusi: Menjalankan program    Sekarang, Mari Kita Mulai&amp;hellip; Pertama kita harus membuat proyek dulu di Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Efisien Memanggil Fungsi Javascript pada Elemen Link</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-efisien-memanggil-fungsi-javascript-pada-elemen-link/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 16:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-efisien-memanggil-fungsi-javascript-pada-elemen-link/</guid>
      <description>Link merupakan elemen yang dibuat dengan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Link berfungsi menghubungkan halaman-halaman web. Link sering juga dipakai untuk memanggil fungsi Javascript. Contoh:
&amp;lt;a href=&amp;ldquo;#&amp;rdquo; onclick=&amp;ldquo;namaFungsi()&amp;rdquo;&amp;gt;Sebuah Link&amp;lt;/a&amp;gt;
Nilai pagar (#) pada atribut href artinya link tidak akan menuju ke mana-mana. Sementara atribut onclick berfungsi untuk memanggil fungsi apa yang akan dikerjakan saat link ini diklik.
Cara di atas, saya rasa masih kurang tepat. Karena setiap mengklik link, kita akan dibawa ke top page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Fungsi Enkripsi di PHP untuk Mengamankan Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 21:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</guid>
      <description>Data adalah harta karun yang paling berharga dalam sebuah sistem. Apabila itu dicuri&amp;hellip;
&amp;hellip;bencana besar bisa terjadi :smile:.
Enkripsi adalah teknik untuk mengamankan data-data tersebut agar isinya tidak diketahui orang lain.
Enkripsi biasanya dilakukan terhadap data-data sensitif seperti password.
Enkripsi akan menjamin data-data tetap aman meskipun berada di tangan orang lain, karena mereka tidak tahu isi aslinya.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas beberapa fungsi enkripsi yang sudah disediakan oleh PHP, diantaranya: password_hash(), crypt(), md5(), hash(), sha1(), dan base64_encode().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungsi range() di pemrograman python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-range/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 16:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-range/</guid>
      <description>Fungsi range() merupakan fungsi yang menghasilkan list. Fungsi ini akan menciptakan sebuah list baru dengan rentang nilai tertentu. Contoh:
1. list dari 0 sampai 10
range(10)akan menghasilkan:
[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]2. list dari 4 sampai 12
range(4, 12)akan menghasilkan:
[4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]3. list dari 10 sampai 50 dengan interval 5
range(10,50,5)akan menghasilkan:
[10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45]Dari contoh-contoh di atas, dapat kita pahami arti parameter yang diberikan untuk fungsi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Perulangan While dan Do/While</title>
      <link>https://www.petanikode.com/perbedaan-perulangan-while-dan-do-while/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/perbedaan-perulangan-while-dan-do-while/</guid>
      <description>Apakah perbedaan perulangan while dengan do/while?
Keduanya sama-sama perulangan yang tidak tentu (uncounted loop). Akan tetapi memiliki beberapa perbedaan, baik dari segi penggunaan, penulisan kode, dan langkah kerja.
Perulangan While vs Do/While Perulangan while akan melakukan perulangan kalau kondisi (syarat) terpenuhi.
Sedangkan do/while melakukan perulangan dulu, kemudian memeriksa kondisinya atau sayaratnya.
Kalau kondisi terpenuhi, maka do/while akan melanjutkan perulangan. Sebaliknya, dia akan berhenti (break).
Contoh kode dalam Javascript:
var bensin = 9; // perulangan while-do while(bensin &amp;gt; 0){ console.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami skrip PHP untuk upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-php-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-php-upload-file/</guid>
      <description>Teman Saya menanyakan, &amp;ldquo;Cara upload file dengan php, bagaimana?&amp;rdquo; Agak sulit bagi Saya menjelaskannya secara langsung. Oleh karena itu, saya membuat artikel ini untuk menjawabnya.
Upload file merupakan kegiatan pengiriman file dari client (pengunjung web) ke server. Kita akan mencoba memahami bagaiamana upload file di php bekerja. Baiklah, kita mulai dengan membuat form upload.
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
&amp;lt;html&amp;gt;
&amp;lt;head&amp;gt;
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;lt;title&amp;gt;Upload File&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt;
&amp;lt;body&amp;gt;
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;lt;form action=&amp;ldquo;upload.php&amp;rdquo; method=&amp;ldquo;post&amp;rdquo; enctype=&amp;ldquo;multipart/form-data&amp;rdquo;&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Query MySQL untuk Menentukan Pemenang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 05:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</guid>
      <description>Saya sedang mengembangkan aplikasi web untuk pemilihan ketua BEM dengan framework CodeIgniter. Aplikasi ini hampir selesai. Namun, ada satu hal yang masih membuat saya bingung, yaitu penentuan pemenang setelah pemilihan selesai.
Query pertama&amp;ndash;menurut saya sesuai&amp;ndash;yang didapatkan dari pencarian di google adalah sebagai berikut:
SELECT calon_idcalon, calon.nama AS nama, calon.foto AS foto, COUNT(calon_idcalon) AS jumlah FROM kotak_suara, calon WHERE calon_idcalon = calon.nim GROUP BY calon_idcalon ORDER BY jumlah DESC LIMIT 1  Hasil yang didapatkan dari query tersebut, adalah satu orang pemenag dengan suara terbanyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Cara Penulisan Kode CSS dalam HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</guid>
      <description>Penulisan kode CSS dalam HTML dibagi menjadi tiga cara, internal, inline, dan eksternal. Pembagian ini berdasarkan letak kode CSS tersebut ditulis.
1. Internal CSS Internal CSS adalah istilah untuk kode CSS yang ditulis langsung dalam berkas HTML. Kode CSS ini dituliskan pada tag &amp;lt;style&amp;gt;. Tag ini bisa ditulis di dalam blok head atapun body, kedua-duanya sah. Nah, berikut ini contoh internal CSS.
 2. Eksternal CSS Eksternal CSS adalah kode CSS yang ditulis terpisah dengan kode HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Cara Menuliskan Komentar di Bahasa Pemrograman Ruby</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ruby-sintaks/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 17:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ruby-sintaks/</guid>
      <description>Komentar sangat penting dalam pemrograman. Kode yang rumit dapat dipahami dengan mudah melalui komentar. Saat belajar pemrograman sebaiknya perbanyaklah menulis komentar pada kode yang sulit dipahami.
 Meskipun penulisan komentar ruby dan python mirip, tapi ada yang berbeda. Penulisan komentar untuk satu baris di ruby menggunakan tanda pagar (#) sedangkan untuk yang lebih dari satu baris menggunakan banyak cara. Lebih jelasnya, cobalah lihat contoh berikut ini
#!/usr/bin/env ruby
=begin
Banyak orang menyarankan menggunakan tanda =begin dan =end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galat saat kompilasi aplikasi VB.NET di MonoDevelop</title>
      <link>https://www.petanikode.com/vb-dotnet-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/vb-dotnet-linux/</guid>
      <description>Saya sedang coba-coba membuat sebuah aplikasi VB.NET di MonoDevelop. Tapi, saat dikompilasi atau dijalankan, Saya mendapatkan galat (Error). Pesan galatnya sebagai berikut:
 Untunglah saya menemukan solusinya di askubuntu.com. Ternyata cukup menginstal kompilator VB.NET-nya:
sudo apt-get install mono-vbnc Setelah itu, coba kompilasi aplikasinya lagi. Berhasil!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Visual Basic di Linux dengan Gambas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/gambas-visual-basic-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 09:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/gambas-visual-basic-linux/</guid>
      <description>Visual basic (VB) adalah pemrograman visual atau GUI dari bahasa basic yang dikembangkan oleh Microsoft. Pemrograman VB banyak diminati di kalangan pengguna Windows. Ada yang bilang, pemrograman VB hanya bisa dilakukan di windows saja. Pendapat tersebut tidak benar. Kita juga dapat melakukan pemrograman VB di Linux.
 Pemrograman visual basic di linux dapat dilakukan menggunakan Gambas atau MonoDevelop (untuk VB.NET). Gambas singkatan dari  Gambas Almost Means Basic merupakan sebuah IDE untuk pemrograman visual (vb) menggunakan bahasa basic di linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Pemrograman PHP: Prosedur dan Fungsi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-prosedur-fungsi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-prosedur-fungsi/</guid>
      <description>Banyak fungsi build-in dari php yang sering kita gunakan, seperti print(), print_r(), unset(), dll. Kita juga dapat membuat fungsi sendiri sesuai keinginan dan kebutuhan.

Fungsi adalah sekumpulan intruksi yang dibungkus dalam sebuah blok. Fungsi dapat digunakan kapan saja, sesuai kebutuhan. Fungsi di PHP dapat dibuat dngan kata kunci function diikuti dengan nama fungsinya. Contoh:
function namaFungsi(){ ... }  Kode intruksi dapat di tulis di dalam kurung kurawal ({.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Javascript: Langkah Awal Belajar Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 15:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-dasar/</guid>
      <description>Ingin belajar javaScript? tapi tidak tahu memulai dari mana. Tulisan ini sangat tepat untuk anda. Tulisan ini akan memandu anda untuk belajar javascript dari awal. Saya harap, anda sudah belajar atau mengetahui HTML dan CSS sebelumnya, karena akan sangat membantu dalam memahami javascript. Sebelum memulai belajar sebaiknya berdoalah terlebih dahulu, semoga diberikan ilmu yang bermanfaat.
Apa itu javascript?Javascript adalah bahasa pemrograman yang digunakan pada web browser. Javascript termasuk dalam scripting language, artinya javascript tidak perlu dikompilasi untuk menjalankannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu XML dan Kenapa Penting dalam Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/xml-dasar-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 17:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/xml-dasar-untuk-pemula/</guid>
      <description>Saat pertama kali mendengar kata XML, mungkin kamu akan bertanya-tanya&amp;hellip;
Apa itu XML dan apa bedanya dengan HTML?
Kenapa kita harus belajar XML?
Sudah ada JSON, YAML, TOML, dan lain-lain yang lebih modern.
Kenapa masih belajar XML?
Tidak ada salahnya belajar&amp;hellip;yang salah justru merasa tidak tahu, tapi tidak mau belajar 😃.
Karena itu&amp;hellip;
Mari kita mulai belajar XML.
Apa itu XML dan Apa Bedanya dengan HTML? Menurut W3Schools:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Slimframework di Linux dengan Composer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/slimframework-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/slimframework-untuk-pemula/</guid>
      <description>Slim merupakan sebuah framework mikro untuk PHP. Slim bisa kita gunakan untuk membangun aplikasi web sederhana dan Rest API. Kali ini, saya akan membawakan tutorial cara menginstal Slim di Linux. Slim yang akan diinstal adalah versi 2.0.
Pastikan Composer dan PHP sudah terinstal di komputer teman-teman. Setelah itu ikuti langkah-langkah berikut ini.
Membuat Direktori Proyek Buatlah sebuah direktori dengan nama proyeknya, misalnya proyek-slim.
mkdir proyek-slim cd proyek-slim  Instalasi Slim dengan Composer Ketik perintah berikut untuk meinginstal Slim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Parsing XML di Python dengan DOM API</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-xml/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-xml/</guid>
      <description>Python memungkinkan kita melakukan parsing (penguraian) dan manipulasi terhadap file XML dengan DOM API.
DOM (Document Object Model) adalah sebuah API yang menyediakan fungsi-fungsi untuk memanipulasi dokumen.
Salah satu modul DOM yang dapat kita gunakan untuk parsing XML adalah MiniDOM.
Pada kesempatan ini kita akan belajar cara parsing file XML dan HTML menggunakan MiniDom.
(berdasarkan panduan dari Guru99.com)
Apa saja yang akan kita pelajari?
 Cara Parsing XML di Python Cara Membuat Node/Elemen  Mari kita mulai&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program bilangan ganjil-genap dengan python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-ganjil-genap/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 23:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-ganjil-genap/</guid>
      <description>Komputer adalah sebuah mesin yang tidak mampu berpikir. Menebak bilangan ganjil atau genap saja tidak bisa. Tapi, berkat bantuan programer komputer dapat melakukannya.
Di artikel ini saya ingin menunjukan cara memanfaatkan struktur pemilihan agar komputer dapat berpikir dan mengetahui bilangan genap dan ganjil.

Sebuah bilangan dikatakan genap jika habis dibagi dua. Dengan demikian, kita dapat memecahkan masalah ini dengan mencari sisa bagi dua dari bilangan tersebut.
Bila sisanya adalah nol maka bilangan tersebut adalah bilangan genap, tapi kalau tidak maka, bilangan tersebut adalah bilangan ganjil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Aturan Dasar Penulisan Kode Pascal yang Wajib Dipahami</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pascal-sintaks/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 22:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pascal-sintaks/</guid>
      <description>Kode program Pascal atau sintak Pascal, memiliki aturan-aturan penulisan yang harus ditaati. Kalau tidak, maka program akan error.
Aturan-aturan ini saya bagi menjadi tujuah bagian, agar mudah dipahami.
1. Judul program Judul program Pascal bersifat opsional. Porgram masih bisa berjalan, meskipun belum diberikan judul.
Namun, agar terlihat lebih bagus, sebaiknya diberikan judul.
Judul program ditulis pada bagian teratas.
Contoh:
program stok_pertanian;  Nama program ditulis seteah kata kunci program. Lalu, apabila terdiri dari dia suku kata, maka dipisah dengan garis bawah (_) seperti contoh di atas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman GUI dengan Qt di Linux: Persiapan Awal dan Pengenalan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/qt-dasar/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 09:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/qt-dasar/</guid>
      <description>Qt adalah salah satu librarya atau framework yang bisa kita gunakan untuk membuat antar muka grafis (GUI).
Qt tidak hanya bisa digunakan di Linux, Qt juga bisa untuk Windows dan MacOS.
Jadi, dengan Qt kita cukup buat satu program dan akan bisa dikompilasi dan berjalan di berbagai platform.
Pada tulisan ini, kita akan belajar membuat program Qt menggunakan Linux.
Dimulai dari melakukan instalasi, sampai membuat program sederhana.
Bahasa pemrograman yang digunakan oleh Qt adalah C++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi django di linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/django-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 17:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/django-untuk-pemula/</guid>
      <description>Sebuah &amp;lsquo;mainan&amp;rsquo; bagus bernama django. Saya sangat tertarik mempelajarinya. Django adalah framework untuk membuat web dengan bahasa pemrograman python. Di tulisan ini saya ingin membahas cara instalasi django di linux. Nantinya, ‒insa&amp;rsquo;allah‒ akan dibahas teknik pengembangan web menggunakan django.
 Ada beberapa cara melakukan instalasi django. Bisa melalui pip atau easy_install atau dengan setuptools. Di tulisan ini, Saya akan menggunakan setuptools. Pastikan Anda sudah menginstal setuptools.
sudo apt-get install python-setuptools Unduh djangoDjango dapat diunduh di situs resminya djangoproject.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Solved] Error Yii: `mcrypt required` di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/error-yii-mcrypt-required/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/error-yii-mcrypt-required/</guid>
      <description>Saat mengikuti praktikum bebas, Saya mendapatkan galat ketika inisialisasi atau mempersiapkan framework Yii di server lokal linux. Tidak seperti di XAMPP (Windows), perintah init dapat berjalan untuk inisialisasi Yii. Tetapi di Linux, perintah init digunakan untuk inisialisasi sistem, bukan untuk inisialisasi framework Yii.
 Perintah untuk inisialisasi Yii di linux adalah php init. Tapi, peintah ini tidak dapat dijalankan. Karena ada sesuatu yang belum di install.
 Perintah php init berfungsi untuk mengekseskusi berkas php yang bernama init.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertemuan kedua praktikum bebas, memahami MVC Yii</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pertemuan-kedua-praktikum-bebas-memahami-mvc-yii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 21:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pertemuan-kedua-praktikum-bebas-memahami-mvc-yii/</guid>
      <description>Melanjutkan praktikum sebelumnya, pada pertemuan kedua ini kita akan belajar MVC (Model, View, Controller) Yii. Memahami MVC dengan praktik langsung.
 Modifikasi controller Jurusan Mari kita buka berkas JurusanController.php, yang berada di direktori backend/controllers/. Isi dari berkas tersebut berupa kelas bernama JurusanController, kelas ini turunan dari kelas Controller.
&amp;lt;?php
namespace backend\controllers;
use Yii;
use backend\models\Jurusan;
use yii\data\ActiveDataProvider;
use yii\web\Controller;
use yii\web\NotFoundHttpException;
use yii\filters\VerbFilter;
/**
* JurusanController implements the CRUD actions for Jurusan model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertemuan pertama praktikum bebas, belajar framework Yii</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pertemuan-pertama-praktikum-bebas-belajar-framework-yii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pertemuan-pertama-praktikum-bebas-belajar-framework-yii/</guid>
      <description>Pagi tadi, pertemuan pertama praktikum bebas dimulai. Praktikum ini diadakan oleh STMIK Bumigora Mataram secara cuma-cuma. Praktikum ini bertujuan untuk mengembangkan keterampilan mahasiswa dalam memrogram. Pada praktikum ini, kita mempelajari framework yii.
 Persiapan senjata praktikumSebelum memulai praktikum, pastikan sudah memasang apache, php, dan mysql versi terbaru yang mendukung framework Yii. Di praktikum ini saya menggunakan Linux (Xubuntu). Sedikit informasi server web lokal yang sedang berjalan di laptop saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Pascal Menggunakan Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pascal-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 09:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pascal-linux/</guid>
      <description>Pascal adalah bahasa pemrograman pertama yang saya ketahui. Pertama kali diperkenalkan pada perlajaran muatan lokal di SMK.
Saat masih menggunakan Windows, saya menggunakan Turbo Pascal untuk belajar pemrograman Pascal. Kemudian, ketika berlaih ke Linux, saya menggunakan WINE untuk menjalankan Turbo Pascal.
Sebenarnya Linux sudah menyediakan kompilator Pascal yang bisa kita gunakan. Ada dua jenis kompilator pascal di Linux, yaitu Free Pascal dan GNU Pascal.
Pada tulisan ini, kita akan belajar pascal menggunakan kompilator Free Pascal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java di Linux: Persiapan Awal yang Harus dilakukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 16:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-linux/</guid>
      <description>Ingin belajar pemrograman Java di Linux?
Maka ini adalah artikel yang tepat untukmu.
Pada artikel ini, saya akan membahas persiapan alat-alat yang digunakan untuk pemrograman Java di Linux.
Selain itu, nanti kita akan coba membuat program sederhana.
Siap&amp;hellip;?
Mari kita mulai.
Persiapan Alat Adapun alat-alat yang perlu dispersiapan untuk belajar pemrograman Java di Linux adalah sebagai berikut:
1. Teks Editor Teks editor digunakan untuk menulis kode.
Baca juga:
 6 Teks Editor Berbasis Teks di Linux untuk Menulis Kode  Silahkan gunakan teks editor favoritmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Membuat Link untuk Menghubungkan Halaman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-link/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 18:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-link/</guid>
      <description>Link adalah elemen html yang berfungsi menghubungkan suatu tempat ke tempat yang lain. Link ibarat pintu kemana saja. Setiap kali diklik, kita akan dibawa menuju ke suatu tempat. Dalam pembuatan web, link adalah salah satu elemen yang sering digunakan.
Penulisan LinkLink dapat dibuat dengan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Untuk dapat menuju ke tempat lain, tag ini perlu ditambahkan atribut href. Dalam atribut inilah kita menulisakan alamat yang dituju. Di bawah ini adalah contoh link menuju ke google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Ruby: Pengenalan dasar Pemrograman Ruby untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ruby-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 13:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ruby-untuk-pemula/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Ruby adalah sahabat terbaik programmer&amp;rdquo; &amp;mdash; ruby-lang.org
Ruby adalah&amp;hellip;
 Bahasa pemrograman open source dinamis, mudah dimengerti dan produktif.
Sintaks Ruby elegan, natural, mudah dibaca dan ditulis.
 Begitulah definisi pengertian Ruby dari website resminya.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar Ruby dari nol menggunakan Linux.
Persiapan Perlengkapan Coding Ruby Apa saja perlengkapan yang harus diinstal untuk pemrograman ruby di Linux?
1. Teks Editor Peralatan pertama yang dibutuhkan untuk memrogram Ruby di Linux adalah Teks Editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Menyajikan Informasi dalam Bentuk List</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-list/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 23:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-list/</guid>
      <description>Sebelumnya saya sudah membahas cara menampilkan informasi dalam bentuk tabel. Kali ini saya akan membahas cara menampilkan data dalam bentuk senarai (list).
 List dibagi menjadi tiga yaitu ordered list (senarai terurut), unordered list (tak terurut) dan Description List (daftar deskripsi/daftar definisi). 1. Ordered List Ordered list adalah sebuah senarai yang terurut. Senarai ini ditandai dengan angka atau huruf di depannya sebagai penanda bahwa senarai ini urut. Ordered list dapat dibuat dengan tag &amp;lt;ol&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Membuat Tabel di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tabel/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tabel/</guid>
      <description>Terkadang informasi perlu disajikan dalam bentuk tabel. Contohnya saya ingin memberikan informasi tentang jadwal pelajaran melalui web. Sangat tidak elegan jika saya membuat tabel di Libre Office lalu saya foto dan di tempel di web. Oleh karena itu, kita perlu membuat tabel di HTML.
 Membuat tabel di HTML dapat menggunakan tag &amp;lt;table&amp;gt;. Tag ini memiliki anak yaitu tag &amp;lt;tr&amp;gt; (table row) untuk membuat baris, tag &amp;lt;td&amp;gt; (table data) Untuk membuat kolom, dan tag &amp;lt;th&amp;gt; (table header) untuk membuat kepala tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat fungsi max() di pemrograman python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-max/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-max/</guid>
      <description>Pernahkan anda bertemu dengan kasus perbandingan suatu nilai yang terbesar? Bila menyelesaikan menggunakan if dan datanya banyak, tentu akan terasa sangat merepotkan. Karena banyak nilai yang akan dibandingkan.
 Fungsi max() adalah fungsi bulid-in untuk mencari nilai tertinggi. Fungsi ini dapat diberikan sebuah parameter berupa angka. Artikel ini sebenarnya dibuat untuk menjawab sebuah pertanyaan di grup Python Indonesia.
Saya pemilik pabrik sepatu, saya menugaskan staff saya untuk menginput jumlah penjualan bulan Januari, Februari, dan Maret 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Membuat Pesan Tips (Tooltips)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tooltips/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tooltips/</guid>
      <description>Beberapa komponen antarmuka grafis (GUI) perlu penjelasan tambahan agar pengguna mengerti fungsinya. Penjelasan tambahan dapat kita buat berupa pesan tips. Pesan tips di antarmuka dikenal dengan istilah tooltips. Pesan tips (tooltips) akan tampil ketika pointer menyentuh (hover) komponen tertentu.
Pesan tips dapat kita buat dengan metod atau fungsi set_tooltip_text(). Fungsi ini dipakai pada objek komponen yang akan ditambahkan pesan tips. Perhatikanlah contoh berikut ini:
# tooltip.py
import gtk
class Aplikasi(gtk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Membuat Tombol dan Label Teks</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tombol-label/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tombol-label/</guid>
      <description>Pada antarmuka grafis (GUI), tombol merupakan komponen penting penyusun antarmuka.Tombol dipakai untuk menjalankan fungsi atau aksi tertentu. Pada kesempatan ini, saya akan membahas langkah-langkah atau proses dalam pembuatan tombol di PyGTK.
1. Membuat TombolTombol dibuat dengan membuat objek dari kelas Button(). Contoh:
tombol = gtk.Button(&amp;ldquo;Sebuah Tombol&amp;rdquo;)2. Membuat KontainerKontainer kita perlukan untuk membungkus atau menampung tombol dan komponen-komponen lainnya. Apabila tidak menggunakan kontainer, bisa jadi akan berantakan. Pembuatan kontainer dapat dilakukan dengan membuat objek dari kelas-kelas kontainer, seperti Fixed() untuk kontainer fixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Pengenalan dan Persiapan alat Tempurnya</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 10:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk/</guid>
      <description>Aplikasi dengan antarmuka grafis (GUI) lebih disukai pengguna, karena mudah dioperasikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar membuat aplikasi berbasis GUI dengan bahasa pemrograman python dan pustaka PyGTK.
Apa itu GTK+ dan PyGTK? GTK+ (GIMP Toolkit) merupakan pustaka yang digunakan untuk membangun antarmuka grafis. GTK+ adalah bagian dari proyek GNU.
GTK+ sendiri merupakan pustaka yang digunakan untuk bahasa C, sedangkan untuk python kita menggunakan PyGTK.
PyGTK adalah pustaka GTK+ yang sudah diracik khusus untuk Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur Pemilihan di Pemrograman Lazarus</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-percabangan/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 23:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-percabangan/</guid>
      <description>Stuktur pemilihan adalah struktur kode yang menggunakan kaidah jika-maka. Struktur pemilihan dalam dunia pemrograman dikenal juga dengan percabangan, flow control, if-else, dan sebagainya.
 Terdapat dua macam struktur pemilihan dalam pemrograman Lazarus: if-then dan case-of. Perbedaan if-then dan case-of dapat dilihat dari cara mereka membandingkan suatu kondisi. Struktur pemilihan if-then dan case-of membuat komputer berpikir dan mampu menentukan pilihan.
Bentuk umum blok kode if-then:
if (suatu_kondisi_benar) then
kerjakan_sesuatu;Bila terdapat lebih dari satu perintah dalam blok if, maka pakailah begin dan end;:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C&#43;&#43;: Mengenal Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cpp-variabel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 16:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cpp-variabel/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Inti dari sebuah program komputer adalah menerima input, melakukan pemrosesan, dan menghasilkan output.
Nilai input bisa kita dapatkan dari keyboard, file, kamera, mikrofon, dan sebagainya.
Sementara output dapat kita tampilkan ke monitor, cetak ke dokumen, atau ke dalam sebuah file.
Pada tahap pemrosesan, program membutuhkan bantuan variabel untuk menyimpan nilai sementara.
Sama seperti waktu kita berpikir, kita membutuhkan beberapa ingatan untuk memproses informasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contoh Program dengan Variabel dan Tipe Data di Lazarus</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-variabel-tipe-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-variabel-tipe-data/</guid>
      <description>Hallo! kali ini kita akan coba membuat sebuah program sederhana di lazarus yang menerapkan variabel dan tipe data.
Variabel merupakan sebuah nama atau simbol tempat kita menyimpan data. Variabel ini tersimpan dalam memori memori. Sedangkan tipe data adalah jenis data yang akan kita simpan.
Ok, mari kita coba&amp;hellip;
Silahkan buat dulu proyek baru di Lazarus, kemudian ikuti langkah-langkah berikut.
Langkah 1: Desain Form Kita akan menggunakan beberapa objek, diantaranya Label, Edit, GroupBox, dan Button.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C&#43;&#43; di Linux: Membuat Program C&#43;&#43; Pertama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cpp-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cpp-linux/</guid>
      <description>Ada banyak alat yang bisa kita gunakan untuk belajar pemrograman C++ di Linux.
Bisa menggunakan Qt Creator, Codeblocks, Codelite, Geany, dan sebagainya.
Namun, yang akan kita bahas di sini adalah menggunakan teks editor biasa dan melakukan kompilasi secara manual melalui terminal.
Kenapa menggunakan cara manual?
Pemrograman C++ menggunakan Qt Creator (selanjutnya kita sebut IDE) memang lebih mudah.
Tulis kode, kemunian klik run, program pun langsung diekseskusi.
Namun, untuk paham lebih dalam&amp;hellip; kita harus mencoba kompilasi program C++ secara manual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Perulangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-perulangan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-perulangan/</guid>
      <description>Perualangan dalam bahasa pemrograman berfungsi menyuruh komputer melakukan sesuatu secara berulang-ulang. Terdapat dua jenis perualangan dalam bahasa pemrograman python, yaitu perulangan dengan for dan while.
Perulangan for disebut counted loop (perulangan yang terhitung), sementara perulangan while disebut uncounted loop (perulangan yang tak terhitung). Perbedaannya adalah perulangan for biasanya digunakan untuk mengulangi kode yang sudah diketahui banyak perulangannya. Sementara while untuk perulangan yang memiliki syarat dan tidak tentu berapa banyak perulangannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Membuat tab dengan jQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</guid>
      <description>Tab yang akan dibuat nantinya dapat dimanfaatkan untuk widget blog. Tab ini berisi informasi akun media sosial, seperti like box facebook, google+, twitter, dan lain-lain. Menggunakan tab dapat menghemat ruang atau tempat. Dalam satu widget saja, kita dapat menyimpan lebih dari satu informasi.
Desain TabAgar dapat mengetahui bagaimana tab yang akan dibuat, Saya mendesainnya terlebih dahulu. Desain akan mempermudah kita dalam membuat kodenya. 
Membuat Kode HTML, CSS, dan jQueryMembuat tab seperti desain di atas, dapat menggunakan kode HTML dan CSS saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aneka macam elemen form HTML 5</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-form/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 15:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-form/</guid>
      <description>Form merupakan sebuah antarmuka yang digunakan oleh penunjung website untuk berinteraksi. Formulir dapat menampung data yang akan dikirim ke server. Cara membuat formulirFormulir dibuat dengan tag &amp;lt;form&amp;gt;. Dalam kode tag ini, dapat diisi dengan berbagai jenis ruas pengisian (input field). Contoh:
&amp;lt;form&amp;gt;
Nama: &amp;lt;input type=&amp;lsquo;text&amp;rsquo; /&amp;gt;
&amp;lt;input type=&amp;lsquo;submit&amp;rsquo; value=&amp;lsquo;kirim&amp;rsquo; /&amp;gt;
&amp;lt;/form&amp;gt;Form sederhana Jenis-jenis ruasRuas adalah bagian dari formulir yang berfungsi sebagai tempat menampung suatu nilai. Di ruas inilah pengunjung situs akan mengisi nilai atau data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Percabangan untuk Membuat Logika Program</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</guid>
      <description>Mungkin kalian akan bertanya:
Apa itu percabangan dan kenapa dinamakan percabangan?
Pada flow chart, logika &amp;ldquo;jika&amp;hellip;maka&amp;rdquo; digambarkan dalam bentuk cabang.
Karena itu, disebut percabangan.
Selain percabangan, struktur ini juga disebut control flow, decision, struktur kondisi, Struktru if, dsb.
Percabangan akan mampu membuat program berpikir dan menentukan tindakan sesuai dengan logika/kondisi yang kita berikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar struktur percabangan pada python. Mulai dari yang paling dasar hingga yang kompleks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Lazarus, Pengganti Delphi di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</guid>
      <description>Ketika saya mengikuti matakuliah pemrograman Delphi, saya menggunakan Linux dan Lazarus sebagai ganti Delphi. Baruntung dosennya tidak mempermasalahkan hal ini.
Pemrograman Delphi dengan Lazarus memang terlihat sama. Oleh karena itu, tugas akhir saya diterima dengan nilai yang memuaskan.
Lazarus tidak hanya bisa berjalan di Linux, tapi juga bisa untuk sistem operasi yang lain seperti Windows, Mac OS, dan Unix.
Baca juga: Instalasi dan Ujicoba Lazarus di Windows
Berikut ini gambar screenshot Lazarus yang saya gunakan waktu itu di Kali Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Mengenal 6 Jenis Operator dalam Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-operator/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 18:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-operator/</guid>
      <description>Setelah kita mengenal variabel dan tipe data pada Python, selanjutnya kita akan berkenalan dengan Operator.
Apa itu operator?
Operator merupakan simbol-simbol yang digunakan untuk melakukan operasi tertentu.
Ada enam jenis operator dalam pemrograman yang wajib diketahui:
 Operator Aritmatika Operator Pembanding/Relasi Operator Penugasan Opeartor Logika Operator Bitwise Operator Ternary  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
1. Operator Aritmatika Opeartor aritmatika termasuk dalam operator yang paling sering digunakan dalam pemrograman.
Opeartor aritmatika terdiri dari:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Mengenal Variabel dan Tipe Data dalam Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-variabel-dan-tipe-data/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 18:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-variabel-dan-tipe-data/</guid>
      <description>Pada kesempatan ini kita akan mempelajari tentang variabel dan tipe data pada Python.
Pastikan sebelumnya sudah mengetahui cara membuat skrip atau program python.
Pengertian Variabel dan Tipe Data Variabel merupakan tempat menyimpan data, sedangkan tipe data adalah jenis data yang terseimpan dalam variabel.

Variabel bersifat mutable, artinya nilainya bisa berubah-ubah.
Membuat Variabel di Python Variabel di python dapat dibuat dengan format seperti ini:
nama_variabel = &amp;lt;nilai&amp;gt;  Contoh:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Pengenalan Dasar Python dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-linux/</guid>
      <description>Mau belajar bahasa pemrograman python, tapi masih bingung mulainya dari mana?
Tenang&amp;hellip;
Karena pada artikel ini, kita akan membahas persiapan awalnya sampai tuntas:
 Apa itu Python dan kenapa belajar Python? Apa saja alat-alat yang diperlukan untuk belajar python? Bagaimana cara membuat program python? Apa yang harus dipelajari selanjutnya?  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Apa itu Python? Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang diracik oleh Guido van Rossum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Pengenalan Dasar HTML untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-dasar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-dasar/</guid>
      <description>HTML adalah bahasa pertama yang harus dipelajari bila kamu ingin menjadi seorang Web Developer, karena HTML merupakan bahan dasar untuk membuat web.
Apa itu HTML? HTML atau Hyper Text Markup Language merupakan sebuah bahasa markah untuk membuat halaman web. Padanan HTML dalam bahasa indonesia adalah Bahasa Markah Hiper Teks (BMHT).
Membuat file HTML File HTML dapat dibuat dengan teks editor seperti notepad. Lebih bagus lagi menggunakan teks editor yang memiliki fitur syntax highlighter seperti Notepad++, Sublime Text, Gedit, Kate, dan lain-lain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>