<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yii on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/yii/</link>
    <description>Recent content in Yii on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2015 16:50:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/yii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Solusi galat saat inisialisasi Framework Yii di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/solusi-galat-saat-inisialisasi-framework-yii-di-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/solusi-galat-saat-inisialisasi-framework-yii-di-linux/</guid>
      <description>Saat mengikuti praktikum bebas, Saya mendapatkan galat ketika inisialisasi atau mempersiapkan framework Yii di server lokal linux. Tidak seperti di XAMPP (Windows), perintah init dapat berjalan untuk inisialisasi Yii. Tetapi di Linux, perintah init digunakan untuk inisialisasi sistem, bukan untuk inisialisasi framework Yii.
 Perintah untuk inisialisasi Yii di linux adalah php init. Tapi, peintah ini tidak dapat dijalankan. Karena ada sesuatu yang belum di install.
 Perintah php init berfungsi untuk mengekseskusi berkas php yang bernama init.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertemuan kedua praktikum bebas, memahami MVC Yii</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pertemuan-kedua-praktikum-bebas-memahami-mvc-yii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 21:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pertemuan-kedua-praktikum-bebas-memahami-mvc-yii/</guid>
      <description>Melanjutkan praktikum sebelumnya, pada pertemuan kedua ini kita akan belajar MVC (Model, View, Controller) Yii. Memahami MVC dengan praktik langsung.
 Modifikasi controller Jurusan Mari kita buka berkas JurusanController.php, yang berada di direktori backend/controllers/. Isi dari berkas tersebut berupa kelas bernama JurusanController, kelas ini turunan dari kelas Controller.
&amp;lt;?php
namespace backend\controllers;
use Yii;
use backend\models\Jurusan;
use yii\data\ActiveDataProvider;
use yii\web\Controller;
use yii\web\NotFoundHttpException;
use yii\filters\VerbFilter;
/**
* JurusanController implements the CRUD actions for Jurusan model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertemuan pertama praktikum bebas, belajar framework Yii</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pertemuan-pertama-praktikum-bebas-belajar-framework-yii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pertemuan-pertama-praktikum-bebas-belajar-framework-yii/</guid>
      <description>Pagi tadi, pertemuan pertama praktikum bebas dimulai. Praktikum ini diadakan oleh STMIK Bumigora Mataram secara cuma-cuma. Praktikum ini bertujuan untuk mengembangkan keterampilan mahasiswa dalam memrogram. Pada praktikum ini, kita mempelajari framework yii.
 Persiapan senjata praktikumSebelum memulai praktikum, pastikan sudah memasang apache, php, dan mysql versi terbaru yang mendukung framework Yii. Di praktikum ini saya menggunakan Linux (Xubuntu). Sedikit informasi server web lokal yang sedang berjalan di laptop saya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>