<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kotlin on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/kotlin/</link>
    <description>Recent content in Kotlin on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2017 16:52:41 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/kotlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin Extensions (Lebih Cepat!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 16:52:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, kita telah berhasil menginstal plugin Kotlin pada Android Studio 2.x, sehingga kita dapat menggunakan kotlin di sana.
Pemrograman Android dengan Kotlin memang masih baru.
Kemarin saya mencoba membuat kode untuk event listener onClick(), tapi malah error. Aplikasi tidak bisa dibuka dan langsung menutup dirinya.
Pesan error pun tidak ditapilkan di Android Studio.
Namun, masalah ini sudah terpecahkan oleh Kotlin Extension.
Apa itu Kotlin Extensions? Pernah menggunakan fungsi findViewById()?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin Menggunakan Netbeans</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-kotlin-menggunakan-netbeans/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:51:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-kotlin-menggunakan-netbeans/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya kita sudah belajar pemrograman Kotlin menggunakan Intellij dan kompilasi secara manual melalui terminal.
Pemrograman Kotlin memang resmi didukung pada Intellij. Namun, bisa juga dilakukan di Netbeans dan Eclipse.
Bagaimana caranya?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Instalasi Maven untuk Pemrograman Kotlin di Netbeans Maven meruapakan program untuk manajemen proyek Java yang bertugas mengurus segala keperluan library pada proyek.
Maven dibutuhkan untuk men-download semua library yang diperlukan oleh Kotlin agar dapat digunakan pada Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin pada Android Studio 2.2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 17:13:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</guid>
      <description>Android Studio yang saya gunakan masih versi 2.2 dan rasanya agak malas mencoba Android Studio yang versi 3.0, karana masih tahap preview.
Tapi saya ingin segera mencoba coding aplikasi android dengan Kotlin.
Bagaimana caranya?
Gampang.
Kita hanya perlu menginstal plugin Kotlin dan melakan sedikit konfigurasi.
Mari kita coba&amp;hellip;
Buat Proyek Baru Silahkan buka Android Studio dan buat proyek baru.
Lalu tentukan minimum SDK-nya,
Kemudian pilih Activity yang ingin digunakan. Pilih saja Empty Activity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-variabel-tipe-data/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 21:32:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-variabel-tipe-data/</guid>
      <description>Apa itu variabel dan tipe data?
Variabel merupakan sebuah wadah untuk menyimpan nilai yang akan diproses. Sedangkan tipe data adalah jenis nilainya.
Pada kesempatan ini, kita akan mempelajari cara penggunaan variabel di Kotlin.
Silahkan disimak&amp;hellip;
Cara Membuat Variabel di Kotlin Pembuatan variabel di Kotlin tidak teralalu formal seperti di Java.
Pada Kotlin, kita boleh tidak menentukan/menyebutkan tipe datanya. Karena Kotlin sudah mampu mengenali tipe data dari nilai yang akan kita berikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-input-dan-output/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 18:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-input-dan-output/</guid>
      <description>Bukan program komputer namanya kalau tidak memiliki input dan output. Input dan output merupakan komponen wajib setiap program komputer.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan Menampilkan output untuk program berbasis teks.
Kotlin telah menyediakan beberapa fungsi untuk mengambil input dan menampilkan output, diantaranya println(), print(), readLine(), Scanner(), dll.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Menampilkan Output dengan Fungsi println/print Fungsi println() dan print() digunakan untuk menampilkan teks atau kalimat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Sintaks Dasar Kotlin</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-sintaks/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 02:30:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-sintaks/</guid>
      <description>Setelah kita menganl dan mempersiapkan peralatan untuk pemrograman Kotlin, selanjutnya kita pelajari aturan dasar penulisan sintaks Kotlin.
Agar tidak tersesesat dalam perjalanan mempelajari kotlin :smile:
Baiklah, langsung saja kita mulai&amp;hellip;
Struktur Program Struktur program Kotlin lebih sederhana dan mudah dipahami daripada Java.
Struktur kode program pada gambar di atas adalah struktur yang paling sederhana.
 package hello artinya kita membuat sebuah paket bernama hello. Paket dalam kotlin bersifat opsional (boleh ditulis boleh tidak).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin di Linux: Pengenalan dan Persiapan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:07:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</guid>
      <description>Kotlin merupakan bahasa pemrograman yang berjalan di atas JVM (Java Virtual Machine) dan juga bisa dikompilasi ke dalam Javascript. Kotlin dikembangkan oleh JetBrains.
Pada acara Google IO&amp;rsquo;17 kemarin, Kotlin resmi didukung sebagai bahasa untuk pengembangan aplikasi Android dan akan mulai digunakan pada Android Studio 3.0.
Kotlin dianggap lebih mudah dan menyenangkan daripada Java, karena sintaksnya lebih sederhana.
Mudah diketik, mudah dipahami, dan menyenangkan&amp;hellip; membuat programmer menjadi lebih produktif.
Untuk tahu lebih lanjut, mari kita mulai belajar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>