<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Struktur Data on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/struktur-data/</link>
    <description>Recent content in Struktur Data on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 08:08:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/struktur-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Mengenal Struktur Data List</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-list/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-list/</guid>
      <description>Bagaimana caranya menyimpan banyak data dalam satu veriabel?
Jawabannya menggunakan List.
List adalah struktur data pada python yang mampu menyimpan lebih dari satu data, seperti array.
Pada kesempatan ini, kita akan membahas cara menggunakan list di Python dari yang paling sederhana sampai yang sedikit kompleks.
Apa saja poin-poin yang akan dipelajari?
 Cara Membuat List dan Mengisinya Cara Mangambil nilai dari List Cara Menambahkan dan Menghapus isi List Operasi pada List List multi dimensi  Selamat menyimak&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi Bilangan Desimal ke Bilangan Biner di Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-desimal-biner/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-desimal-biner/</guid>
      <description>Konversi bilangan desimal ke biner sangat mudah dilakukan di Java, karena ada method atau fungsi yang sudah disediakan untuk melakukannya. Berikut ini tampilan program konversi yang saya buat dengan Java (Swing).Terdapat dua tombol pada program tersebut. Tombol pertama berfungsi untuk menentukan tipe konversinya (Desi-ke-Bin atau Bin-ke-Desi). Kode yang dikerjakan di tombol tersebut adalah sebagai berikut.
private void btnTipeKonversiActionPerformed(java.awt.event.ActionEvent evt) { &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>