<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/git/</link>
    <description>Recent content in Git on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2017 22:22:50 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menggunakan Git pada Visual Studio Code (Lebih praktis!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-vscode/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:22:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-vscode/</guid>
      <description>Saya suka VS Code karena di sana ada fitur untuk menggunakan Git dengan cara yang lebih praktis.
Bahkan ada yang bilang:
Hanya dalam kurang dari 10 detik, kita sudah bisa melakukan push tanpa mengetik perintah apapun di terminal.
Ini memang benar. Saya sudah buktikan.
Sekarang saya akan mengajak kamu mencobanya juga.
Tapi, harus paham konsep dasar Git terlebih dahulu dan sudah menginstalnya di komputer.
Untungnya saya sudah pernah menulis tutorialnya:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Workflow: Cara Berkontribusi di Proyek Open Source</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-workflow/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:53:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-workflow/</guid>
      <description>Github saat ini sudah menjadi rumah bagi proyek-proyek open source.
Jutaan programmer dari seluruh dunia menaruh kodenya di sana.
Bahkan proyek open source seperti Linux, Cinnamon, Laravel, BlankOn, dll. menggunakan Github.
Bagaimana proyek-proyek itu digarap bersama?
Itulah yang akan kita pelajari pada artikel ini.
Kita akan belajar tentang Git dan Github workflow atau alur kerja Github untuk berkontribusi pada proyek open source.
Kita akan langsung melakukan kontribusi pada proyek &amp;ldquo;dummy&amp;rdquo; yang sudah saya siapkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #9: Bekerja dengan Remote Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-remote/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 23:16:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-remote/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Pada proyek pengembangan software yang melibatkan banyak orang (tim), kita tidak hanya akan menyimpan sendiri repository proyeknya.
Semua tim yang terlibat dalam pengkodean (coding) akan menyimpan repository lokal di komputernya masing-masing.
Setelah itu, akan dilakukan penggabungan ke repository inti atau remote.
Biasanya akan ada repository pusat atau untuk menyimpan source code yang sudah digabungkan (merge) dari beberapa orang.
Di mana nyimpan repository remote-nya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 101&#43; Link Repositori dan Komunitas Open-source Indonesia di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:47:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</guid>
      <description>Pada hasil pubilkasi Octoverse 2016, Indonesia masuk peringkat ke-2 dalam kategori negara dengan peningkatan pendaftar baru paling banyak di Github.
Ke manakah mereka?
Sebagian ada yang aktif berkontribusi pada proyek open-source, sebagian lagi ada yang membentuk organisasi/komunitas di Github.
Berikut ini daftar link komunitas dan repositori Github Indonesia yang diambil dari repositori Awesome Indonesia Repo dan beberapa sumber lainnya.
Komunitas Github Indonesia  Komunitas Git Indonesia PHP Indonesia CodeIgniter Indonesia Laravel Indonesia Id-Laravel Symfonian Indonesia Komunitas Pengguna Go Indonesia Python Indonesia Jakarta JavaScript User Group Bali JavaScript Community React JS Indonesia Nginx Indonesia Asosiasi Programmer Indonesia Django Indonesia Haskell Indonesia Indonesian Ruby Community Kotlin Indonesia JUG Indonesia IDDevOps JVMDeveloperID  Linux Developer Indonesia  BlankOn XentaOS  Repositori Github Indonesia Android  Android StepsView - A simple progress steps view on Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #8: Perbedaan Git checkout, Git Reset, dan Git Revert</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-checkout-reset-revert/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 21:37:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-checkout-reset-revert/</guid>
      <description>Pada tutorial ke-6, kita sudah mebahas cara membatalkan revisi menggunakan perintah git checkout, git reset, dan git revert.
Sekilas, tiga perintah tersebut melakukan hal yang sama. Akan tetapi ada perbedaanya.
Apa itu?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Git Checkout Perintah git checkout seperti mesin waktu, kita bisa kembalikan kondisi file proyek seperti waktu yang dituju.
Misalnya:
git checkout 06f735af7724558164c87f6b1ce3ca7778eb1c1b  Maka semua file akan dikembalikan seperti keadaan pada nomer commit tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #7: Menggunakan Percabangan untuk Mencegah Konflik</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-branch/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 19:20:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-branch/</guid>
      <description>Bayangkan anda sedang bekerja dengan tim pada suatu repositori Git. Repositori ini dikerjakan secara bersama-sama.
Kadang&amp;hellip; akan terjadi konflik, karena kode yang kita tulis berbeda dengan yang lain.
Misalnya, Si A menulis kode untuk fitur X dengan algoritma yang ia ketahui. Sedangkan si B menulis dengan algoritma yang berbeda.
Lalu mereka melakukan commit, dan kode sumber jadi berantakan. Anggota tim yang lain menjadi pusing.
Agar tidak terjadi hal yang seperti ini, kita harus membuat cabang (branch) tersendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #6: Perintah untuk Membatalkan Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-revert/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 14:55:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-revert/</guid>
      <description>Pada tutorial git 05, kita sudah belajar cara melihat perbedaan di setiap revisi. Sekarang kita akan belajar, cara membatalkan sebuah revisi.
Terkadang pada perubahan yang kita lakukan terjadi kesalahan dan kita ingin mengembalikannya seperti keadaan sebelumnya. Maka kita perlu menyuruh git untuk megembalikannya. Ada beberapa perintah yang digunakan diantaranya: git checkout, git reset, dan git revert.
Membatalkan Perubahan Jika revisi kita belum staged ataupun committed, kita bisa mengembalikannya menggunakan perintah git checkout nama_file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #5: Melihat Perbandingan Revisi dengan Git Diff</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-diff/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:56:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-diff/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah belajar cara melihat log revisi di repositori. Sekarang kita kan peljari perintah git diff, fungsinya untuk melihat perbedaan perubahan di revisi.
Melihat Perbandingan Perubahan yang Dilakukan pada Revisi Gunakan perintah berikut ini untuk melihat perubahan yang dilakukan pada revisi tertentu.
git diff cf08ca0837cf26f1c595be36bb3a6b815e311be1  cf08ca0837cf26f1c595be36bb3a6b815e311be1 adalah nomer revisi yang ingin dilihat.
Lihatlah hasil di atas, simbol plus (+) artinya kode yang ditambahkan. Sedangkan kalau ada kode yang dihapus simbolnya akan menggunakan minus (-).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahaya! Password dan Token API Bisa Dicuri dengan Sangat Mudah di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:12:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</guid>
      <description>Tidak perlu kemampuan khusus, tidak pelu tools yang canggih, hanya bermodal kata kunci, kita sudah bisa mencuri password dan token API di Github. Teknik ini mirip seperti Google Dork.
 Peringatan: Tulisan ini bukan untuk mengajarkan anda menjadi pencuri dan melakukan perusakan, melainkan untuk berbagi pengetahuan. Agar developer semakin teliti dan berhati-hati dalam melakukan commit.
 Password dan Token API dalam Kode Bayangkan kita lagi mengerjakan proyek web dengan PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #4: Melihat Catatan Log Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-log/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 08:56:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-log/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah membuat dua revisi pada repositori project-01. Sekarang bagaimana caranya kita melihat catatan log dari revisi-reivisi tersebut?
Git sudah menyediakan perintah git log untuk melihat catatan log perubahan pada respositori. Contoh penggunaannya:
git log  Maka kita akan melihat log perubahan apa saja yang sudah dilakukan dalam repositori.
Pada gambar di atas, terdapat dua revisi perubahan yang telah dilakuan.
Log yang Lebih Pendek Untuk menampilkan log yang lebih pendek, kita bisa menambahkan argumen --oneline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #3: Simpan Perubahan Revisi dengan Git Commit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-commit/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 17:30:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-commit/</guid>
      <description>Pada tutorial Git yang kedua, kita sudah membuat repositori kosong. Belum ada apa-apa di sana.
Sekarang coba tambahkan sebuah file baru.
Sebagai contoh, saya akan menambahkan tiga file HTML kosong.
Setalah ditambahkan, coba ketik perintah git status untuk melihat status repositorinya.
Berdasarkan keterangan di atas, saat ini kita berada cabang (branch) master dan ada tiga file yang belum ditambahkan ke Git.
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Tiga Kelompok Kondisi File dalam Git Sebelum kita membuat revisi, kita akan berkenalan dulu dengan tiga kondisi file dalam Git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #2: Cara Membuat Repositori Baru dalam Proyek</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-init/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:52:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-init/</guid>
      <description>Repositori (repository) dalam bahasa indonesia artinya gudang. Repositori merupakan istilah yang digunakan untuk direktori proyek yang menggunakan Git.
Jika kita memiliki sebuah direktori dengan nama proyek-01 dan di dalamnya sudah menggunakan git, maka kita sudah punya repositori bernama proyek-01.
Membuat Repositori Pembuatan repositori dapat dilakukan dengan perintah git init nama-dir. Contoh:
git init proyek-01  Perintah tersebut akan membuat direktori bernama proyek-01. Kalau direktorinya sudah ada, maka Git akan melakukan inisialisasi di dalam direktori tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git #1: Cara Install Git dan Konfigurasi Awal yang Harus Dilakukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-install/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:26:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-install/</guid>
      <description>Kita sudah mengenal Git pada tulisan sebelumnya. Selanjutnya Kita akan melakukan instalasi dan persiapan untuk mulai belajar Git.
Tulisan ini terbagi menjadi tiga bagian:
 Cara Instalasi Git di Linux. Cara Instalasi Git di Windows. Konfigurasi Awal yang Harus dilakukan Setelah Menginstal Git.  Mari kita mulai&amp;hellip;
1. Cara Install Git di Linux Instalasi Git pada Distro keluarga Debian dapat menggunakan perintah apt.
sudo apt install git  atau</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu Git dan Kenapa Penting bagi Programmer?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 09:08:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-untuk-pemula/</guid>
      <description>Git adalah salah satu tool yang sering digunakan dalam proyek pengembangan software.
Git bahkan menjadi tool yang wajib dipahami oleh programmer, karena banyak digunakan di mana-mana.
Pada kesempatan ini kita akan belajar Git dari dasar.
Artikel ini hanya akan membahas pengenalan Git saja. Untuk mempelajari Git lebih lanjut, saya sudah menyediakan link di bagian akhir.
Mengenal Git Git adalah salah satu sistem pengontrol versi (Version Control System) pada proyek perangkat lunak yang diciptakan oleh Linus Torvalds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Upload File ke Server FTP ala Git</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</guid>
      <description>Ketika kita akan men-deploy atau hosting sebuah web di server shared hosting, kita akan diberikan fasilitas FTP untuk upload file.
Kita bisa menggunakan FTP Client seperti FileZilla untuk upload file. Namun, bagaimana kalau nanti ada perubahan?
Tentu kita akan mencari file yang diubah dan di-upload lagi. Hal ini mungkin terasa sedikit melelahkan.
Sedangkan, kalau kita menggunakan Git. Kita hanya perlu melakukan push untuk mengupload perubahan ke server atau repository remote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan SSH di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-ssh/</guid>
      <description>SSH memungkinkan kita untuk melakukan push ke repository github tanpa login. Berbeda dengan cara yang biasa (melalui HTTPS), kita harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push. Tapi dengan SSH kita tidak akan melakukan itu lagi.
1. Membuat Key SSH Jalankan perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda. Untuk passpharse dikosongkan saja.
Maka di dalam direktori ~/.ssh/ akan tercipa file key baru.
2. Jalankan SSH Angen dan Load SSH Key Untuk memastikan apakah SSH Agent sudah berajalan atau tidak, gunakan perintah ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github Kurang dari 10 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 08:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages/</guid>
      <description>Halaman Github (Github Pages) merupakan layanan hosting web statis yang diberikan oleh Github. Layanan ini diberikan secara gratis dan kita juga akan mendapatkan subdomain .github.io.
Bagaimanakah cara membuatnya?
Baiklah, pastikan anda sudah punya akun Github dan sudah menginstal Git. Kemudian silahkan ikuti langkah-langkah berikut, tidak sampai 10 menit kok.
1. Buat Repositori Baru Buatlah repositori baru dengan nama username.github.io. Gunakan username github Anda, contoh petanikode.github.io.
2. Buat Repositri di Komputer Buka terminal atau CMD, kemudian buatlah repositori baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Masalah Public Key BitBucket</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</guid>
      <description>Jika komputer anda baru pertama kali terhubung dengan bitbucket, mungkin anda akan mendapatkan error ini ketika meng-upload atau push kode.

Tidak seperti Github yang selalu meminta password setiap kali nge-push. Bitbucket menggunakan metode SSH Key untuk sinkronisasi repositori lokal dengan repositori remote (Bitbucket). Oleh karena itu, kita hanya perlu set up SSH untuk Git Bitbucket.
1. Membuat KeyGen SSHKetik perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>