<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/security/</link>
    <description>Recent content in Security on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Melindungi Web dari Serangan XSS pada Framework CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</guid>
      <description>XSS merupakan singkatan yang digunakan untuk istilah cross site scripting. XSS merupakan salah satu jenis serangan injeksi code (code injection attack).
XSS dilakukan oleh penyerang dengan cara memasukkan kode HTML atau client script code lainnya ke suatu situs. Serangan ini akan seolah-olah datang dari situs tersebut.
Akibat serangan ini antara lain penyerang dapat mem-bypass keamanan di sisi klien, mendapatkan informasi sensitif, atau menyimpan aplikasi berbahaya.
Alasan singkatan yang digunakan XSS bukan CSS karena CSS sudah digunakan untuk cascade style sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Fungsi Enkripsi di PHP untuk Mengamankan Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 21:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</guid>
      <description>Data adalah harta karun yang paling berharga dalam sebuah sistem. Apabila itu dicuri&amp;hellip;
&amp;hellip;bencana besar akan terjadi :smile:.
Enkripsi adalah teknik untuk mengamankan data-data tersebut agar isinya tidak diketahui orang lain.
Enkripsi biasanya dilakukan terhadap data-data sensitif seperti password.
Enkripsi akan menjamin data-data tetap aman meskipun berada di tangan orang lain, karena mereka tidak tahu isi aslinya.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas beberapa fungsi enkripsi yang sudah disediakan oleh PHP, diantaranya: password_hash(), crypt(), md5(), hash(), sha1(), dan base64_encode().</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>