<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cms on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/cms/</link>
    <description>Recent content in Cms on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2016 15:54:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/cms/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (1) Fondasi awal halaman utama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita telah membuat konstruksi file awal. Ada dua file yang telah dibuat, index.php dan style.css. Sekarang kita fokus pada file index.php. Isinya adalah sebuah HTML percobaan (hello world). Sekarang kita akan menggantinya.
File index.php merupakan file utama tema. File ini yang bertanggung jawab menampilkan halaman utama. Silahkan ganti semua isi file index.php menjadi seperti berikut ini:

Kemudian coba buka lagi website wordpress-nya:

Kita telah berhasil menampilkan judul website (header), artikel (post), dan footer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (0) konstruksi tema</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</guid>
      <description>Hi, saya sedang belajar membuat tema wordpress dari nol dan ingin membagikan apa yang telah dipelajari. Mungkin postingan ini cocok disebut catatan belajar.
Persiapan dan peralatanSebelum memulai, pastikan sudah menginstal wordpress dan alat-alat untuk membuat temanya.
Text editor (untuk menulis kode tema)Web browser (untuk menampilkan hasilnya)Konstruksi awal temaSemua tema wordpress terletak di direktori wp-content/themes. Di sanalah kita akan meletakan tema yang akan dibuat. Buatlah sebuah direktori baru di sana. Sebagai contoh, saya membuat sebuah direktori bernama petanikode.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>