<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar Pemrograman Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/seri/belajar-pemrograman-python/</link>
    <description>Recent content in Belajar Pemrograman Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/seri/belajar-pemrograman-python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Percabangan untuk Membuat Logika Program</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</guid>
      <description>Mungkin kalian akan bertanya:
Apa itu percabangan dan kenapa dinamakan percabangan?
Pada flow chart, logika &amp;ldquo;jika&amp;hellip;maka&amp;rdquo; digambarkan dalam bentuk cabang.
Karena itu, disebut percabangan.
Selain percabangan, struktur ini juga disebut control flow, decision, struktur kondisi, Struktru if, dsb.
Percabangan akan mampu membuat program berpikir dan menentukan tindakan sesuai dengan logika/kondisi yang kita berikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar struktur percabangan pada python. Mulai dari yang paling dasar hingga yang kompleks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Pengenalan Dasar Python dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-linux/</guid>
      <description>Mau belajar bahasa pemrograman python, tapi masih bingung mulainya dari mana?
Tenang&amp;hellip;
Karena pada artikel ini, kita akan membahas persiapan awalnya sampai tuntas:
 Apa itu Python dan kenapa belajar Python? Apa saja alat-alat yang diperlukan untuk belajar python? Bagaimana cara membuat program python? Apa yang harus dipelajari selanjutnya?  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Apa itu Python? Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang diracik oleh Guido van Rossum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>