<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar Pemrograman Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/seri/belajar-pemrograman-python/</link>
    <description>Recent content in Belajar Pemrograman Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/seri/belajar-pemrograman-python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Percabangan untuk Membuat Logika Program</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</guid>
      <description>Pada kondisi tertentu, kita sering dihadapi dengan pilihan-pilihan. Misalnya, saat pergi ke suatu tempat, terdapat banyak jalan menuju tempat tersebut. Manakah jalan yang akan dipilih? Kita akan berpikir dan mempertimbangkan pilihan yang akan diambil. Apakah melalui jalan x lebih cepat sampai dari pada jalan y, ataukah sebaliknya?
 Kita dapat membuat komputer berpikir seperti di atas dengan kode pemilihan. Ada tiga model kode pemilihan di python: (i) if, dipakai saat pilihan kondisinya ada satu, (ii) if-else, dipakai saat pilihan kondisinya ada dua, dan (iii) if-elif-else dipakai saat pilihan kondisinya lebih dari dua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Pengenalan Dasar Python dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-linux/</guid>
      <description>Mau belajar bahasa pemrograman python, tapi masih bingung mulainya dari mana?
Tenang&amp;hellip;
Karena di artikel ini kita akan membahas persiapan awalnya sampai tuntas:
 Apa itu Python dan kenapa belajar Python? Apa saja alat-alat yang diperlukan untuk belajar python? Bagaimana cara membuat program python? Apa yang harus dipelajari selanjutnya?  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Apa itu Python? Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang diracik oleh Guido van Rossum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>