<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cpp on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/cpp/</link>
    <description>Recent content in Cpp on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2014 16:46:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/cpp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C&#43;&#43;: Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-cpp-variabel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 16:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-cpp-variabel/</guid>
      <description>Apa itu Variabel dan Tipe Data?Variabel merupakan sebuah nama lokasi penyimpanan di memori. Variabel berperan sebagai wadah, tempat menyimpan data sementara. Data yang tersimpan di dalam variabel memiliki jenis yang beragam. Jenis-jenis data itu, disebut tipe data. Pada umumnya tipe data di permograman C++, dikelompokkan menjadi lima macam, tipe data teks, angka atau bilangan, boolean, pointer, dan void. Tipe data teks terdiri dari string dan char. Sementara tipe data angka terdiri dari int (integer), float, double, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C&#43;&#43; di linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-cpp-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-cpp-di-linux/</guid>
      <description>Bahasa pemrograman C++ merupakan bahasa pengembangan dari bahasa C. Kita membutuhkan alat-alat berikut untuk melakukan pemrograman C++ di linux:
 Teks Editor: Sebagai tempat menulis kode Kompilator g++ : Program yang menerjemahkan bahasa C++ menjadi bahasa mesin (executable).  Membuat program salam Program salam yang umum menggunakan
Hello World
. Salam tersebut terdengar kurang terlalu mainstream di dunia pemrograman. Oleh karena itu, Saya akan mengajak Anda menggunakan
Assalamualaikum</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>