<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cpp on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/cpp/</link>
    <description>Recent content in Cpp on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2014 16:46:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/cpp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C&#43;&#43;: Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cpp-variabel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 16:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cpp-variabel/</guid>
      <description>Apa itu Variabel dan Tipe Data?Variabel merupakan sebuah nama lokasi penyimpanan di memori. Variabel berperan sebagai wadah, tempat menyimpan data sementara. Data yang tersimpan di dalam variabel memiliki jenis yang beragam. Jenis-jenis data itu, disebut tipe data. Pada umumnya tipe data di permograman C++, dikelompokkan menjadi lima macam, tipe data teks, angka atau bilangan, boolean, pointer, dan void. Tipe data teks terdiri dari string dan char. Sementara tipe data angka terdiri dari int (integer), float, double, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C&#43;&#43; di Linux: Membuat Program C&#43;&#43; Pertama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cpp-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cpp-linux/</guid>
      <description>Ada banyak alat yang bisa kita gunakan untuk belajar pemrograman C++ di Linux.
Bisa menggunakan Qt Creator, Codeblocks, Codelite, Geany, dan sebagainya.
Namun, yang akan kita bahas di sini adalah menggunakan teks editor biasa dan melakukan kompilasi secara manual melalui terminal.
Kenapa menggunakan cara manual?
Pemrograman C++ menggunakan Qt Creator (selanjutnya kita sebut IDE) memang lebih mudah.
Tulis kode, kemunian klik run, program pun langsung diekseskusi.
Namun, untuk paham lebih dalam&amp;hellip; kita harus mencoba kompilasi program C++ secara manual.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>