<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Css on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/css/</link>
    <description>Recent content in Css on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2017 19:02:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mencoba Bootstrap 4: Apa saja yang baru di Bootstrap 4?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 19:02:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap4/</guid>
      <description>Kabar gembira bagi para front-end developer, Bootstrap 4 kini sudah dirilis versi Beta-nya.
Artinya sebentar lagi akan memasuki versi final.
Sebenarnya saya berencana ingin mencobanya setelah mencapai versi final atau stabil.
Namun, kerena penasaran&amp;hellip; jadinya ya dicoba aja sekarang 😄.
Pada percobaan ini saya akan membuat sebuah template halaman web sederhana dan hasil akhirnya akan saya bagikan gratis.
Mungkin nanti bisa dikembangkan untuk template blog Hugo, Wordpress, dan Blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:
Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SASS untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:28:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</guid>
      <description>Setelah mahir CSS, selanjutnya kita bisa coba SASS. SASS singkatan dari Syntactically Awesome Style Sheets, merupakan sebuah bahasa tambahan (preprocessor) untuk CSS yang akan membuat kita menulis kode lebih efisien. Karena dengan SASS kita dapat mengurangi pengulangan, maintenance kode CSS lebih mudah, menulis kode yang bersih dan rapi.
Persiapan dan Instalasi SASS Sebelum kita mulai tutorial ini, persiapkan dulu alat tempurnya. Pertama, Pastikan sudah menginstal Ruby dan Gem di dalam komputernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Web Responsif: Pengenalan RWD dan Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</guid>
      <description>Bagaimana cara membuat web responsif? itulah pertanyaan yang cukup sering ditanyakan kepada saya.
Pertanyaan ini membutuhkan jawaban yang cukup panjang, karena itu saya tidak bisa langsung menjawab secara detail melalui lisan maupun pesan instan, selain itu juga waktu yang tidak mendukung.
Berangkat dari keterbatasan itu, akhirnya saya menrebitkan tulisan ini.
Apakah itu RWD? RWD singkatan dari Responsive Web Design. Responsif artinya webnya dapat merespon atau menyesuaikan diri dengan perangkat yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: 6 Jenis Nilai Warna yang Valid dalam CSS</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-warna/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 22:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-warna/</guid>
      <description>Nilai warna dalam CSS dapat kita berikan dengan berbagai cara. Salah satunya dengan menuliskan nama warna dalam bahasa inggris.
Misalnya, warna teks untuk paragraf adalah merah, maka kita bisa berikan color:red.
Selain menggunakan nama warna, terdapat juga cara lain yang valid seperti fungsi rgb(), kode heksa, dsb.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
1. Nama warna Nama warna merupakan cara yang sering digunakan, karena lebih mudah mengingatnya. Misalnya, saya suka warna hijau (teal), maka nanti dalam CSS-nya bisa langsung kita tulis teal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Font-awesome untuk Membuat Ikon pada Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/font-awesome/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 15:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/font-awesome/</guid>
      <description>Dulu&amp;hellip; saya sempat berpikir:
Pembuatan web sepertinya susah, karena banyak komponen yang harus dibuat. Seperti background dan ikon.
Bagi seorang desainer, mungkin tidak masalah membuat banyak gambar background dan ikon.
Tapi, bagi programmer atau developer&amp;hellip;ini sangat merepotkan.
Untunglah ada Font-awesome, yang merupakan framework CSS untuk membuat ikon.
Font-awesome memiliki ratusan ikon yang bisa kita gunakan.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara membuat ikon menggunakan Font-awesome.
Dimulai dari tahap instalasi sampai ke pembuatan animasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Modifikasi Navbar Bootstrap</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</guid>
      <description>Ada dua jenis warna pilihan navbar yang ditawarkan Bootstrap: Warna putih (navbar-default) dan warna hitam (navbar-inverse).
Selain dari dua warna tersebut, kita harus memodifikasinya sendiri.
Pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara cepat memodifikasi navbar Bootstrap dengan cepat.
1. Menggunakan Generator Ada sebuah generator canggih yang dibuat oleh Samuel Marchal. Generator ini dapat diakses melalui alamat link: http://work.smarchal.com/twbscolor/.

Kita dapat menentukan warna navbar bootstrap sesui selera. Kemudian akan diberikan kode CSS, LESS, SCSS, dan SASS yang dapat kita gunakan langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Fungsi `!important` pada CSS dan Kapan Harus Menggunakannya?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-important/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 21:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-important/</guid>
      <description>Kau begitu !important bagiku&amp;hellip; (cieee :smile:).
Important artinya sangat penting.
Kata kunci !important sering kita temukan dalam kode CSS&amp;hellip;
Apa sih fungsinya?
Kenapa dan kapan waktu yang tepat menggunakannya?
Pada artikel ini, kita akan membahasnya dengan sedikit studi kasus.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Bagaimana Browser Membaca Kode CSS? Browser seperti manusia, dia membaca kode CSS dari atas ke bawah dan mengikuti perintah-perintah dalam CSS.
Browser selalu menuruti perintah CSS, tapi ada kalanya dia mengabaikan perintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Membuat Style untuk Badge Notifikasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-badge/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 23:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-badge/</guid>
      <description>Badge notifikasi sering kali kita temukan dalam website maupun aplikasi. Terkadang badge tersebut menggoda kita untuk mengelik link atau tombol notifikasi. Itulah fungsinya, agar user tau, di sana ada sesuatu yang baru. Badge biasanya dilengkapi dengan angka penghitung.
Framework antarmuka semacam Bootstrap sudah menyediakan class sendiri untuk pembuatan badge. Namun, karena badge yang dihasilkan tidak sesui seperti harapan, maka kita harus membuatnya sendiri.
Kode CSS.badge-notif {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position:relative;
}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (1) Fondasi awal halaman utama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita telah membuat konstruksi file awal. Ada dua file yang telah dibuat, index.php dan style.css. Sekarang kita fokus pada file index.php. Isinya adalah sebuah HTML percobaan (hello world). Sekarang kita akan menggantinya.
File index.php merupakan file utama tema. File ini yang bertanggung jawab menampilkan halaman utama. Silahkan ganti semua isi file index.php menjadi seperti berikut ini:

Kemudian coba buka lagi website wordpress-nya:

Kita telah berhasil menampilkan judul website (header), artikel (post), dan footer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (0) konstruksi tema</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</guid>
      <description>Hi, saya sedang belajar membuat tema wordpress dari nol dan ingin membagikan apa yang telah dipelajari. Mungkin postingan ini cocok disebut catatan belajar.
Persiapan dan peralatanSebelum memulai, pastikan sudah menginstal wordpress dan alat-alat untuk membuat temanya.
Text editor (untuk menulis kode tema)Web browser (untuk menampilkan hasilnya)Konstruksi awal temaSemua tema wordpress terletak di direktori wp-content/themes. Di sanalah kita akan meletakan tema yang akan dibuat. Buatlah sebuah direktori baru di sana. Sebagai contoh, saya membuat sebuah direktori bernama petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Manfaat Inspect Element Bagi Web Developer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/inspect-element/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/inspect-element/</guid>
      <description>Inspect Element merupakan fitur browser yang dibuat untuk memudahkan pengembangan web.
Inspect Element dapat kita akses dengan klik kanan, kemudian memilih Inspect Element, atau bisa juga dengan menekan tombol F12.
Adapun manfaat dari Inspect Element untuk web Developer adalah sebagai berikut.
1. Tempat Eksperimen CSS Selain ada console Javascript, bisa dibilang di Inspect Elemen juga ada console-nya CSS. Ya, di sana kita bisa eksperimen kode CSS.
Sebelum kita menulis kode CSS, sebaiknya gunakan Inspect Element terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Memahami Fungsi Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial Bootstrap yang ke-3. Pada tutorial ini, saya akan membahas tag meta viewport. Mengapa kita perlu menambahkan meta viewport? apa sih fungsinya? Mari kita bahas bersama.
Pada bagian kepala &amp;lt;head&amp;gt; terdapat tag &amp;lt;meta&amp;gt; yang menampung nilai viewport. Viewport merupakan area yang terlihat pada (perangkat) user/pengunjung web. Viewport digunakan untuk desain web yang responsif (responsive web design). Seperti selogan Bootstrap yang mengutamakan desain responsif.
Bootstrap is the most popular HTML, CSS, and JS framework for developing responsive, mobile first projects on the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan highlight.js di Blogger</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</guid>
      <description>Template baawan blogger sudah saya modifikasi sedemikian rupa. Namun, masih ada yang kurang, pewarnaan kode (syntax highlighting). Kode yang saya sisipkan di dalam artikel tidak berwarna. Kadang saya memanfaatkan gist github, pastebin, ideone, dsb. untuk menyisipkan kode yang berwarna.
Modul highlight.js berfungsi untuk membuat kode (di web) menjadi berwarna. Kode yang berwarna akan lebih mudah dibaca. Karena itu, kita perlu menggunakan highlight.js. Berikut ini cara menggunakan highlight.js di blogger.
1. Memasang higlight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Sistem Grid dan tata letak</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial ke-2 Bootstrap. Pada tutorial kali ini, saya akan membahas sistem grid dan tata letak di Bootstrap. Langsung saja, ya!
Sistem grid memudahkan kita mengatur tata letak elemen di web. Zaman dulu, kebanyakan web menggunakan tag table untuk mengatur tata letaknya. Sekarang sudah tidak lagi. Karena kurang efektif dan tidak SEO friendly. Oleh karena itu, website zaman sekarang menggunakan CSS untuk mengatur tata letaknya.
Sistem grid di Bootstrap mengadopsi konsep tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap: Menyisipkan Bootstrap ke HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial pertama Bootstrap. Bootstrap adalah sebuah framework CSS untuk mengatur tampilan web agar menjadi lebih bagus dan responsive. Pada tutorial pertama ini, saya akan membahas cara menyisipkan Bootstrap ke dalam HTML. Sebelum memulai, silahkan anda unduh dulu Bootstrap-nya di getbootstrap.com.

Menyisipkan Bootstrap ke Halaman WebMari kita membuat sebuah direktori bernama belajar-bootstrap. Kemdudian ekstrak Bootstrap yang sudah diunduh tadi ke dalam direktori tersebut. Extrak direktori bisa dilakukan dengan drag-drop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Cara Membuat Effek Bayangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-shadow/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-shadow/</guid>
      <description>Properti untuk membuat bayangan (shadow), mulai dikenalkan pada CSS3. Properti tersebut adalah box-shadow dan text-shadow.
Keduanya sama-sama berfungsi untuk membuat bayangan. Properti box-shadow digunakan untuk membuat bayangan untuk kotak atau elemen kontainer. Sementara itu, properti text-shadow digunakan untuk membuat bayangan pada teks.
Membuat Bayangan untuk Teks Langsung saja ke contoh, silahkan buat style seperti ini.
h2 { text-shadow: 3px 2px 1px grey; font-size: 40px; }  kemudian HTML-nya:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Latihan Bayangan&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;style.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Cara Penulisan Kode CSS dalam HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</guid>
      <description>Penulisan kode CSS dalam HTML dibagi menjadi tiga cara, internal, inline, dan eksternal. Pembagian ini berdasarkan letak kode CSS tersebut ditulis.
1. Internal CSS Internal CSS adalah istilah untuk kode CSS yang ditulis langsung dalam berkas HTML. Kode CSS ini dituliskan pada tag &amp;lt;style&amp;gt;. Tag ini bisa ditulis di dalam blok head atapun body, kedua-duanya sah. Nah, berikut ini contoh internal CSS.
 2. Eksternal CSS Eksternal CSS adalah kode CSS yang ditulis terpisah dengan kode HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Membuat tab dengan jQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</guid>
      <description>Tab yang akan dibuat nantinya dapat dimanfaatkan untuk widget blog. Tab ini berisi informasi akun media sosial, seperti like box facebook, google+, twitter, dan lain-lain. Menggunakan tab dapat menghemat ruang atau tempat. Dalam satu widget saja, kita dapat menyimpan lebih dari satu informasi.
Desain TabAgar dapat mengetahui bagaimana tab yang akan dibuat, Saya mendesainnya terlebih dahulu. Desain akan mempermudah kita dalam membuat kodenya. 
Membuat Kode HTML, CSS, dan jQueryMembuat tab seperti desain di atas, dapat menggunakan kode HTML dan CSS saja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>