<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloudflare on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/cloudflare/</link>
    <description>Recent content in Cloudflare on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/cloudflare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan SSL Gratis dari Cloudflare untuk Github Pages (Kustom Domain)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</guid>
      <description>Pada dasarnya Github telah memberikan SSL untuk setiap halaman github (Github Pages). Akan tetapi, untuk halaman github yang menggunakan domain sendiri tidak diberikan.
Contoh Halaman github dengan SSL:
https://petanikode.github.io  Lihat, di sana https menandakan SSL-nya aktif.
Sedangkan untuk kustom domain, seperti http://petanikode.com tidak diberikan SSL.
Mengapa Menggunakan SSL? Petani Kode memang sebuah halaman statis yang dibuat dengan Hugo.
Sepertinya SSL tidak terlalu dibutuhkan, karena tidak ada pemerosesan data melalui form yang akan dikirim ke database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Redirect Domain dengan CloudFlare</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-redirect-domain-dengan-cloudflare/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-redirect-domain-dengan-cloudflare/</guid>
      <description>Saya akhirnya mengurus jaringan lagi, setelah sekian lama tidak belajar jaringan. Pada proses migrasi kemarin, proses propagasi domain memakan waktu cukup lama. Domain Petani Kode www.petanikode.com masih menunjukan halaman 404. Namun, domain yang tanpa menggunakan www, sudah bisa diakses.
Karena tidak ingin semua pengunjung mendapatkan error 404, saya harus melakukan redirect ke domain baru yang tidak menggunakan www. Berikut ini caranya.
1. Masuk ke Halaman Pages Rules Silahkan buka halaman Pages Rules di Cloudflare.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>