<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Motivasi on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/motivasi/</link>
    <description>Recent content in Motivasi on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/motivasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Video yang Akan Menginspirasimu untuk Belajar Pemrograman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/video-inspirasi-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 12:32:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/video-inspirasi-programmer/</guid>
      <description>Belajar pemrograman memang sulit, apalagi saat kekurangan motivasi dan inspirasi.
Namun, jangan khawatir. Saat kamu kekurangan motivasi dan inspirasi, cobalah untuk nonton video-video berikut ini.
1. What Most Schools Don&amp;rsquo;t Teach Video ini berisi kompilasi kumpulan pendapat dan nasihat dari orang-orang terkenal seperti Bill Gates, Jack, Mark Zuckerberg, Drew, Gabe, Will.i.am, dll.
  2. 14-Year-Old Prodigy Programmer Dreams In Code Video ini bersisi kisah tentang anak berusia 14 tahun bernama Santiago Gonzalez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Resolusi untuk Meningkatkan Kemampuan Pemrograman di Tahun 2017</title>
      <link>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 07:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</guid>
      <description>:tada: &amp;ldquo;Selamat tahun baru 2017&amp;rdquo;
Sejauh mana kemampuan pemrograman yang kalian miliki?
Apakah kalian ingin meningkatkannya?
&amp;hellip;atau malah menurun dan lebih buruk dari tahun sebelumnya.
Wah, semoga saja tidak.
Berikut ini ada 17 resolusi untuk meningkatkan kemampuan pemrogramanmu di tahun 2017.
1. Mulai Menggunakan Linux Bagi kalian yang masih menggunakan windows, tidak ada salahnya mencoba menggunakan linux untuk pemrograman.
Kenali konsep dan filosofi open source. Rasakan sensasinya menulis kode dengan linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Orang Buta Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mencoba menerjemahkan sebuah artikel hasil wawancara dari FossBoss yang mungkin menginspirasi.
Judul aslinya &amp;ldquo;Mengenal Ali Abdulghani, Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source&amp;rdquo; (Meet Ali Abdulghani, a Blind Programmer Working in the field of Open Source).

Hallo Ali, ceritakan kami tentang dirimu, pendidikanmu, dan kehidupanmu Nama saya Ali Abdulghani, orang-orang memanggil saya Alimiracle, panggilan itu datang sejak saya mulai menggunakan Solaris.
Saya seorang programmer, system admin, penggiat free software dan puisi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>