<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tips Dan Trik on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/tips-dan-trik/</link>
    <description>Recent content in Tips Dan Trik on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2017 17:52:53 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/tips-dan-trik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Review] Text Editor Visual Studio Code di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/text-editor-vscode/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 17:52:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/text-editor-vscode/</guid>
      <description>Visual Studio Code atau VS Code adalah teks editor open-source berbasis Electron yang diracik oleh Microsoft.
Saya sering melihat foto-foto programmer di instagram menggunakan VS Code.
Jadi penasaran dan ingin mencobanya&amp;hellip;
Beberapa minggu ini, saya sudah mencobanya&amp;hellip;dan inign menulis sedikit review tentangnya.
Pertama saya akan membahas cara instalasinya, kemudian performa, pengenalan antarmuka, review beberapa fitur, dukungan bahasa, rekomendasi extension, dan ditutup dengan permasalahan yang saya temukan.
Cara Instal VS Code di Linux Pertama download VS Code di website resminya: code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips dan Cara Saya Hosting Gambar untuk Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:09:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</guid>
      <description>Bagi yang belum pernah ngeblog dengan SSG, mungkin akan berpikir seperti ini:
&amp;ldquo;Ngeblog dengan SSG kan pakai teks editor, lalu bagaimana cara menambahkan gambar di artikelnya? Ngetik manual&amp;hellip;kayaknya ribet.&amp;rdquo;
Saya juga berpikiran seperti itu sebelumnya :smile:.
Tapi setelah mencoba dan merasakan sendiri ngeblog dengan SSG, rasanya lebih produktif menggunakan SSG daripada CMS seperti Blogger dan Wordpress.
Pada tulisan ini, saya akan membagikan cara menambahkan gambar pada artikel Hugo dan tips cara hosting-nya di Github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Saya Memanfaatkan Bulan Ramadhan untuk Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 21:40:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</guid>
      <description>Bulan Ramadhan sudah di depan mata. Bagi saya bulan ramadhan adalah bulan latihan.
 Latihan malawan hawa nafsu yang terus-menerus membujuk kita ke jalan yang tidak benar; Latihan bersabar; Latihan mengerjakan amalan terentu seperti solat malam; Latihan bertahan hidup, karena dengan berpuasa kita bisa merasakan lapar dan mengurangi rasa rakus; dan latihan yang lainnya.  Karena itu, ada baiknya juga kita memanfaatkan bulan ramadhan ini sebagai bulan latihan coding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Memilih Bahasa Pemrograman yang Tepat untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/memilih-bahasa-pemrograman/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 20:07:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/memilih-bahasa-pemrograman/</guid>
      <description>Saya mau belajar pemrograman, tapi bingung mau belajar bahasa pemrograman yang mana?
Apa bahasa pemrograman yang harus saya pelajari pertama kali?
Apa bahasa yang cocok untuk pemula?
Pertanyaan ini memang akan selalu muncul&amp;hellip; karena itu, saya membuat tulisan ini.
Banyak yang bingung memilih bahasa pemrograman untuk dipelajari, karena begitu banyak pilihan.
Ada juga yang takut salah pilih.
Maunya sih pelajari semuanya, tapi itu bukanlah yang terbaik.
Emangnya mau&amp;hellip; terus-terusan belajar bahasa pemrograman dan gak menghasilkan apa-apa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:

Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu Polyglot Programmer?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-polyglot-programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 18:30:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-polyglot-programmer/</guid>
      <description>Sejak saya kuliah di jurusan Teknik Informatika, saya diajari berbagai bahasa pemrograman. Karena kurikulum kampus yang kurang konsisten.
Awalnya diajari bahasa pemrograman Pascal, lalu di semester beikutnya Assembly, SQL, HTML, CSS, Js, PHP, Java, dan VB.
Pusing!!
Terlalu banyak yang dipelajari!
Mungkin itulah yang akan terucap di pikiran.
Tapi saya mengikutinya dengan penuh antusias, karena saya cukup tertarik dengan bahasa-bahasa tersebut.
Secara tidak sadar&amp;hellip;, saya sudah menjadi Polyglot Programmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahaya! Password dan Token API Bisa Dicuri dengan Sangat Mudah di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:12:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</guid>
      <description>Tidak perlu kemampuan khusus, tidak pelu tools yang canggih, hanya bermodal kata kunci, kita sudah bisa mencuri password dan token API di Github. Teknik ini mirip seperti Google Dork.
 Peringatan: Tulisan ini bukan untuk mengajarkan anda menjadi pencuri dan melakukan perusakan, melainkan untuk berbagi pengetahuan. Agar developer semakin teliti dan berhati-hati dalam melakukan commit.
 Password dan Token API dalam Kode Bayangkan kita lagi mengerjakan proyek web dengan PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Mulai dari Mana?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 19:58:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</guid>
      <description>Pertanyaan ini sering ditanyakan oleh kawan-kawan yang ingin memasuki dunia pemrograman. Setiap orang akan memiliki jawaban yang berbeda-beda. Sebenarnya jawabnnya sangat tergantung dari yang bertanya. Sudah sejauh mana pengetahuannya tentang komputer dan pemrograman?

Saya asumsikan yang bertanya sudah paham tentang konsep dasar komputer, bisa menginstal sistem operasi (Windows/Linux), paham CLI/CMD, dan punya rasa keingintahuan yang tinggi.
Mulai dari Sekarang dan di sini Benar sekali, jangan ditunda-tunda sampai besok. Mulailah sekarang juga dan di sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Modifikasi Navbar Bootstrap</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</guid>
      <description>Ada dua jenis warna pilihan navbar yang ditawarkan Bootstrap: Warna putih (navbar-default) dan warna hitam (navbar-inverse).
Selain dari dua warna tersebut, kita harus memodifikasinya sendiri.
Pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara cepat memodifikasi navbar Bootstrap dengan cepat.
1. Menggunakan Generator Ada sebuah generator canggih yang dibuat oleh Samuel Marchal. Generator ini dapat diakses melalui alamat link: http://work.smarchal.com/twbscolor/.

Kita dapat menentukan warna navbar bootstrap sesui selera. Kemudian akan diberikan kode CSS, LESS, SCSS, dan SASS yang dapat kita gunakan langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ini yang Saya Lakukan untuk Munguasai Dasar Pemrograman Python dalam Sebulan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 06:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</guid>
      <description>Selamat pagi semua, sudah santap sahur?
Ya, akhirnya kita sudah sampai pada bulan Ramadhan.
Jadi teringat bulan ramadhan dua tahun yang lalu.
Saat itu, sehabis santap sahur, saya mengikuti kursus pemrograman Python di Codecademy.
Sahur kode (ngoding sehabis sahur), saya lakukan setelah santap sahur sambil menunggu waktu imsak dan adzan subuh tiba&amp;hellip;
(ditemani secangkir kopi hangat)
&amp;hellip;Menyelesaikan sedikit demi sedikit kursus yang ada di Codecademy.
Hal tersebut terus-menerus dilakukan setiap hari sampai lebaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Manfaat Inspect Element Bagi Web Developer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/manfaat-inspect-element-bagi-web-developer/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/manfaat-inspect-element-bagi-web-developer/</guid>
      <description>Inspect Element merupakan fitur browser yang dibuat untuk memudahkan pengembangan web.
Inspect Element dapat kita akses dengan klik kanan, kemudian memilih Inspect Element, atau bisa juga dengan menekan tombol F12.
Adapun manfaat dari Inspect Element untuk web Developer adalah sebagai berikut.
1. Tempat Eksperimen CSS Selain ada console Javascript, bisa dibilang di Inspect Elemen juga ada console-nya CSS. Ya, di sana kita bisa eksperimen kode CSS.
Sebelum kita menulis kode CSS, sebaiknya gunakan Inspect Element terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Kode Serasa Main Game dengan Modul Activate Power Mode di Atom</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</guid>
      <description>Beberapa minggu yang lalu, saya menemukan sebuah gambar animasi gif di facebook. Animasi penulisan kode yang disertai efek partikel bertaburan. Menarik, sepertinya akan menyenangkan menulis kode dengan efek ini. Tidak lama kemudian, saya menemukan modulnya untuk Atom.
Efek ini awalnya hanya bisa dinikmati di Code in Dark Editor. Kemdian, seorang programmer bernama Joel Besada membuat replikasinya. Joel menulis sebuah modul untuk Atom, namanya activate-power-mode. Berikut ini cuplikannya:

Cara Instal Buka teks editor Atom, kemudian masuk ke manu Edit&amp;gt;Preferences atau tekan tombol Ctrl+, (koma).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>