<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tips Dan Trik on Petani Kode</title>
    <link>http://petanikode.gitlab.io/kategori/tips-dan-trik/index.xml</link>
    <description>Recent content in Tips Dan Trik on Petani Kode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://petanikode.gitlab.io/kategori/tips-dan-trik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Mulai dari Mana?</title>
      <link>http://petanikode.gitlab.io/2017/01/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 19:58:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://petanikode.gitlab.io/2017/01/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pertanyaan ini sering ditanyakan oleh kawan-kawan yang ingin memasuki dunia pemrograman.
Setiap orang akan memiliki jawaban yang berbeda-beda. Sebenarnya jawabnnya
sangat tergantung dari yang bertanya. Sudah sejauh mana pengetahuannya tentang
komputer dan pemrograman?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;amp-img
width=&#34;720&#34;
height=&#34;380&#34;
alt=&#34;kopi dan laptop - Belajar Pemrograman&#34;
src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-IkP1sd_J1Vw/WIAfKIyz7lI/AAAAAAAADqo/O-cgHSD3bvkmOqabe9Rbu8UVMKUkJRjdwCPcB/s1600/belajar-pemrograman-petanikode.jpg&#34;
layout=&#34;responsive&#34;&gt;&lt;/amp-img&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya asumsikan yang bertanya sudah paham tentang konsep dasar komputer,
bisa menginstal sistem operasi (Windows/Linux), paham CLI/CMD, dan punya
rasa keingintahuan yang tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mulai-dari-sekarang-dan-di-sini&#34;&gt;Mulai dari Sekarang dan di sini&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Benar sekali, jangan ditunda-tunda sampai besok. Mulailah sekarang juga dan di
sini. Ya! di sini, di tempat anda berada sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jangan tunda sampai besok apa yang bisa anda lakukan hari ini.&amp;rdquo;
&amp;ndash; Benjamin Franklin&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Setiap orang memang mimiliki titik awal yang berbeda-beda. Ada yang mulai dari
kursus, buku, kuliah, tutorial, dsb. Anda bisa memulianya di sini, di web &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/&#34;&gt;Petani Kode&lt;/a&gt; ini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pelajari-hal-hal-dasar&#34;&gt;Pelajari Hal-hal dasar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Baiklah, sekarang saya anggap anda seorang yang baru pindah tempat kos.
Di tempat kos anda saat ini, banyak hal asing yang belum anda ketahui,
seperti jalan, warung, tempat loundry, dsb. Apakah yang akan anda lakukan,
bila berada dalam kondisi ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin anda bisa mulai mencari informasi di Google dan jalan-jalan di sekitaran
kos. Bertanya dan berkenalan dengan para tetangga.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Saya selalu mencari di Google apa yang tidak diketahui&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Begitu juga dengan belajar pemrograman dan belajar apapun juga. Anda akan berada
dalam kondisi seperti orang asing. Jangan khawatir, yang perlu anda lakukan adalah
mencari tahu. Kumpulkan informasi sebanyak mungkin dan pelajari, sehingga tidak
merasa asing lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada saat anda berada dalam kondisi asing, sebaiknya jangan telalu banyak bertanya di forum.
Karena para penghuni forum atau grup kurang senang pertanyaan &lt;em&gt;mainstream&lt;/em&gt; yang sudah ada jawabannya di
dokumentasi, FAQs, maupun di Google.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;memilih-bahasa-pemrograman&#34;&gt;Memilih Bahasa Pemrograman&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sekarang saatnya memilih bahasa pemrograman, atau mungkin anda sudah punya pilihan.
Pilihlah bahasa pemrograman yang ingin anda pelajari. Mungkin ada yang menyarankan
mempelajar bahasa pemrograman x, sedangkan anda tidak ingin pelajari itu. Ya,
jangan dipelajari. Karena akan sulit rasanya menerima ilmu yang tidak kita inginkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setiap orang mulai belajar dari bahasa yang berbeda-beda. Saya sendiri mulai dari
belajar bahasa pemrograman &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/pascal&#34;&gt;Pascal&lt;/a&gt;, Assembly 8086, kemudian ke &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/html&#34;&gt;HTML&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/css&#34;&gt;CSS&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/javascript&#34;&gt;Javasript&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/php&#34;&gt;PHP&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/python&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/c&#34;&gt;C&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/c++&#34;&gt;C++&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/java&#34;&gt;Java&lt;/a&gt;. Karena saya tidak hanya
tertarik pada satu bahasa. Tentu saja, membutuhkan waktu lama untuk mempelajari itu semua.
Karena itu, anda tidak harus mengikuti apa yang saya pelajari.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Saya ingin tahu, apa yang belum diketahui.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Itulah ungkapan yang mengantarkan saya sampai saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;praktik-dan-praktik&#34;&gt;Praktik dan Praktik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda ingin mahir bermain gitar, apa yang akan anda lakukan? Membaca panduan
tentang bermain gitar ataukah berlatih. Ya, tentu saja yang paling utama adalah berlatih.
Entah seperti apa suara yang dihasilkan, yang penting berlatih sampai jari-jari terbiasa.
Begitu juga dengan belajar pemrograman. Anda harus terus-menerus berlatih dengan praktik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemrograman tidak hanya tentang menulis kode saja. Pemrograman itu, 80% berpikir.
Latihlah pikiran anda agar terbiasa memecahkan masalah dan error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itulah jawaban saya atas pertanyaan &amp;ldquo;Belajar Pemrograman mulai dari dari mana?&amp;rdquo;
Jawaban sederhananya, &lt;strong&gt;mulai dari sekarang dan di sini&lt;/strong&gt;. Cari tahu apa yang belum
diketahui. Setiap orang akan memiliki jawaban yang berbeda-beda. Kalau anda punya jawaban,
silahkan disampaikan melalui komentar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Hal yang Perlu Dilakukan Setelah Instal Git di Linux</title>
      <link>http://petanikode.gitlab.io/2016/03/3-hal-yang-perlu-dilakukan-setelah-instal-git-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 12:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://petanikode.gitlab.io/2016/03/3-hal-yang-perlu-dilakukan-setelah-instal-git-di-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-PjrKIc2ihB4/VvYTNTAxOFI/AAAAAAAACkM/Xa2GGbYQtbs0bg6R_OWxbXySReL4QvXnQ/s1600/Git%2BPetani%2BKode.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-PjrKIc2ihB4/VvYTNTAxOFI/AAAAAAAACkM/Xa2GGbYQtbs0bg6R_OWxbXySReL4QvXnQ/s1600/Git%2BPetani%2BKode.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Setelah menginstal Git, Git belum dapat digunakan, karena belum dikonfigurasi. Silahkan simak tiga hal berikut ini untuk mengkonfigurasi Git di Linux.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;1. Set Identitas&lt;/h2&gt;Isilah identitas anda yang akan digunakan setiap melakukan &lt;i&gt;commit&lt;/i&gt;. Silahkan ketik perintah berikut ini di terminal.&lt;br /&gt;Set nama:&lt;br /&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;bash&#34;&gt;git config &amp;ndash;global user.name &amp;ldquo;Petani Kode&amp;rdquo;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;Set email:&lt;br /&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;bash&#34;&gt;git config &amp;ndash;global user.email contoh@petanikode.com&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2&gt;2. Set Teks Editor&lt;/h2&gt;Tentukan teks editor yang ingin anda gunakan. Sebagai contoh, saya menggunakan teks editor &lt;i&gt;atom&lt;/i&gt;. Maka perintahnya,&lt;br /&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;bash&#34;&gt;git config &amp;ndash;global core.editor atom&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2&gt;3. Periksa Konfigurasi&lt;/h2&gt;Periksalah konfigurasi yang baru saja dilakukan dengan perintah:&lt;br /&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;bash&#34;&gt;git config &amp;ndash;list&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;Berikut ini hasil konfigurasi Git pada komputer saya.&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-Lc0x4c4UFOM/VvYTsGHo1WI/AAAAAAAACkU/Bl3n__Da8hETuwWU52ZvR9C5NYywPINuQ/s1600/Konfigurasi%2Bgit%2Badmin%2Bpetani%2Bkode.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-Lc0x4c4UFOM/VvYTsGHo1WI/AAAAAAAACkU/Bl3n__Da8hETuwWU52ZvR9C5NYywPINuQ/s1600/Konfigurasi%2Bgit%2Badmin%2Bpetani%2Bkode.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Itulah tiga hal yang perlu dilakukan setelah instal Git di Linux. Konfigurasi lebih lengkap, silahkan baca &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-First-Time-Git-Setup&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>