<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ide on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/ide/</link>
    <description>Recent content in Ide on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 21:46:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/ide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Activate Power Mode Ada di Mana-mana</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:46:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</guid>
      <description>Pada akhir tahun 2015, saya pernah menulis tentang plug-in Atom bernama activate-power-mode. Plug-in memang keren, membuat kita merasa semakin asyik menulis kode. Kepopuleran plug-in ini membuat programmer yang lain ikut membuat plug-in serupa untuk teks editor selain Atom.
Berikut ini daftar plug-in activate-power-mode, dikutip dari repositori awesome-power-mode.
1. Atom Awalmulanya plug-in ini dibuat sebagai replikas dari Code in Dark Editor. Kita harus mendapatkan skor di atas 200 untuk dapat menyaksikan efek activate-power-mode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Perbaiki Android Studio yang SDK-nya Tidak Ditemukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-perbaiki-android-studio-yang-sdk-nya-tidak-ditemukan/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 16:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-perbaiki-android-studio-yang-sdk-nya-tidak-ditemukan/</guid>
      <description>Setelah saya menginstal Andoid Studio di Ubuntu, ternyata saya menemukan masalah dengan pesan kesalahan &amp;ldquo;Your Android SDK is missing , out of date,or is missing templates&amp;rdquo;. Pesan error itu menandakan, Android Studio tidak menemukan SDK. Jadi, si Android Studio belum mampu membuat proyek baru karena belum ada teman untuk bekerja sama, yaitu si SDK.
Berikut ini langkah-langkah yang saya lakukan untuk memperbaikinya.
1. Buka Android Studio, Klik Configure

2. Masuk ke pengaturan Project Default, klik Project Default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Kode Serasa Main Game dengan Modul Activate Power Mode di Atom</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</guid>
      <description>Beberapa minggu yang lalu, saya menemukan sebuah gambar animasi gif di facebook. Animasi penulisan kode yang disertai efek partikel bertaburan. Menarik, sepertinya akan menyenangkan menulis kode dengan efek ini. Tidak lama kemudian, saya menemukan modulnya untuk Atom.
Efek ini awalnya hanya bisa dinikmati di Code in Dark Editor. Kemdian, seorang programmer bernama Joel Besada membuat replikasinya. Joel menulis sebuah modul untuk Atom, namanya activate-power-mode. Berikut ini cuplikannya:

Cara Instal Buka teks editor Atom, kemudian masuk ke manu Edit&amp;gt;Preferences atau tekan tombol Ctrl+, (koma).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Visual Basic di Linux dengan Gambas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/gambas-visual-basic-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 09:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/gambas-visual-basic-linux/</guid>
      <description>Visual basic (VB) adalah pemrograman visual atau GUI dari bahasa basic yang dikembangkan oleh Microsoft. Pemrograman VB banyak diminati di kalangan pengguna Windows. Ada yang bilang, pemrograman VB hanya bisa dilakukan di windows saja. Pendapat tersebut tidak benar. Kita juga dapat melakukan pemrograman VB di Linux.
 Pemrograman visual basic di linux dapat dilakukan menggunakan Gambas atau MonoDevelop (untuk VB.NET). Gambas singkatan dari  Gambas Almost Means Basic merupakan sebuah IDE untuk pemrograman visual (vb) menggunakan bahasa basic di linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Lazarus, Pengganti Delphi di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</guid>
      <description>Ketika saya mengikuti matakuliah pemrograman Delphi, saya menggunakan Linux dan Lazarus sebagai ganti Delphi. Baruntung dosennya tidak mempermasalahkan hal ini.
Pemrograman Delphi dengan Lazarus memang terlihat sama. Oleh karena itu, tugas akhir saya diterima dengan nilai yang memuaskan.
Lazarus tidak hanya bisa berjalan di Linux, tapi juga bisa untuk sistem operasi yang lain seperti Windows, Mac OS, dan Unix.
Baca juga: Instalasi dan Ujicoba Lazarus di Windows
Berikut ini gambar screenshot Lazarus yang saya gunakan waktu itu di Kali Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>