<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lab.Java on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/lab.java/</link>
    <description>Recent content in Lab.Java on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2015 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/lab.java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pemrograman java di lab (8): Menggunakan pangkat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-java-di-lab-8-menggunakan-pangkat/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-java-di-lab-8-menggunakan-pangkat/</guid>
      <description>Pada contoh kasus program luas lingkaran kemarin, kita menggunakan pangkat dua untuk menghitung luas lingkaran. Pangkat dua dapat ditulis dengan membuat perkalian dengan variabel atau bilangan yang akan dipangkatkan dua. Contoh, r2 dapat ditulis r*r. Tapi, bagaiamana kalau pangkatnya banyak? misal 4112. Tidak mungkin kita akan melakukan perkalian sebanyak itu dalam kode. Oleh karena itu, kita membutuhkan fungsi pangkat untuk menghitungnya.
Java sudah menyediakan fungsi pangkat yang dapat digunakan kapan saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman java di lab (7): Mengenal JOptionPane dan operator kondisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-java-di-lab-7-mengenal-joptionpane-dan-operator-kondisi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 21:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-java-di-lab-7-mengenal-joptionpane-dan-operator-kondisi/</guid>
      <description>Sebelumnya, kita telah berkenalan dengan operator. Sekarang kita akan coba mengenal JOptionPane dan operator kondisi. Pembahasan sengaja dibuat terpisah, agar pembahasan operator tidak terlalu panjang.
JOptionPaneJOptionPane merupakan sebuah kelas yang menyediakan jendela dialog sebagai antarmuka. JOptionPane bisa digunakan untuk mendapatkan input, menampilkan informasi, menampilkan pesan error, menampilkan dialog konfirmasi, dan sebagainya.
Sebelum menggunakan JOptionPane, kita perlu mengimpornya ke dalam program:
import javax.swing.JOptionPane;Terdapat empat fungsi atau metode yang sering dipakai:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>