<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pascal on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/pascal/</link>
    <description>Recent content in Pascal on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Nov 2015 15:06:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/pascal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalasi dan uji coba Lazarus IDE di Windows 7</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-windows/</guid>
      <description>Lazarus merupakan sebuah IDE open source yang mampu berjalan di berbagai sistem operasi (platform). Pada tulisan ini, saya akan memandu anda menginstal lazarus di Windows 7. Lazarus yang akan diinstal ialah Lazarus versi 1.4.4.
1. Download Lazarus Silahkan menuju ke website resminya Lazarus untuk mendapatkan instalator Lazarus untuk windows.

Masuklah ke halaman download, kemudian pilih link Windows (32 and 64 bits) Direct download.
Proses download pun dimulai, silahkan menunggu dengan sabar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Aturan Dasar Penulisan Kode Pascal yang Wajib Dipahami</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pascal-sintaks/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 22:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pascal-sintaks/</guid>
      <description>Kode program Pascal atau sintak Pascal, memiliki aturan-aturan penulisan yang harus ditaati. Kalau tidak, maka program akan error.
Aturan-aturan ini saya bagi menjadi tujuah bagian, agar mudah dipahami.
1. Judul program Judul program Pascal bersifat opsional. Porgram masih bisa berjalan, meskipun belum diberikan judul.
Namun, agar terlihat lebih bagus, sebaiknya diberikan judul.
Judul program ditulis pada bagian teratas.
Contoh:
program stok_pertanian;  Nama program ditulis seteah kata kunci program. Lalu, apabila terdiri dari dia suku kata, maka dipisah dengan garis bawah (_) seperti contoh di atas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Pascal Menggunakan Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pascal-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 09:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pascal-linux/</guid>
      <description>Pascal adalah bahasa pemrograman pertama yang saya ketahui. Pertama kali diperkenalkan pada perlajaran muatan lokal di SMK.
Saat masih menggunakan Windows, saya menggunakan Turbo Pascal untuk belajar pemrograman Pascal. Kemudian, ketika berlaih ke Linux, saya menggunakan WINE untuk menjalankan Turbo Pascal.
Sebenarnya Linux sudah menyediakan kompilator Pascal yang bisa kita gunakan. Ada dua jenis kompilator pascal di Linux, yaitu Free Pascal dan GNU Pascal.
Pada tulisan ini, kita akan belajar pascal menggunakan kompilator Free Pascal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur Pemilihan di Pemrograman Lazarus</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-percabangan/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 23:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-percabangan/</guid>
      <description>Stuktur pemilihan adalah struktur kode yang menggunakan kaidah jika-maka. Struktur pemilihan dalam dunia pemrograman dikenal juga dengan percabangan, flow control, if-else, dan sebagainya.
 Terdapat dua macam struktur pemilihan dalam pemrograman Lazarus: if-then dan case-of. Perbedaan if-then dan case-of dapat dilihat dari cara mereka membandingkan suatu kondisi. Struktur pemilihan if-then dan case-of membuat komputer berpikir dan mampu menentukan pilihan.
Bentuk umum blok kode if-then:
if (suatu_kondisi_benar) then
kerjakan_sesuatu;Bila terdapat lebih dari satu perintah dalam blok if, maka pakailah begin dan end;:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contoh Program dengan Variabel dan Tipe Data di Lazarus</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-variabel-tipe-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-variabel-tipe-data/</guid>
      <description>Hallo! kali ini kita akan coba membuat sebuah program sederhana di lazarus yang menerapkan variabel dan tipe data.
Variabel merupakan sebuah nama atau simbol tempat kita menyimpan data. Variabel ini tersimpan dalam memori memori. Sedangkan tipe data adalah jenis data yang akan kita simpan.
Ok, mari kita coba&amp;hellip;
Silahkan buat dulu proyek baru di Lazarus, kemudian ikuti langkah-langkah berikut.
Langkah 1: Desain Form Kita akan menggunakan beberapa objek, diantaranya Label, Edit, GroupBox, dan Button.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Lazarus, Pengganti Delphi di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</guid>
      <description>Ketika saya mengikuti matakuliah pemrograman Delphi, saya menggunakan Linux dan Lazarus sebagai ganti Delphi. Baruntung dosennya tidak mempermasalahkan hal ini.
Pemrograman Delphi dengan Lazarus memang terlihat sama. Oleh karena itu, tugas akhir saya diterima dengan nilai yang memuaskan.
Lazarus tidak hanya bisa berjalan di Linux, tapi juga bisa untuk sistem operasi yang lain seperti Windows, Mac OS, dan Unix.
Baca juga: Instalasi dan Ujicoba Lazarus di Windows
Berikut ini gambar screenshot Lazarus yang saya gunakan waktu itu di Kali Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>