<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mysql on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/mysql/</link>
    <description>Recent content in Mysql on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/mysql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP dan MySQL: Membuat Aplikasi CRUD [Studi Kasus Pendaftaran Siswa Baru]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</guid>
      <description>PHP sering dijodohkan dengan MySQL untuk membangun aplikasi web. MySQL berperan sebagai tempat menyimpan data (basis data) sedangkan PHP adalah program yang mengelola data tersebut.
Sebenarnya PHP tidak hanya bisa dijodohkan dengan MySQL saja. PHP juga bisa dijodohkan dengan SQLite, PostgreSQL, MongoDB, Ms. Access, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar menggunakan PHP dan MySQL untuk membuat aplikasi sederhana.
Bagaimana PHP dan MySQL dihubungkan? PHP dan MySQL dapat saling berhubungan melalui perantara API (Application Programming Interface).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nilai Primary Key untuk Data Unlimited</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-primary-key-unlimited/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-primary-key-unlimited/</guid>
      <description>Pada terbitan sebelumnya saya sudah pernah membahas keterbatasan AUTO_INCREMENT di MySQL. AUTO_INCREMENT sangat bergantung pada tipe datanya. Kita tidak bisa menggunakannya untuk data yang tak terhingga (unlimited), karena terbatas. Sebagai gantinya, kita harus membuat fungsi generator ID yang mampu membuat ID yang unik.
Pada kesempatan yang lain, saya juga pernah membuat generator ID yang mirip seperti ID video Youtube. Namun, saya belum yakin sepenuhnya dengan ID unik yang dihasilkannya. Mungkin saja, suatu saat nanti generator ini akan membuat ID yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Termudah Menyimpan Graf pada Database Relasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 15:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</guid>
      <description>Awalnya saya tidak begitu paham dengan kegunaan graf pada komputer.
Namun, setelah belajar beberapa teori seperti kecerdasan buatan, analisa algoritma, struktur data, matematika diskrit, kalkulus, dan sebagainya. Saya mendapatkan sedikit pencerahan.
Graf dapat digunakan untuk menyelesaikan berbagai permasalahan seperti pencarian jalur terpendek, relasi hubungan sesuatu, representasi pengetahuan pada AI, dsb.
Saya kemudian tertarik untuk mengetahui cara melakukan komputasi graf.
Sebelumnya saya pernah membahas cara merepresentasikan graf ke dalam kode program dengan bahasa pemrograman python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Web di Linux: inilah 6 Alat yang Perlu Dipersiapkan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</guid>
      <description>Pemrograman web yang akan saya bahas alah pemrograman web menggunakan HTML, Javascript, PHP, dan MySQL.
Jika kamu ingin membuat web atau belajar pemrograman web menggunakan Linux, maka kamu perlu persiapkan 6 alat ini:
1. Teks Editor Teks Editor digunakan untuk menulis kode. Banyak pilihan teks editor yang dapat digunakan, diantaranya: Gedit, Geany, Atom, Sublime, CodeLite, dsb.
Pilihlah teks editor yang anda sukai.
Saya sendiri menggunakan teks editor Atom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berapa Banyak Data yang Mampu Disimpan pada MySQL dengan AUTO_INCREMENT?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/berapa-banyak-data-yang-mampu-disimpan-pada-mysql-dengan-auto_increment/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 11:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/berapa-banyak-data-yang-mampu-disimpan-pada-mysql-dengan-auto_increment/</guid>
      <description>AUTO_INCREMENT sangat sering saya gunakan dalam mengerjakan proyek. AUTO_INCREMENT membuat Kita tidak perlu mengisi field secara manual maupun dengan generator dalam kode. Tapi, &amp;hellip; apakah ini aman? Apakah tidak masalah bila nanti datanya banyak? Berapa banyak sih data yang mampu ditampung bila menggunakan AUTO_INCREMENT? Mari kita sedikit pikirkan masalah Big Data.
Batas AUTO_INCREMENTTernyata AUTO_INCREMENT memiliki batas. Apabila sudah melampaui batas, mungkin sistemnya akan macat. Jadi hati-hati menggunakannya. Berdasarkan jawaban yang saya dapatkan di Stack Overflow, berikut ini batasan-batasan AUTO_INCREMENT berdasarkan tipe datanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Solved] Error phpMyAdmin `mbstring is missing` di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/error-phpmyadmin-mbstring-missing/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 15:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/error-phpmyadmin-mbstring-missing/</guid>
      <description>Masih segar, Ubuntu saya baru saja ditingkatkan (upgrade) ke versi 16.04. Secara otomatis semua versi software-nya juga ditingkatkan. Tapi, peningkatan versi tidak selalu menjadi lebih baik. Kadang mendapat bugs dan masalah baru. Seperti phpMyAdmin, terjadi error karena menggunakan PHP 7. Pada versi sebelumnya menggunakan PHP 5.

Berdasarkan pesan error tersebut, kesalahanya ada pada konfigurasi PHP. Atur konfigurasi agar dapat me-load ekstensi.
buka file /etc/php5/apache2/php.ini atau /etc/php/7.0/apache2/php.iniTambahkan
extension_dir = /usr/lib/php/20151012/Lokasi /usr/lib/php/20151012/ adalah lokasi ekstensi PHP pada komputer saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi Masalah Dependensi Server MySQL di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-dependensi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 17:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-dependensi/</guid>
      <description>Gara-gara upgrade versi server MySQL tadi malam, servernya malah error. Awalnya saya menggunakan MySQL versi 5.5, kemudian ditingkatkan (upgrade) ke versi 5.6.
$ mysql -u root -p ERROR 2002 (HY000): Can&amp;rsquo;t connect to local MySQL server through socket &amp;lsquo;/var/run/mysqld/mysqld.sock&amp;rsquo; (2)Kemudian saya mencoba menghapus mysql-server dan meninginstal lagi (instal ulang). sudo apt-get remove mysql-server
sudo apt-get install mysql-serverMalah dapat error dependensi:
$ sudo apt-get install mysql-server
Reading package lists&amp;hellip; Done
Building dependency tree&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Reading state information&amp;hellip; Done</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode CRUD dalam Satu File PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</guid>
      <description>Pernah mebayangkan, tidak?
Membuat CRUD (Create, Read, Update, Delete) dalam satu file PHP.
Biasanya, membuat aplikasi CRUD dilakukan dengan membuat file terpisah. Masing-masing file mewakili CRUD.
Misalkan file create.php untuk menambahkan data, read.php untuk menampikan data, update.php untuk mengubah data, dan delete.php untuk menghapus data.
Bagaimana kalau, semuanya digabungkan ke dalam satu file PHP?
Pada kesempatan ini, saya ingin membagikan sebuah kode CRUD yang ditulis dalam satu file PHP. Kode ini, saya buat dengan koneksi database menggunakan API mysqli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipe Data Datetime dan Timestamp di MySQL</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-datetime-timestamp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 17:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-datetime-timestamp/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu, saya melakukan downgrade sistem operasi, dari versi 15.10 ke 14.04. Secara otomatis, versi server MySQL-nya juga ikut di-downgrade, dari versi 5.6.27 ke versi 5.5.47. Pada versi yang lebih lama (5.5.47), tipe data Datetime dengan nilai default current_timestamp tidak diterima. Ketika saya mengimpor dari cadangan database, terjadi error.
$ mysql -u root -p &amp;lt; db_27_feb_2016.sql Enter password: ERROR 1067 (42000) at line 41: Invalid default value for &amp;lsquo;tanggal&amp;rsquo;Saya pun mencoba menelusuri ke baris 41 dari file SQL cadangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Backup Semua Database MySQL di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-backup-semua-database-mysql-di-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 05:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-backup-semua-database-mysql-di-linux/</guid>
      <description>Membuat backup (cadangan) database perlu dilakukan sebelum instal ulang server atau untuk berjaga-jaga bila terjadi sesuatu yang tidak diinginkan. Cadangan bisa dibuat dengan Phpmyadmin. Mengekspor semua database satu persatu. Tapi, pada kesempatan ini, saya akan menggunakan mysqldump. Mysqldump merupakan sebuah perintah yang menghasilkan keluaran berupa sintaks SQL.
1.Cadangkan Semua Database (Struktur dan Datanya)Buka terminal dan ketik perintah berikut ini.
mysqldump -u username -p &amp;ndash;all-databases &amp;gt; cadangan.sqlatau
mysqldump -u username -p -A &amp;gt; cadangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Query MySQL untuk Menentukan Pemenang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 05:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</guid>
      <description>Saya sedang mengembangkan aplikasi web untuk pemilihan ketua BEM dengan framework CodeIgniter. Aplikasi ini hampir selesai. Namun, ada satu hal yang masih membuat saya bingung, yaitu penentuan pemenang setelah pemilihan selesai.
Query pertama&amp;ndash;menurut saya sesuai&amp;ndash;yang didapatkan dari pencarian di google adalah sebagai berikut:
SELECT calon_idcalon, calon.nama AS nama, calon.foto AS foto, COUNT(calon_idcalon) AS jumlah FROM kotak_suara, calon WHERE calon_idcalon = calon.nim GROUP BY calon_idcalon ORDER BY jumlah DESC LIMIT 1  Hasil yang didapatkan dari query tersebut, adalah satu orang pemenag dengan suara terbanyak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>