<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desktop on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/desktop/</link>
    <description>Recent content in Desktop on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2016 23:03:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/desktop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trik Agar Jendela JFrame Tampil di Tengah Layar</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-swing-jendela-di-tengah-layar/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-swing-jendela-di-tengah-layar/</guid>
      <description>Pada pemrograman GUI dengan Java Swing, kita sering membuat jendela dengan JFrame. Namun, selalu tampil di pojok kiri atas layar. Pojok kiri atas adalah titik (0,0) dalam koordinat layar (x,y). Pada kesempatan ini saya akan berbagi trik, agar setiap jendela yang dibuat dengan JFrame tampil di tengah-tengah layar.
1. Komposisi PustakaAda dua pustaka yang diperlukan untuk membuat jendela JFrame tampil di tengah-tengah. Silahkan diimpor:
import java.awt.Dimension;
import java.awt.Toolkit;2. Kode Agar Tampil di TengahLetakan kode berikut di dalam konstruktor JFrame.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi Bilangan Desimal ke Bilangan Biner di Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-desimal-biner/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-desimal-biner/</guid>
      <description>Konversi bilangan desimal ke biner sangat mudah dilakukan di Java, karena ada method atau fungsi yang sudah disediakan untuk melakukannya. Berikut ini tampilan program konversi yang saya buat dengan Java (Swing).Terdapat dua tombol pada program tersebut. Tombol pertama berfungsi untuk menentukan tipe konversinya (Desi-ke-Bin atau Bin-ke-Desi). Kode yang dikerjakan di tombol tersebut adalah sebagai berikut.
private void btnTipeKonversiActionPerformed(java.awt.event.ActionEvent evt) { &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Java Swing: Membuat Jendela dengan JFrame</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-swing-jframe/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-swing-jframe/</guid>
      <description>Jendela merupakan komponen utama sebuah aplikasi GUI.
Di dalam jendela kita memasukan berbagai macam komponen seperti tombol, teks, combobox, dan lain-lain.
Jendela pada pemrograman Swing dapat kita buat dengan Class JFrame.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara membuat jendela dengan dua metode:
 Hard Coding Drag and drop  Mari kita mulai&amp;hellip;
   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Membuat Proyek Baru Sebelum kita mulai mulai membuat jendela, buatlah proyek baru pada Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi dan uji coba Lazarus IDE di Windows 7</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-windows/</guid>
      <description>Lazarus merupakan sebuah IDE open source yang mampu berjalan di berbagai sistem operasi (platform). Pada tulisan ini, saya akan memandu anda menginstal lazarus di Windows 7. Lazarus yang akan diinstal ialah Lazarus versi 1.4.4.
1. Download Lazarus Silahkan menuju ke website resminya Lazarus untuk mendapatkan instalator Lazarus untuk windows.

Masuklah ke halaman download, kemudian pilih link Windows (32 and 64 bits) Direct download.
Proses download pun dimulai, silahkan menunggu dengan sabar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman GUI dengan Qt: Persiapan dan Pengenalan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/qt-dasar/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 09:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/qt-dasar/</guid>
      <description>Assalamualaikum wr. wb., Selamat datang di panduan instalasi Qt di linux. Di tulisan ini saya akan membahas langkah-langkah instalasi Qt di linux. Qt yang akan diinstal adalah Qt versi 5.4.0. Versi ini merupakan versi terakhir saat ini.
 Sedikit informasi distro linux yang saya gunakan di tulisan ini:
ardianta@imajinasi:~$ hostnamectl 
Static hostname: imajinasi
Icon name: computer-laptop
Chassis: laptop
Boot ID: baf18095a96a40fcbd9fc497141c1c41
Operating System: Ubuntu 14.10
Kernel: Linux 3.16.0-30-generic
Architecture: i686 Unduh QtQt yang akan dipakai adalah Qt Open Source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Membuat Pesan Tips (Tooltips)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tooltips/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tooltips/</guid>
      <description>Beberapa komponen antarmuka grafis (GUI) perlu penjelasan tambahan agar pengguna mengerti fungsinya. Penjelasan tambahan dapat kita buat berupa pesan tips. Pesan tips di antarmuka dikenal dengan istilah tooltips. Pesan tips (tooltips) akan tampil ketika pointer menyentuh (hover) komponen tertentu.
Pesan tips dapat kita buat dengan metod atau fungsi set_tooltip_text(). Fungsi ini dipakai pada objek komponen yang akan ditambahkan pesan tips. Perhatikanlah contoh berikut ini:
# tooltip.py
import gtk
class Aplikasi(gtk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Membuat Tombol dan Label Teks</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tombol-label/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tombol-label/</guid>
      <description>Pada antarmuka grafis (GUI), tombol merupakan komponen penting penyusun antarmuka.Tombol dipakai untuk menjalankan fungsi atau aksi tertentu. Pada kesempatan ini, saya akan membahas langkah-langkah atau proses dalam pembuatan tombol di PyGTK.
1. Membuat TombolTombol dibuat dengan membuat objek dari kelas Button(). Contoh:
tombol = gtk.Button(&amp;ldquo;Sebuah Tombol&amp;rdquo;)2. Membuat KontainerKontainer kita perlukan untuk membungkus atau menampung tombol dan komponen-komponen lainnya. Apabila tidak menggunakan kontainer, bisa jadi akan berantakan. Pembuatan kontainer dapat dilakukan dengan membuat objek dari kelas-kelas kontainer, seperti Fixed() untuk kontainer fixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Pengenalan dan Persiapan alat Tempurnya</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 10:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk/</guid>
      <description>Aplikasi dengan antarmuka grafis (GUI) lebih disukai pengguna, karena mudah dioperasikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar membuat aplikasi berbasis GUI dengan bahasa pemrograman python dan pustaka PyGTK.
Apa itu GTK+ dan PyGTK? GTK+ (GIMP Toolkit) merupakan pustaka yang digunakan untuk membangun antarmuka grafis. GTK+ adalah bagian dari proyek GNU.
GTK+ sendiri merupakan pustaka yang digunakan untuk bahasa C, sedangkan untuk python kita menggunakan PyGTK.
PyGTK adalah pustaka GTK+ yang sudah diracik khusus untuk Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contoh Program dengan Variabel dan Tipe Data di Lazarus</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-variabel-tipe-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-variabel-tipe-data/</guid>
      <description>Hallo! kali ini kita akan coba membuat sebuah program sederhana di lazarus yang menerapkan variabel dan tipe data.
Variabel merupakan sebuah nama atau simbol tempat kita menyimpan data. Variabel ini tersimpan dalam memori memori. Sedangkan tipe data adalah jenis data yang akan kita simpan.
Ok, mari kita coba&amp;hellip;
Silahkan buat dulu proyek baru di Lazarus, kemudian ikuti langkah-langkah berikut.
Langkah 1: Desain Form Kita akan menggunakan beberapa objek, diantaranya Label, Edit, GroupBox, dan Button.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Lazarus, Pengganti Delphi di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</guid>
      <description>Ketika saya mengikuti matakuliah pemrograman Delphi, saya menggunakan Linux dan Lazarus sebagai ganti Delphi. Baruntung dosennya tidak mempermasalahkan hal ini.
Pemrograman Delphi dengan Lazarus memang terlihat sama. Oleh karena itu, tugas akhir saya diterima dengan nilai yang memuaskan.
Lazarus tidak hanya bisa berjalan di Linux, tapi juga bisa untuk sistem operasi yang lain seperti Windows, Mac OS, dan Unix.
Baca juga: Instalasi dan Ujicoba Lazarus di Windows
Berikut ini gambar screenshot Lazarus yang saya gunakan waktu itu di Kali Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>