<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sql on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/sql/</link>
    <description>Recent content in Sql on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jun 2017 08:15:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar MongoDB: Pengenalan Dasar MongoDB untuk Pemula </title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-dasar-mongodb/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 08:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-dasar-mongodb/</guid>
      <description>Ada beberapa kekurangan dalam database SQL yang pernah saya temukan, seperti skema database yang kaku (fixed), susah membuat query untuk tabel dengan relasi yang kompleks, susah diperbesar sekalanya, dsb.
Database NoSQL (Not Only SQL) hadir untuk menutupi kekurangan-kekurangan tersebut. Selain itu, NoSQL sudah menjadi tuntutan teknologi yang harus dipelajari dalam pengembangan software modern masa kini.
Contohnya, sekarang lagi populer yang namanya MEAN stack (MongoDB, ExpressJs, AngularJS, dan NodeJS).
Pada artikel ini, kita akan belajar MongoDB yang merupakan salah satu database NoSQL paling populer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Termudah Menyimpan Graf pada Database Relasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 15:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</guid>
      <description>Awalnya saya tidak begitu paham dengan kegunaan graf pada komputer.
Namun, setelah belajar beberapa teori seperti kecerdasan buatan, analisa algoritma, struktur data, matematika diskrit, kalkulus, dan sebagainya. Saya mendapatkan sedikit pencerahan.
Graf dapat digunakan untuk menyelesaikan berbagai permasalahan seperti pencarian jalur terpendek, relasi hubungan sesuatu, representasi pengetahuan pada AI, dsb.
Saya kemudian tertarik untuk mengetahui cara melakukan komputasi graf.
Sebelumnya saya pernah membahas cara merepresentasikan graf ke dalam kode program dengan bahasa pemrograman python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SQLite di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sqlite-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sqlite-linux/</guid>
      <description>SQLite merupakan sebuah Relational Database Management System (RDMS) yang tidak memerlukan server untuk beroperasi. Bisa dibilang, SQLite adalah database portable yang bisa digunakan tanpa jaringan. Inilah yang membuatnya banyak digunakan dalam berbagai aplikasi (offline) seperti aplikasi Android, aplikasi desktop, java, VB.net, Game, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar dasar-dsar SQLite dengan menggunakan Linux.
Instalasi SQLite di Linux Pertama kita perlu menginstal SQLite-nya dulu, silahkan ketik perintah berikut.
sudo apt install sqlite3</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>