<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/seri/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 16:47:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/seri/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kumpulan 101&#43; Link Repositori dan Komunitas Open-source Indonesia di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:47:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</guid>
      <description>Pada hasil pubilkasi Octoverse 2016, Indonesia masuk peringkat ke-2 dalam kategori negara dengan peningkatan pendaftar baru paling banyak di Github.
Ke manakah mereka?
Sebagian ada yang aktif berkontribusi pada proyek open-source, sebagian lagi ada yang membentuk organisasi/komunitas di Github.
Berikut ini daftar link komunitas dan repositori Github Indonesia yang diambil dari repositori Awesome Indonesia Repo dan beberapa sumber lainnya.
Komunitas Github Indonesia  Komunitas Git Indonesia PHP Indonesia CodeIgniter Indonesia Laravel Indonesia Id-Laravel Symfonian Indonesia Komunitas Pengguna Go Indonesia Python Indonesia Jakarta JavaScript User Group Bali JavaScript Community React JS Indonesia Nginx Indonesia Asosiasi Programmer Indonesia Django Indonesia Haskell Indonesia Indonesian Ruby Community Kotlin Indonesia JUG Indonesia IDDevOps JVMDeveloperID  Linux Developer Indonesia  BlankOn XentaOS  Repositori Github Indonesia Android  Android StepsView - A simple progress steps view on Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Review] Text Editor Visual Studio Code di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/text-editor-vscode/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 17:52:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/text-editor-vscode/</guid>
      <description>Visual Studio Code atau VS Code adalah teks editor open-source berbasis Electron yang diracik oleh Microsoft.
Saya sering melihat foto-foto programmer yang saya ikuti di instagram menggunakan VS Code.
Jadi penasaran dan ingin mencobanya&amp;hellip;
Beberapa minggu ini, saya sudah mencobanya&amp;hellip;dan ingin menulis sedikit review tentangnya.
Pertama saya akan membahas cara instalasinya, kemudian performa, pengenalan antarmuka, review beberapa fitur, dukungan bahasa, rekomendasi extension, dan ditutup dengan permasalahan yang saya temukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Blog dengan Hugo (Ngeblog dari Teks Editor dan Terminal ala Programmer)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-blog-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 17:29:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-blog-dengan-hugo/</guid>
      <description>Saya punya blog:
CMS-nya menggunakan Blogger dan Wordpress&amp;hellip;
&amp;hellip;tapi tidak pernah terurus.
Mungkin saya malas, karena koneksi internet yang kurang cepat.
Maklum tinggal di desa, sinyalnya tidak stabil :smile:.
Kendala yang saya alami:
 Malas upload gambar satu per satu ketika membuat artikel. Tidak bisa ngedit artikel secara offline. Tidak memiliki kuasa penuh terhadap CMS-nya. Kurang aman. dan masih banyak lagi.  Karena itu, sekarang saya lebih suka ngeblog dari teks editor menggunakan SSG (Satatic Site Generator) daripada CMS seperti Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Tema Hugo dari Nol (Meracik ulang Tema Petani Kode)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 14:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-hugo/</guid>
      <description>Saat ini Saya sedang menggunakan Hugo versi 0.18 dan berencana untuk meng-upgrade ke versi 0.24. Kabar baiknya, Beb sudah merilis versi 0.24 sekitar dua hari yang lalu.
Selain melakukan upgrade ke mesin terbaru, saya juga berencana meracik ulang tema Petani Kode. Karena saya rasa tema ini cukup berantakan, baik dari segi kode dan performa.
Alasan Saya ingin Membuat Tema Baru  Kode tema yang digunakan saat ini masih berantakan. Kode CSS-nya masih murni ditulis dari nol dan saya ingin mencoba bereksperimen dengan SASS di Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin Extensions (Lebih Gampang!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 16:52:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, kita telah berhasil menginstal plugin Kotlin pada Android Studio 2.x, sehingga kita dapat menggunakan kotlin di sana.
Pemrograman Android dengan Kotlin memang masih baru.
Kemarin saya mencoba membuat kode untuk event listener onClick(), tapi malah error. Aplikasi tidak bisa dibuka dan langsung menutup dirinya.
Pesan error pun tidak ditapilkan di Android Studio.
Namun, masalah ini sudah terpecahkan oleh Kotlin Extension.
Apa itu Kotlin Extensions? Pernah menggunakan fungsi findViewById()?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin Menggunakan Netbeans</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:51:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya kita sudah belajar pemrograman Kotlin menggunakan Intellij dan kompilasi secara manual melalui terminal.
Pemrograman Kotlin memang resmi didukung pada Intellij. Namun, bisa juga dilakukan di Netbeans dan Eclipse.
Bagaimana caranya?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Instalasi Maven untuk Pemrograman Kotlin di Netbeans Maven meruapakan program untuk manajemen proyek Java yang bertugas mengurus segala keperluan library pada proyek.
Maven dibutuhkan untuk men-download semua library yang diperlukan oleh Kotlin agar dapat digunakan pada Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin pada Android Studio 2.2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 17:13:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</guid>
      <description>Android Studio yang saya gunakan masih versi 2.2 dan rasanya agak malas mencoba Android Studio yang versi 3.0, karana masih tahap preview.
Tapi saya ingin segera mencoba coding aplikasi android dengan Kotlin.
Bagaimana caranya?
Gampang.
Kita hanya perlu menginstal plugin Kotlin dan melakan sedikit konfigurasi.
Mari kita coba&amp;hellip;
Buat Proyek Baru Silahkan buka Android Studio dan buat proyek baru.
Lalu tentukan minimum SDK-nya,
Kemudian pilih Activity yang ingin digunakan. Pilih saja Empty Activity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Variabel dan Tipe Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-variabel-tipe-data/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 21:32:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-variabel-tipe-data/</guid>
      <description>Apa itu variabel dan tipe data?
Variabel merupakan sebuah wadah untuk menyimpan nilai yang akan diproses. Sedangkan tipe data adalah jenis nilainya.
Pada kesempatan ini, kita akan mempelajari cara penggunaan variabel di Kotlin.
Silahkan disimak&amp;hellip;
Cara Membuat Variabel di Kotlin Pembuatan variabel di Kotlin tidak teralalu formal seperti di Java.
Pada Kotlin, kita boleh tidak menentukan/menyebutkan tipe datanya. Karena Kotlin sudah mampu mengenali tipe data dari nilai yang akan kita berikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Saya Memanfaatkan Bulan Ramadhan untuk Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 21:40:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</guid>
      <description>Bulan Ramadhan sudah di depan mata. Bagi saya bulan ramadhan adalah bulan latihan.
 Latihan malawan hawa nafsu yang terus-menerus membujuk kita ke jalan yang tidak benar; Latihan bersabar; Latihan mengerjakan amalan terentu seperti solat malam; Latihan bertahan hidup, karena dengan berpuasa kita bisa merasakan lapar dan mengurangi rasa rakus; dan latihan yang lainnya.  Karena itu, ada baiknya juga kita memanfaatkan bulan ramadhan ini sebagai bulan latihan coding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Kotlin: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-input-dan-output/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 18:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-input-dan-output/</guid>
      <description>Bukan program komputer namanya kalau tidak memiliki input dan output. Input dan output merupakan komponen wajib setiap program komputer.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan Menampilkan output untuk program berbasis teks.
Kotlin telah menyediakan beberapa fungsi untuk mengambil input dan menampilkan output, diantaranya println(), print(), readLine(), Scanner(), dll.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Menampilkan Output dengan Fungsi println/print Fungsi println() dan print() digunakan untuk menampilkan teks atau kalimat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin: Sintaks Dasar Kotlin</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-sintaks/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 02:30:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-sintaks/</guid>
      <description>Setelah kita menganl dan mempersiapkan peralatan untuk pemrograman Kotlin, selanjutnya kita pelajari aturan dasar penulisan sintaks Kotlin.
Agar tidak tersesesat dalam perjalanan mempelajari kotlin :smile:
Baiklah, langsung saja kita mulai&amp;hellip;
Struktur Program Struktur program Kotlin lebih sederhana dan mudah dipahami daripada Java.
Struktur kode program pada gambar di atas adalah struktur yang paling sederhana.
 package hello artinya kita membuat sebuah paket bernama hello. Paket dalam kotlin bersifat opsional (boleh ditulis boleh tidak).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Kotlin di Linux: Pengenalan Dasar Kotlin dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:07:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</guid>
      <description>Kotlin merupakan bahasa pemrograman yang berjalan di atas JVM (Java Virtual Machine) dan juga bisa dikompilasi ke dalam Javascript. Kotlin dikembangkan oleh JetBrains.
Pada acara Google IO&amp;rsquo;17 kemarin, Kotlin resmi didukung sebagai bahasa untuk pengembangan aplikasi Android dan akan mulai digunakan pada Android Studio 3.0.
Kotlin dianggap lebih mudah dan menyenangkan daripada Java, karena sintaksnya lebih sederhana.
Mudah diketik, mudah dipahami, dan menyenangkan&amp;hellip; membuat programmer menjadi lebih produktif.
Untuk tahu lebih lanjut, mari kita mulai belajar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan SSL Gratis dari Cloudflare untuk Github Pages (Kustom Domain)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</guid>
      <description>Pada dasarnya Github telah memberikan SSL untuk setiap halaman github (Github Pages). Akan tetapi, untuk halaman github yang menggunakan domain sendiri tidak diberikan.
Contoh Halaman github dengan SSL:
https://petanikode.github.io  Lihat, di sana https menandakan SSL-nya aktif.
Sedangkan untuk kustom domain, seperti http://petanikode.com tidak diberikan SSL.
Mengapa Menggunakan SSL? Petani Kode memang sebuah halaman statis yang dibuat dengan Hugo.
Sepertinya SSL tidak terlalu dibutuhkan, karena tidak ada pemerosesan data melalui form yang akan dikirim ke database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Memilih Bahasa Pemrograman yang Tepat untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/memilih-bahasa-pemrograman/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 20:07:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/memilih-bahasa-pemrograman/</guid>
      <description>Saya mau belajar pemrograman, tapi bingung mau belajar bahasa pemrograman yang mana?
Apa bahasa pemrograman yang harus saya pelajari pertama kali?
Apa bahasa yang cocok untuk pemula?
Pertanyaan ini memang akan selalu muncul&amp;hellip; karena itu, saya membuat tulisan ini.
Banyak yang bingung memilih bahasa pemrograman untuk dipelajari, karena begitu banyak pilihan.
Ada juga yang takut salah pilih.
Maunya sih pelajari semuanya, tapi itu bukanlah yang terbaik.
Emangnya mau&amp;hellip; terus-terusan belajar bahasa pemrograman dan gak menghasilkan apa-apa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu WebAssembly?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 11:49:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</guid>
      <description>Saat pertama kali mendengar kata WebAssembly, saya kira kita akan membuat web dengan bahasa assembly. Ternyata bukan.
Sekitar dua minggu yang lalu saya mendapatkan kiriman link milis melalui channel @reddit_programming tentang pengumuman WebAssembly.
 WebAssembly akan segera tersedia di Firefox dan Google Chrome bulan ini
 dan benar saja, Firefox dan Google Chrome merilis versi terbarunya.
 Firefox 52 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Peningkatan Sync Google Chrome 57 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Spesifikasi CSS Gird Baru  Lalu apa sebenarnya WebAssembly itu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:

Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 08 - Perbedaan Git checkout, Git Reset, dan Git Revert</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-checkout-reset-revert/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 21:37:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-checkout-reset-revert/</guid>
      <description>Pada tutorial ke-6, kita sudah mebahas cara membatalkan revisi menggunakan perintah git checkout, git reset, dan git revert.
Sekilas, tiga perintah tersebut melakukan hal yang sama. Akan tetapi ada perbedaanya.
Apa itu?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Git Checkout Perintah git checkout seperti mesin waktu, kita bisa kembalikan kondisi file proyek seperti waktu yang dituju.
Misalnya:
git checkout 06f735af7724558164c87f6b1ce3ca7778eb1c1b  Maka semua file akan dikembalikan seperti keadaan pada nomer commit tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 07 - Percabangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-branch/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 19:20:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-branch/</guid>
      <description>Bayangkan anda sedang bekerja dengan tim pada suatu repositori Git. Repositori ini dikerjakan secara bersama-sama.
Kadang&amp;hellip; akan terjadi konflik, karena kode yang kita tulis berbeda dengan yang lain.
Misalnya, Si A menulis kode untuk fitur X dengan algoritma yang ia ketahui. Sedangkan si B menulis dengan algoritma yang berbeda.
Lalu mereka melakukan commit, dan kode sumber jadi berantakan. Anggota tim yang lain menjadi pusing.

Agar tidak terjadi hal yang seperti ini, kita harus membuat cabang (branch) tersendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SASS untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:28:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</guid>
      <description>Setelah mahir CSS, selanjutnya kita bisa coba SASS. SASS singkatan dari Syntactically Awesome Style Sheets, merupakan sebuah bahasa tambahan (preprocessor) untuk CSS yang akan membuat kita menulis kode lebih efisien. Karena dengan SASS kita dapat mengurangi pengulangan, maintenance kode CSS lebih mudah, menulis kode yang bersih dan rapi.
Persiapan dan Instalasi SASS Sebelum kita mulai tutorial ini, persiapkan dulu alat tempurnya. Pertama, Pastikan sudah menginstal Ruby dan Gem di dalam komputernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 06 - Membatalkan Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-membatalkan-revisi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 14:55:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-membatalkan-revisi/</guid>
      <description>Pada tutorial git 05, kita sudah belajar cara melihat perbedaan di setiap revisi. Sekarang kita akan belajar, cara membatalkan sebuah revisi.
Terkadang pada perubahan yang kita lakukan terjadi kesalahan dan kita ingin mengembalikannya seperti keadaan sebelumnya. Maka kita perlu menyuruh git untuk megembalikannya. Ada beberapa perintah yang digunakan diantaranya: git checkout, git reset, dan git revert.
Membatalkan Perubahan Jika revisi kita belum staged ataupun committed, kita bisa mengembalikannya menggunakan perintah git checkout nama_file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animasi Gambar dengan Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:53:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</guid>
      <description>Saya sempat mengira, kalau animasi stiker di facebook menggunakan gif, ternyata bukan.
Animasi tersebut menggunakan javascript dengan mengubah posisi backgound.
Coba saja klik kanan pada stikernya, kemudian pilih inspect element, maka kita akan mendapatkan kode seperti ini.

Terlihat pada kode di atas, stikernya menggunakan backgound image. Ketika kita membuka backgound tersebut, kita akan mendapatkan gambar seperti berikut ini.

Sekarang, bagaimana kalau kita coba membuatnya.
Kode HTML Buat kode HTML untuk menampilkan stikernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Dompdf di Codeigniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</guid>
      <description>Dompdf merupakan salah satu pustaka PHP untuk membuat PDF.
Dompdf membuat PDF dari HTML, sehingga lebih praktis. Selain itu juga, Kita bisa menggunakan CSS di dalamnya.
Saat ini Dompdf mendukung CSS versi 2.1.
Untuk menggunakan Dompdf di Codeigniter, silahkan ikuti langkah-langkah berikut ini.
1. Aktifkan Autoload Composer Kita akan menginstal Dompdf melalui Composer.
Karena itu, autoload untuk Composer perlu diaktifkan.
Silahkan buka file application/config/config.php, kemudian isi bagian autoload Composer seperti ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 05 - Melihat Perbandingan Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-diff/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 13:56:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-diff/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah belajar cara melihat log revisi di repositori. Sekarang kita kan peljari perintah git diff, fungsinya untuk melihat perbedaan perubahan di revisi.
Melihat Perbandingan Perubahan yang Dilakukan pada Revisi Gunakan perintah berikut ini untuk melihat perubahan yang dilakukan pada revisi tertentu.
git diff cf08ca0837cf26f1c595be36bb3a6b815e311be1  cf08ca0837cf26f1c595be36bb3a6b815e311be1 adalah nomer revisi yang ingin dilihat.

Lihatlah hasil di atas, simbol plus (+) artinya kode yang ditambahkan. Sedangkan kalau ada kode yang dihapus simbolnya akan menggunakan minus (-).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 04 - Melihat Log Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-log/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 08:56:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-log/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah membuat dua revisi pada repositori project-01. Sekarang bagaimana caranya kita melihat catatan log dari revisi-reivisi tersebut?
Git sudah menyediakan perintah git log untuk melihat catatan log perubahan pada respositori. Contoh penggunaannya:
git log  Maka kita akan melihat log perubahan apa saja yang sudah dilakukan dalam repositori.

Pada gambar di atas, terdapat dua revisi perubahan yang telah dilakuan.

Log yang Lebih Pendek Untuk menampilkan log yang lebih pendek, kita bisa menambahkan argumen --oneline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 03 - Membuat Revisi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-commit/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 17:30:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-commit/</guid>
      <description>Pada tutorial Git yang kedua, kita sudah membuat repositori kosong. Belum ada apa-apa di sana.
Sekarang coba tambahkan sebuah file baru.
Sebagai contoh, saya akan menambahkan tiga file HTML kosong.

Setalah ditambahkan, coba ketik perintah git status untuk melihat status repositorinya.

Berdasarkan keterangan di atas, saat ini kita berada cabang (branch) master dan ada tiga file yang belum ditambahkan ke Git.
  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Git 02 - Membuat Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-init/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:52:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-init/</guid>
      <description>Repositori (repository) dalam bahasa indonesia artinya gudang. Repositori merupakan istilah yang digunakan untuk direktori proyek yang menggunakan Git.
Jika kita memiliki sebuah direktori dengan nama proyek-01 dan di dalamnya sudah menggunakan git, maka kita sudah punya repositori bernama proyek-01.
Membuat Repositori Pembuatan repositori dapat dilakukan dengan perintah git init nama-dir. Contoh:
git init proyek-01  Perintah tersebut akan membuat direktori bernama proyek-01. Kalau direktorinya sudah ada, maka Git akan melakukan inisialisasi di dalam direktori tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Dasar Git: Instalasi dan Persiapan (untuk pemula)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/git-install/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 11:26:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/git-install/</guid>
      <description>Kita sudah mengenal Git pada tulisan sebelumnya. Sekarang Kita akan melakukan instalasi dan persiapan.
Tulisan ini terbagi menjadi tiga bagian:
 Cara Instalasi Git di Linux. Cara Instalasi Git di Windows. Konfigurasi Awal yang Harus dilakukan Setelah Menginstal Git.  Mari kita mulai&amp;hellip;
1. Cara Install Git di Linux Instalasi Git pada Distro keluarga Debian dapat menggunakan perintah apt.
sudo apt install git  atau
sudo apt-get install git  Pada Fedora:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Vue.js</title>
      <link>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 19:25:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</guid>
      <description>Hari ini saya baru berkenalan dengan Vue.js. Saya sudah mendengar tentang Vue.js dari beberapa teman dan forum. Tapi, saya belum berani untuk mulai mencobanya.
Awalnya saya ingin membuat sebuah alat untuk kebutuhan saya sendiri, yaitu alat yang bisa membuat tag amp-img secara otmatis melalui url gambar. Karena masih banyak artikel di blog ini yang belum disunting dan belum valid AMP.
Pembuatan tag amp-img secara manual terasa sangat melelahkan, karena saya harus menyesuiakan nilai atribut width dan height dengan ukuran gambarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Upload File ke Server FTP ala Git</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</guid>
      <description>Ketika kita akan men-deploy atau hosting sebuah web di server shared hosting, kita akan diberikan fasilitas FTP untuk upload file. Kita bisa menggunakan FTP Client seperti FileZilla untuk upload file. Namun, bagaimana kalau nanti ada perubahan? Tentu kita akan mencari file yang diubah dan di-upload lagi. Hal ini mungkin terasa sedikit melelahkan.

Sedangkan, kalau kita menggunakan Git. Kita hanya perlu melakukan push untuk mengupload perubahan ke server atau repository remote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Hosting/Deploy Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 20:14:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</guid>
      <description>Hosting/deploy Hugo di Github tidaklah sulit, karena sebenarnya kita hanya perlu mengunggah file yang ada di direktori public saja.
Ada empat cara hosting Hugo di Github yang diberikan pada dokumentasi, diantaranya:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.
Kita membutuhkan dua repositori untuk melakukan cara ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Impor Artikel Blogger ke Hugo Kurang dari 15 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-impor-artikel/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-impor-artikel/</guid>
      <description>Dalam rangka migrasi Petani Kode ke Hugo, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya&amp;hellip;
Sebelumnya, pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.
1. Ekspor Blog Pertama, kita perlu mengekspor dulu konten yang ada di blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Cara Membuat Effek Bayangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-shadow/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-shadow/</guid>
      <description>Properti untuk membuat bayangan (shadow), mulai dikenalkan pada CSS3. Properti tersebut adalah box-shadow dan text-shadow.
Keduanya sama-sama berfungsi untuk membuat bayangan. Properti box-shadow digunakan untuk membuat bayangan untuk kotak atau elemen kontainer. Sementara itu, properti text-shadow digunakan untuk membuat bayangan pada teks.
Membuat Bayangan untuk Teks Langsung saja ke contoh, silahkan buat style seperti ini.
h2 { text-shadow: 3px 2px 1px grey; font-size: 40px; }  kemudian HTML-nya:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Latihan Bayangan&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;style.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Mengenal 6 Jenis Operator dalam Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-operator/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 18:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-operator/</guid>
      <description>Setelah kita mengenal variabel dan tipe data pada Python, selanjutnya kita akan berkenalan dengan Operator.
Apa itu operator?
Operator merupakan simbol-simbol yang digunakan untuk melakukan operasi tertentu.
Ada enam jenis operator dalam pemrograman yang wajib diketahui:
 Operator Aritmatika Operator Pembanding/Relasi Operator Penugasan Opeartor Logika Operator Bitwise Operator Ternary  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
1. Operator Aritmatika Opeartor aritmatika termasuk dalam operator yang paling sering digunakan dalam pemrograman.
Opeartor aritmatika terdiri dari:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>