<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Belajar Github on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/seri/belajar-github/</link>
    <description>Recent content in Belajar Github on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/seri/belajar-github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan SSH di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-ssh/</guid>
      <description>SSH memungkinkan kita untuk melakukan push ke repository github tanpa login. Berbeda dengan cara yang biasa (melalui HTTPS), kita harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push. Tapi dengan SSH kita tidak akan melakukan itu lagi.
1. Membuat Key SSH Jalankan perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda. Untuk passpharse dikosongkan saja.
Maka di dalam direktori ~/.ssh/ akan tercipa file key baru.
2. Jalankan SSH Angen dan Load SSH Key Untuk memastikan apakah SSH Agent sudah berajalan atau tidak, gunakan perintah ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>