<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Javascript on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/javascript/</link>
    <description>Recent content in Javascript on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu WebAssembly?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 11:49:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</guid>
      <description>Saat pertama kali mendengar kata WebAssembly, saya kira kita akan membuat web dengan bahasa assembly. Ternyata bukan.
Sekitar dua minggu yang lalu saya mendapatkan kiriman link milis melalui channel @reddit_programming tentang pengumuman WebAssembly.
 WebAssembly akan segera tersedia di Firefox dan Google Chrome bulan ini
 dan benar saja, Firefox dan Google Chrome merilis versi terbarunya.
 Firefox 52 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Peningkatan Sync Google Chrome 57 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Spesifikasi CSS Gird Baru  Lalu apa sebenarnya WebAssembly itu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animasi Gambar dengan Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:53:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</guid>
      <description>Saya sempat mengira, kalau animasi stiker di facebook menggunakan gif, ternyata bukan.
Animasi tersebut menggunakan javascript dengan mengubah posisi backgound.
Coba saja klik kanan pada stikernya, kemudian pilih inspect element, maka kita akan mendapatkan kode seperti ini.

Terlihat pada kode di atas, stikernya menggunakan backgound image. Ketika kita membuka backgound tersebut, kita akan mendapatkan gambar seperti berikut ini.

Sekarang, bagaimana kalau kita coba membuatnya.
Kode HTML Buat kode HTML untuk menampilkan stikernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activate Power Mode Ada di Mana-mana</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:46:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-ada-di-mana-mana/</guid>
      <description>Pada akhir tahun 2015, saya pernah menulis tentang plug-in Atom bernama activate-power-mode. Plug-in memang keren, membuat kita merasa semakin asyik menulis kode. Kepopuleran plug-in ini membuat programmer yang lain ikut membuat plug-in serupa untuk teks editor selain Atom.
Berikut ini daftar plug-in activate-power-mode, dikutip dari repositori awesome-power-mode.
1. Atom Awalmulanya plug-in ini dibuat sebagai replikas dari Code in Dark Editor. Kita harus mendapatkan skor di atas 200 untuk dapat menyaksikan efek activate-power-mode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Vue.js</title>
      <link>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 19:25:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</guid>
      <description>Hari ini saya baru berkenalan dengan Vue.js. Saya sudah mendengar tentang Vue.js dari beberapa teman dan forum. Tapi, saya belum berani untuk mulai mencobanya.
Awalnya saya ingin membuat sebuah alat untuk kebutuhan saya sendiri, yaitu alat yang bisa membuat tag amp-img secara otmatis melalui url gambar. Karena masih banyak artikel di blog ini yang belum disunting dan belum valid AMP.
Pembuatan tag amp-img secara manual terasa sangat melelahkan, karena saya harus menyesuiakan nilai atribut width dan height dengan ukuran gambarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Cara Penulisan Kode Javascript pada HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 14:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</guid>
      <description>Javascript sebagai bahasa pemrograman yang berjalan di atas browser harus di tulis di dalam HTML. Ada empat cara penulisan javascript pada HTML.
1. Tag &amp;lt;script&amp;gt; Cara yang umum yang dipakai adalah menuliskanya dalam tag &amp;lt;script&amp;gt;. Tag &amp;lt;script&amp;gt; bisa dibuat di dalam tag &amp;lt;head&amp;gt;, mauapun di dalam tag &amp;lt;body&amp;gt;. Contoh:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Penulisan Javascript&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; console.log(&amp;quot;Hi, ini kode Javascript&amp;quot;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; document.write(&amp;quot;Javascript itu keren!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 (Bahasa) Pemrograman yang Dapat Dilakukan Langsung di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</guid>
      <description>Hallo kawan, kali ini saya akan membahas 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu tanpa menginstal apapun.
Eksperimen ini saya lakukan di Ubuntu 16.04 64bit Live CD. Saya sudah disediakan teks editor seperti Gedit, Vi, dan Nano untuk menulis kode.
Baca juga: 6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode
Adapun 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu adalah sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masalah `SyntaxError: unterminated string literal` pada Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/masalah-syntaxerror-unterminated-string-literal-pada-javascript/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/masalah-syntaxerror-unterminated-string-literal-pada-javascript/</guid>
      <description>Sebuah masalah kecil saya temukan pada proyek yang sudah jadi. Bisa dibilang, web tersebut sudah jadi dan siap di-hosting. Tapi ternyata ada sedikit error yang membuat salah satu fitur tidak bekerja.
Jadi ceritanya, saya ingin menampilkan detail produk dengan modal. Data produknya diambil dari parameter yang dikirim ke dalam fungsi detail().

Kode fungsi detail() untuk menampilkan modal produk:
function detail(data){
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; console.log(data);
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; $(&amp;ldquo;#myModalLabel&amp;rdquo;).html(data.nama);
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; $(&amp;ldquo;#gambar-produk&amp;rdquo;).attr(&amp;ldquo;src&amp;rdquo;, data.foto);
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; $(&amp;ldquo;#harga&amp;rdquo;).html(data.harga);</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram Simsimi dengan Layanan Webhook Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</guid>
      <description>Simsimi bisa kita pinjam otaknya untuk mengendalikan bot Telegram. Sehingga bot bisa berbicara layaknya simsimi.
Kita bisa mengakses kecerdasan Simsimi dengan API Key/Kunci API/Token.
Ada dua kunci API/Token yang diberikan oleh simsimi:
 Kunci Trial (gratis) Kunci Berbayar  Kunci trial hanya berlaku 7 hari dengan batasan 100 request/hari.
Kalau melewati batas itu, Simsimi tidak mau merespon.
Tapi tenang saja, ada triknya. (update: sudah tidak bisa)
Nanti saya kasih tahu dibagian akhir panduan ini :smile:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</guid>
      <description>Bot Telegram bisa dibuat dengan berbagai macam bahasa pemrograman:
Bisa PHP, Javascript, Java, Python, Ruby, dan sebagainya.
Ada dua pengetahuan dasar yang harus dipahami:
 Cara Membuat Http Request dan Webhook. Cara Mengurai JSON dari Webservice.  Tapi, sekarang masalahnya di mana kita harus taruh kode-kode tersebut?
&amp;ldquo;Sewa server&amp;hellip;&amp;rdquo;
Serpertinya terlalu mahal, kalau hanya untuk belajar.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau gunakan yang gratis saja.&amp;rdquo;
yap, itu dia jawabannya.
Salah satu layanan hosting gratis yang menyediakan Webhook adalah Hook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Plug-in Data Tables untuk Membuat Tabel Dinamis</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</guid>
      <description>Data Tables merupakan sebuah plug-in jQuery untuk memanipulasi data dalam tabel HTML.
Data Tables memungkinkan kita melakukan membuat tabel dengan fitur pencarian, membuat pagination, menampilkan data sebanyak yang kita mau, mengambil data dari ajax, dsb.
1. Menyisipkan Data Tables Plug-in Data Tables yang saya gunakan pada tulisan ini adalah versi online melalui CDN. Bila anda ingin menggunakan versi offline, silahkan di-download dulu Data Tables-nya di https://datatables.net/download/index.
Berikut ini cara menyisipkan Data Tables melalui CDN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan TinyMCE pada Proyek Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</guid>
      <description>Pada sebuah proyek yang saya kerjakan, terdapat fitur yang harus menggunakan teks editor untuk menginputkan nilainya. Karena deadline proyek ini begitu cepat. Saya tidak punya banyak waktu untuk membuat teks editor berbasis HTML. Karena itu, cara tercepat ialah menggunakan teks editor yang sudah ada, yaitu TinyMCE. Nah, pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara menerapkan TinyMCE dalam Web.
1. Download TinyMCESilahkan men-download TinyMCE pada website resminya: tinymce.com. Setelah itu, ekstrak ke dalam direktori assets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memindahkan Nilai dari Elemen Select dengan JQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 04:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-form-select/</guid>
      <description>Misalkan, ada sebuah input yang otomatis diisi ketika salah satu opsi pada elemen &amp;lt;select&amp;gt; dipilih. Nilainya diambil dari atribut &amp;lt;option&amp;gt;. Kurang lebih ilustrasinya seperti gambar berikut ini.

Lalu, dari mana dapat nilai lama tanam, berat, dan harga? Sedangkan kita hanya bisa menyimpan nilai pada &amp;lt;option&amp;gt; dalam atribut value. Dalam kasus ini, kita bisa mengakalinya dengan membuat atribut kostum (atribut buatan).
1. Kode HTMLKita akan membuat sebuah elemen &amp;lt;select&amp;gt; dengan 5 opsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Mengganti Bahasa Validator HTML5 ke dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-validator/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-validator/</guid>
      <description>HTML5 memiliki validator form untuk memvalidasi inputan. Misalnya, jika ada field yang masih kosong, maka validator akan membertahukan; kalau data masih kososng. Namun, bahasa yang digunakan adalah bahasa inggris. Bagaimana jika kita ingin merubahnya ke bahasa indonesia?
Fungsi JavascriptKita membutuhkan fungsi Javascript untuk mengganti bahasa yang digunakan validator HTML5. Fungsi yang dapat digunakan berdasarkan jawaban yang saya temukan di Stack Overflow adalah setCustomValidit(). Fungsi ini kita jalankan ketika input field dalam status invalid (tidak valid).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Malsalah Posisi Titik Tengah Peta (Google Maps)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</guid>
      <description>Ada masalah yang membuat saya bingung, posisi titik tengah Google maps selalu berada di pojok kiri atas. Pada masalah sebelumnya, Google Maps tidak bisa ditampilkan karena di letakkan di dalam modal. Meskipun saya sudah set titik tengahnya pada trigger event &amp;lsquo;resize&amp;rsquo;, namun tetap saja posisinya berada di pojok kiri atas.
&amp;nbsp;
Setelah digeser:

Kode yang mengatasi saat trigger event &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; atau modal-nya ditampilkan:
$(&amp;ldquo;#modal-peta&amp;rdquo;).on(&amp;ldquo;shown.bs.modal&amp;rdquo;, function() {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; google.maps.event.trigger(peta, &amp;ldquo;resize&amp;rdquo;, function() {</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Pembuatan Marker untuk Menandai Lokasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 06:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</guid>
      <description>Marker berfungsi sebagai penanda sebuah lokasi atau titik dalam peta. Pada kesempatan ini, kita akan coba membuat sebuah marker di Google Maps. Anda bisa menggunakan contoh kode sebelumnya untuk uji coba.
Objek MarkerSeperti halnya peta, marker juga merupakan sebuah objek yang dapat dibuat dengan kode berikut ini.
var marker = new google.maps.Marker({
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position: new google.maps.LatLng(-8.5830695,116.3202515),
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; map: peta
});Pada kode pembuatan marker di atas, terdapat dua properti penting yaitu position dan map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Menampilkan Peta di dalam Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-dasar/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-dasar/</guid>
      <description>Di tengah-tengah kesibukan mengerjakan proyek, akhirnya saya menyempatkan diri untuk mem-posting sesuatu. Pada kesempatan ini kita akan mempelajari Google Maps API. Karena kebetulan, pada proyek yang sedang saya kerjakan menggunakan Google Map. Saya akan menggunakan referensi yang sahih dan dapat dipercaya, W3Schools dan Google Developer. Baiklah mari kita mulai.
Apa itu Google Maps API?Google Maps API (Application Programming Interface) merupakan sebuah API yang disediakan oleh Google untuk menggunakan peta Google (Google Map) dalam aplikasi yang kita bangun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Cara Kerja Fungsi Rekursif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/memahami-cara-kerja-fungsi-rekursif/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 21:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/memahami-cara-kerja-fungsi-rekursif/</guid>
      <description>Fungsi rekursif dalam pemrograman merupakan fungsi yang memanggil dirinya sendiri. Fungsi rekursif sering saya bayangkan seperti perulangan. Karena tingkah lakunya yang mengulang-ulang setiap pemanggilan dirinya.
Berikut ini contoh sederhana fungsi rekursif.
Python:
def fungsiRekursif(): print(&amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot;) fungsiRekursif()  Javascript:
function fungsiRekursif(){ console.log(&amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot;); fungsiRekursif(); }  Dua contoh fungsi di atas akan menampilkan teks &amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot; terus menerus, karena memanggil dirinya sendiri tampa henti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode LaTeX untuk Menulis Rumus Matematika di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 16:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</guid>
      <description>Ketika membaca halaman wikipedia yang memiliki rumus, kita temuakan rumus tersebut dibuat dalam bentuk gamabar.
Contoh, coba cek halaman ini.
HTML sendiri memiliki sebuah tag untuk menuliskan rumus matematika. Tapi cukup panjang untuk menggunakannya.
Karena itu, biar tidak repot, kita bisa menggunakan kode LaTex saja dengan library MathJax.
Apa itu MathJax? MathJax merupakan pustaka (library) javascript untuk menampilkan (render) hasil kode LaTeX, MathML, dan Notasi AsciiMath ke dalam HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Manfaat Inspect Element Bagi Web Developer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/manfaat-inspect-element-bagi-web-developer/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/manfaat-inspect-element-bagi-web-developer/</guid>
      <description>Inspect Element merupakan fitur browser yang dibuat untuk memudahkan pengembangan web.
Inspect Element dapat kita akses dengan klik kanan, kemudian memilih Inspect Element, atau bisa juga dengan menekan tombol F12.
Adapun manfaat dari Inspect Element untuk web Developer adalah sebagai berikut.
1. Tempat Eksperimen CSS Selain ada console Javascript, bisa dibilang di Inspect Elemen juga ada console-nya CSS. Ya, di sana kita bisa eksperimen kode CSS.
Sebelum kita menulis kode CSS, sebaiknya gunakan Inspect Element terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan highlight.js di Blogger</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</guid>
      <description>Template baawan blogger sudah saya modifikasi sedemikian rupa. Namun, masih ada yang kurang, pewarnaan kode (syntax highlighting). Kode yang saya sisipkan di dalam artikel tidak berwarna. Kadang saya memanfaatkan gist github, pastebin, ideone, dsb. untuk menyisipkan kode yang berwarna.
Modul highlight.js berfungsi untuk membuat kode (di web) menjadi berwarna. Kode yang berwarna akan lebih mudah dibaca. Karena itu, kita perlu menggunakan highlight.js. Berikut ini cara menggunakan highlight.js di blogger.
1. Memasang higlight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KulTwit Kode: Pemrograman dasar Javascript - Bagian 2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-2/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 17:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-2/</guid>
      <description>Melanjutkan #kultwitkode sebelumnya dengan topik yang sama. Namun, pembahasannya berlanjut. Pada kultwit kedua ini, yang dibahas adalah javascript eksternal, tata bahasa javascript, DOM (Document Object Model), dan sedikit tentang variabel dan tipe data. Berikut ini adalah rangkaian twitnya, selamat menikmati!
Siap-siap, kita akan segera melanjutkan #kultwitkode tadi malam. Masih dengan topik yang sama #pemrograman dasar #javascript, ayo #ngodejs— Petani Kode (@petanikode) November 22, 2015
Tadi malam kita sudah #ngodejs, mencoba internal dan inline #javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KulTwit Kode: Pemrograman dasar Javascript - Bagian 1</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-1/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-1/</guid>
      <description>Kultwit berarti Kuliah Lewat Twitter atau twitter bersambung tentang suatu topik. Seorang penulis bernama Gunawan Mohammad yang pertama kali mencetuskan istilah ini melalui akun twitternya&amp;nbsp; @gm_gm.

Malam ahad, 21 Nopember 2015. Akun twitter Petani Kode (@PetaniKode) mengadakan kultwit kode. Kultwit ini pertama kali dilakukan. Insa&amp;rsquo;allah ke depan akan terus dilakukan. Topik yang dibahas pada kultwit adalah pengenalan dasar pemrograman javascript. Berikut ini adalah rangkuman twitnya.
Siap-siap #ngodejs, kultwit akan segera dimulai!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Efisien Memanggil Fungsi Javascript pada Elemen Link</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-efisien-memanggil-fungsi-javascript-pada-elemen-link/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 16:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-efisien-memanggil-fungsi-javascript-pada-elemen-link/</guid>
      <description>Link merupakan elemen yang dibuat dengan tag &amp;lt;a&amp;gt;. Link berfungsi menghubungkan halaman-halaman web. Link sering juga dipakai untuk memanggil fungsi Javascript. Contoh:
&amp;lt;a href=&amp;ldquo;#&amp;rdquo; onclick=&amp;ldquo;namaFungsi()&amp;rdquo;&amp;gt;Sebuah Link&amp;lt;/a&amp;gt;
Nilai pagar (#) pada atribut href artinya link tidak akan menuju ke mana-mana. Sementara atribut onclick berfungsi untuk memanggil fungsi apa yang akan dikerjakan saat link ini diklik.
Cara di atas, saya rasa masih kurang tepat. Karena setiap mengklik link, kita akan dibawa ke top page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Perulangan While dan Do/While</title>
      <link>https://www.petanikode.com/perbedaan-perulangan-while-dan-do-while/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/perbedaan-perulangan-while-dan-do-while/</guid>
      <description>Apakah perbedaan perulangan while dengan do/while?
Keduanya sama-sama perulangan yang tidak tentu (uncounted loop). Akan tetapi memiliki beberapa perbedaan, baik dari segi penggunaan, penulisan kode, dan langkah kerja.

Perulangan While vs Do/While Perulangan while akan melakukan perulangan kalau kondisi (syarat) terpenuhi.
Sedangkan do/while melakukan perulangan dulu, kemudian memeriksa kondisinya atau sayaratnya.
Kalau kondisi terpenuhi, maka do/while akan melanjutkan perulangan. Sebaliknya, dia akan berhenti (break).
Contoh kode dalam Javascript:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Javascript: Langkah Awal Belajar Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 15:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-dasar/</guid>
      <description>Ingin belajar javaScript? tapi tidak tahu memulai dari mana. Tulisan ini sangat tepat untuk anda. Tulisan ini akan memandu anda untuk belajar javascript dari awal. Saya harap, anda sudah belajar atau mengetahui HTML dan CSS sebelumnya, karena akan sangat membantu dalam memahami javascript. Sebelum memulai belajar sebaiknya berdoalah terlebih dahulu, semoga diberikan ilmu yang bermanfaat.
Apa itu javascript?Javascript adalah bahasa pemrograman yang digunakan pada web browser. Javascript termasuk dalam scripting language, artinya javascript tidak perlu dikompilasi untuk menjalankannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Membuat tab dengan jQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</guid>
      <description>Tab yang akan dibuat nantinya dapat dimanfaatkan untuk widget blog. Tab ini berisi informasi akun media sosial, seperti like box facebook, google+, twitter, dan lain-lain. Menggunakan tab dapat menghemat ruang atau tempat. Dalam satu widget saja, kita dapat menyimpan lebih dari satu informasi.
Desain TabAgar dapat mengetahui bagaimana tab yang akan dibuat, Saya mendesainnya terlebih dahulu. Desain akan mempermudah kita dalam membuat kodenya. 
Membuat Kode HTML, CSS, dan jQueryMembuat tab seperti desain di atas, dapat menggunakan kode HTML dan CSS saja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>