<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/web/</link>
    <description>Recent content in Web on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2017 15:09:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tips dan Cara Saya Hosting Gambar untuk Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:09:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</guid>
      <description>Bagi yang belum pernah ngeblog dengan SSG, mungkin akan berpikir seperti ini:
&amp;ldquo;Ngeblog dengan SSG kan pakai teks editor, lalu bagaimana cara menambahkan gambar di artikelnya? Ngetik manual&amp;hellip;kayaknya ribet.&amp;rdquo;
Saya juga berpikiran seperti itu sebelumnya :smile:.
Tapi setelah mencoba dan merasakan sendiri ngeblog dengan SSG, rasanya lebih produktif menggunakan SSG daripada CMS seperti Blogger dan Wordpress.
Pada tulisan ini, saya akan membagikan cara menambahkan gambar pada artikel Hugo dan tips cara hosting-nya di Github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Blog dengan Hugo (Ngeblog dari Teks Editor dan Terminal ala Programmer)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-blog-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 17:29:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-blog-dengan-hugo/</guid>
      <description>Saya punya blog:
CMS-nya menggunakan Blogger dan Wordpress&amp;hellip;
&amp;hellip;tapi tidak pernah terurus.
Mungkin saya malas, karena koneksi internet yang kurang cepat.
Maklum tinggal di desa, sinyalnya tidak stabil :smile:.
Kendala yang saya alami:
 Malas upload gambar satu per satu ketika membuat artikel. Tidak bisa ngedit artikel secara offline. Tidak memiliki kuasa penuh terhadap CMS-nya. Kurang aman. dan masih banyak lagi.  Karena itu, sekarang saya lebih suka ngeblog dari teks editor menggunakan SSG (Satatic Site Generator) daripada CMS seperti Wordpress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Tema Hugo dari Nol (Meracik ulang Tema Petani Kode)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 14:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-hugo/</guid>
      <description>Saat ini Saya sedang menggunakan Hugo versi 0.18 dan berencana untuk meng-upgrade ke versi 0.24. Kabar baiknya, Beb sudah merilis versi 0.24 sekitar dua hari yang lalu.
Selain melakukan upgrade ke mesin terbaru, saya juga berencana meracik ulang tema Petani Kode. Karena saya rasa tema ini cukup berantakan, baik dari segi kode dan performa.
Alasan Saya ingin Membuat Tema Baru  Kode tema yang digunakan saat ini masih berantakan. Kode CSS-nya masih murni ditulis dari nol dan saya ingin mencoba bereksperimen dengan SASS di Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP dan MySQL: Membuat Aplikasi CRUD [Studi Kasus Pendaftaran Siswa Baru]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</guid>
      <description>PHP sering dijodohkan dengan MySQL untuk membangun aplikasi web. MySQL berperan sebagai tempat menyimpan data (basis data) sedangkan PHP adalah program yang mengelola data tersebut.
Sebenarnya PHP tidak hanya bisa dijodohkan dengan MySQL saja. PHP juga bisa dijodohkan dengan SQLite, PostgreSQL, MongoDB, Ms. Access, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar menggunakan PHP dan MySQL untuk membuat aplikasi sederhana.
Bagaimana PHP dan MySQL dihubungkan? PHP dan MySQL dapat saling berhubungan melalui perantara API (Application Programming Interface).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Redirect Halaman di Hugo untuk Mempertahankan Trafik</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-redirect/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-redirect/</guid>
      <description>Hingga saat ini, proses migrasi Petani Kode ke Hugo masih belum selesai.
Mengapa saya katakan demikian?
Karena banyak artikel yang belum diedit.
Banyak artikel yang link-nya error 404, alias tidak ditemukan.
Terpantau dari laporan Google Webmaster, error 404-nya tembus sampai 546 halaman.
Hal ini akan membuat banyak orang kecewa, termasuk juga saya.
Karena sudah banyak artikel yang terindeks di google, di-share di sosial media, dan link lainnya.
Ketika mereka membukanya, akan mendapatkan error 404.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu WebAssembly?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 11:49:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-webassembly/</guid>
      <description>Saat pertama kali mendengar kata WebAssembly, saya kira kita akan membuat web dengan bahasa assembly. Ternyata bukan.
Sekitar dua minggu yang lalu saya mendapatkan kiriman link milis melalui channel @reddit_programming tentang pengumuman WebAssembly.
 WebAssembly akan segera tersedia di Firefox dan Google Chrome bulan ini
 dan benar saja, Firefox dan Google Chrome merilis versi terbarunya.
 Firefox 52 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Peningkatan Sync Google Chrome 57 Rilis dengan Dukungan WebAssembly dan Spesifikasi CSS Gird Baru  Lalu apa sebenarnya WebAssembly itu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:

Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 Tag HTML yang tidak Memiliki Pasangan Penutup</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tag-tanpa-penutup/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 05:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tag-tanpa-penutup/</guid>
      <description>Elemen pada HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Namun, ada juga yang tidak memiliki tag penutup.
Kasihan juga ya, hehe :smile:
Meskipun demikian, elemen ini tetap valid dan dapat dibaca browser. Elemen yang tidak memiliki tag penutup ini juga disebut void element, karena tidak memiliki isi.
Apa saja tag-tag yang tidak memiliki penutup itu?
mari kita simak&amp;hellip;
1. Tag &amp;lt;area&amp;gt; Tag &amp;lt;area&amp;gt; fungsinya untuk mendefinisikan area pada image map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SASS untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 15:28:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sass-untuk-pemula/</guid>
      <description>Setelah mahir CSS, selanjutnya kita bisa coba SASS. SASS singkatan dari Syntactically Awesome Style Sheets, merupakan sebuah bahasa tambahan (preprocessor) untuk CSS yang akan membuat kita menulis kode lebih efisien. Karena dengan SASS kita dapat mengurangi pengulangan, maintenance kode CSS lebih mudah, menulis kode yang bersih dan rapi.
Persiapan dan Instalasi SASS Sebelum kita mulai tutorial ini, persiapkan dulu alat tempurnya. Pertama, Pastikan sudah menginstal Ruby dan Gem di dalam komputernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animasi Gambar dengan Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:53:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-animasi-gambar/</guid>
      <description>Saya sempat mengira, kalau animasi stiker di facebook menggunakan gif, ternyata bukan.
Animasi tersebut menggunakan javascript dengan mengubah posisi backgound.
Coba saja klik kanan pada stikernya, kemudian pilih inspect element, maka kita akan mendapatkan kode seperti ini.

Terlihat pada kode di atas, stikernya menggunakan backgound image. Ketika kita membuka backgound tersebut, kita akan mendapatkan gambar seperti berikut ini.

Sekarang, bagaimana kalau kita coba membuatnya.
Kode HTML Buat kode HTML untuk menampilkan stikernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Dompdf di Codeigniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</guid>
      <description>Dompdf merupakan salah satu pustaka PHP untuk membuat PDF.
Dompdf membuat PDF dari HTML, sehingga lebih praktis. Selain itu juga, Kita bisa menggunakan CSS di dalamnya.
Saat ini Dompdf mendukung CSS versi 2.1.
Untuk menggunakan Dompdf di Codeigniter, silahkan ikuti langkah-langkah berikut ini.
1. Aktifkan Autoload Composer Kita akan menginstal Dompdf melalui Composer.
Karena itu, autoload untuk Composer perlu diaktifkan.
Silahkan buka file application/config/config.php, kemudian isi bagian autoload Composer seperti ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Vue.js</title>
      <link>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 19:25:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/berkenalan-dengan-vue.js/</guid>
      <description>Hari ini saya baru berkenalan dengan Vue.js. Saya sudah mendengar tentang Vue.js dari beberapa teman dan forum. Tapi, saya belum berani untuk mulai mencobanya.
Awalnya saya ingin membuat sebuah alat untuk kebutuhan saya sendiri, yaitu alat yang bisa membuat tag amp-img secara otmatis melalui url gambar. Karena masih banyak artikel di blog ini yang belum disunting dan belum valid AMP.
Pembuatan tag amp-img secara manual terasa sangat melelahkan, karena saya harus menyesuiakan nilai atribut width dan height dengan ukuran gambarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menjalankan PHP Melalui CMD</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cmd/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 08:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cmd/</guid>
      <description>Sudah lama sekali saya tidak otak-atik Windows, karena setiap hari menggunakan Linux.
Saat ini saya menggunakan komputer lab. dengan sistem operasi Windows 7 dan sudah terinstal XAMPP.
Pada Linux, perintah php sudah bisa langsung dikenali pada terminal, sedangkan pada CMD Windows masih belum.
Kecuali melalui Shell di XAMPP.
Pada tulisan ini, saya akan berbagi cara konfigurasi Windows agar dapat mengenali perintah php di CMD maupun PowerShell.
Caranya sebenarnya sangat sederhana&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Hosting/Deploy Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 20:14:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</guid>
      <description>Hosting/deploy Hugo di Github tidaklah sulit, karena sebenarnya kita hanya perlu mengunggah file yang ada di direktori public saja.
Ada empat cara hosting Hugo di Github yang diberikan pada dokumentasi, diantaranya:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.
Kita membutuhkan dua repositori untuk melakukan cara ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Cara Penulisan Kode Javascript pada HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 14:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-dalam-html/</guid>
      <description>Javascript sebagai bahasa pemrograman yang berjalan di atas browser harus di tulis di dalam HTML. Ada empat cara penulisan javascript pada HTML.
1. Tag &amp;lt;script&amp;gt; Cara yang umum yang dipakai adalah menuliskanya dalam tag &amp;lt;script&amp;gt;. Tag &amp;lt;script&amp;gt; bisa dibuat di dalam tag &amp;lt;head&amp;gt;, mauapun di dalam tag &amp;lt;body&amp;gt;. Contoh:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;utf-8&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Penulisan Javascript&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; console.log(&amp;quot;Hi, ini kode Javascript&amp;quot;); &amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; document.write(&amp;quot;Javascript itu keren!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github Kurang dari 10 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-membuat-halaman-github-kurang-dari-10-menit/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 08:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-membuat-halaman-github-kurang-dari-10-menit/</guid>
      <description>Halaman Github (Github Pages) merupakan layanan hosting web statis yang diberikan oleh Github. Layanan ini diberikan secara gratis dan kita juga akan mendapatkan subdomain .github.io.

Bagaimanakah cara membuatnya?
Baiklah, pastikan anda sudah punya akun Github dan sudah menginstal Git. Kemudian silahkan ikuti langkah-langkah berikut, tidak sampai 10 menit kok.
1. Buat Repositori Baru Buatlah repositori baru dengan nama username.github.io. Gunakan username github Anda, contoh petanikode.github.io.

2. Buat Repositri di Komputer Buka terminal atau CMD, kemudian buatlah repositori baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Impor Artikel Blogger ke Hugo Kurang dari 15 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-impor-artikel/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-impor-artikel/</guid>
      <description>Dalam rangka migrasi Petani Kode ke Hugo, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya&amp;hellip;
Sebelumnya, pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.
1. Ekspor Blog Pertama, kita perlu mengekspor dulu konten yang ada di blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Petani Kode dari Blogger ke Hugo</title>
      <link>https://www.petanikode.com/migrasi-blogger-ke-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 22:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/migrasi-blogger-ke-hugo/</guid>
      <description>Tercatat pada tanggal 11 Januari 2017, website Petani Kode mulai dikembangkan dengan mesin (engine) Hugo. Hugo adalah salah satu mesin generator web statis yang berusia cukup muda.
Hugo ditulis dengan bahasa pemrograman Go dan diklaim lebih cepat dari mesin sejenisnya seperti Jekyll, Middleman, Octopress, dsb.
Pengembangan website Petani Kode berlangsung cukup cepat. Meskipun bahasa pemrograman Go belum pernah saya pelajari dan pahami.
Namun, berkat kerja keras dan semangat website ini bisa jadi dalam waktu sekejap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melindungi Web dari Serangan XSS pada Framework CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</guid>
      <description>XSS merupakan singkatan yang digunakan untuk istilah cross site scripting. XSS merupakan salah satu jenis serangan injeksi code (code injection attack).
XSS dilakukan oleh penyerang dengan cara memasukkan kode HTML atau client script code lainnya ke suatu situs. Serangan ini akan seolah-olah datang dari situs tersebut.
Akibat serangan ini antara lain penyerang dapat mem-bypass keamanan di sisi klien, mendapatkan informasi sensitif, atau menyimpan aplikasi berbahaya.
Alasan singkatan yang digunakan XSS bukan CSS karena CSS sudah digunakan untuk cascade style sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helper CodeIgniter untuk Membuat Tanggal dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</guid>
      <description>Saat kita membuat sbuah tanggal otomatis dengan fungsi Date(), kita akan mendapatkan hasil dalam format bahasa inggris. Contoh, Date(&amp;rsquo;d F Y&amp;rsquo;) akan menghasilkan output 22 December 2016 (sesui tanggal sekarang). Format penanggalan ini mungkin tidak begitu penting bagi sistem yang tidak digunakan di tempat formal. Namun, bagaimana kalau untuk membuat surat atau laporan formal. Pastinya, kita dituntut untuk menggunakan bahasa indonesia yang baik dan benar.
Hal yang perlu kita lakukan untuk merubah tanggal ke dalam bahasa indonesia adalah merubah nama-nama bulan dari fungsi Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer pada CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</guid>
      <description>CodeIgniter tidak seperti Laravel yang menggunakan Composer untuk memulai proyeknya. Namun, kita juga bisa menggunakan Composer pada CodeIgniter. Composer sebenarnya sudah didukung pada CodeIgninter versi 3, tapi autoload-nya belum diaktifkan.
Konfigurasi CodeIgniter Buka file konfigurasi proyek CodeIgniter pada application/config/config.php. Kemudian isi nilai autoload untuk Composer seperti beikut ini:
$config[&#39;composer_autoload&#39;] = &amp;quot;vendor/autoload.php&amp;quot;;  Instalasi Pustaka Sekarang coba buka file composer.json yang ada di root direktori proyek. Kemudian tambahkan pustaka FPDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer untuk Manajemen Proyek PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 13:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-composer/</guid>
      <description>Bayangkan kita sedang mengerjakan proyek web dengan PHP.
Kemudian kita membutuhkan beberapa library untuk melengkapi proyek ini.
Biasanya, kita men-download sendiri library-nya dari internet.
Tapi&amp;hellip;
Kadang library yang satu dengan yang lain saling membutuhkan agar bisa digunakan. Hal ini disebut depedency (keterkaitan/ketergantungan).
Contohnya:
Library X membutuhkan library Y agar bisa digunakan, kemudian library Y membutuhkan library Q,R,S.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau ada banyak sekali library yang digunakan?&amp;rdquo;
Pastinya akan repot mencari sendiri depedency library-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Web Responsif: Pengenalan RWD dan Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-web-responsif-pengenalan-rwd-dan-viewport/</guid>
      <description>Bagaimana cara membuat web responsif? itulah pertanyaan yang cukup sering ditanyakan kepada saya. Pertanyaan ini membutuhkan jawaban yang cukup panjang, karena itu saya tidak bisa langsung menjawab secara detail melalui lisan maupun pesan instan, selain itu juga waktu yang tidak mendukung. Berangkat dari keterbatasan itu, akhirnya saya menrebitkan tulisan ini.
Apakah itu RWD? RWD singkatan dari Responsive Web Design. Responsif artinya webnya dapat merespon atau menyesuaikan diri dengan perangkat yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal PHP CLI dan PHP Interaktif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengenal-php-cli-dan-php-interaktif/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 19:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengenal-php-cli-dan-php-interaktif/</guid>
      <description>Pada tutorial dan buku pemrograman PHP yang beredar, tidak banyak yang membahas tentang PHP CLI dan PHP interaktif. PHP sendiri merupakan sebuah bahasa pemrograman yang lebih fokus untuk pengembangan web. Karena itu, jarang sekali digunakan di lingkungan CLI (Command Line).
Bagi yang belajar pemrograman PHP menggunakan XAMPP atau LAMPP, kemungkinan jarang menggunakan PHP CLI atau PHP interaktif. Tetapi, bagi yang menggunakan paket terpisah (apache2, php, mysql), kemungkinan sering bermain dengan PHP CLI dan PHP interaktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: 6 Jenis Nilai Warna yang Valid dalam CSS</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-warna/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 22:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-warna/</guid>
      <description>Nilai warna dalam CSS dapat kita berikan dengan berbagai cara. Salah satunya dengan menuliskan nama warna dalam bahasa inggris.
Misalnya, warna teks untuk paragraf adalah merah, maka kita bisa berikan color:red.
Selain menggunakan nama warna, terdapat juga cara lain yang valid seperti fungsi rgb(), kode heksa, dsb.
Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
1. Nama warna Nama warna merupakan cara yang sering digunakan, karena lebih mudah mengingatnya. Misalnya, saya suka warna hijau (teal), maka nanti dalam CSS-nya bisa langsung kita tulis teal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Eksekusi Perintah Command Line (CMD) Melalui PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-command-line/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-command-line/</guid>
      <description>Perintah-perintah dasar yang sering kita ketik di Terminal maupun CMD, dapat juga kita eksekusi melalui web. Tentu saja dengan bantuan PHP. Pada artikel sebelumnya, saya sudah pernah membahas fungsi-fungsi untuk operasi file dan direktori. Nah, sekarang ini kita akan coba fungsi system(). Fungsi ini untuk mengeksekusi perintah-perintah Terminal atau CMD.
Baca Juga:
 Cara Menghapus dan Mengubah Nama Direktori dengan PHP Membuat dan Menampilkan isi Direktori dengan PHP  Mari kita mulai dengan membuat sebuah file baru bernama eksekusi_perintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Web Server dari PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/web-server-php/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 10:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/web-server-php/</guid>
      <description>Pada PHP versi 5.4.0, CLI SAPI menyediakan fitur build-in web server yang memungkinkan kita untuk membuat server web dari perintah command line (CLI). Namun, server tersebut hanya bisa digunakan untuk pengembangan (development) aplikasi saja. Bila kita menggunakannya untuk server produksi, kemungkinan akan macet karena terlalu banyak request.
Membuat Server dari Commnd Line Pastikan PHP sudah terinstal, kemudian buat sebuah server dengan perintah berikut ini.
php -S localhost:8000  Perhatikan argumen -S, argumen tersebut menggunakan huruf kapital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Web di Linux: inilah 6 Alat yang Perlu Dipersiapkan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</guid>
      <description>Pemrograman web yang akan saya bahas alah pemrograman web menggunakan HTML, Javascript, PHP, dan MySQL.
Jika kamu ingin membuat web atau belajar pemrograman web menggunakan Linux, maka kamu perlu persiapkan 6 alat ini:
1. Teks Editor Teks Editor digunakan untuk menulis kode. Banyak pilihan teks editor yang dapat digunakan, diantaranya: Gedit, Geany, Atom, Sublime, CodeLite, dsb.
Pilihlah teks editor yang anda sukai.
Saya sendiri menggunakan teks editor Atom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Parshing JSON pada Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-json/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 13:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-json/</guid>
      <description>Penguraian JSON pada bahasa pemrograman Python, membutuhkan modul atau pustakan json. Selain itu, kita juga membutuhkan modul tambahan seperti urlib bila JSON-nya diambil dari web service. Oke, mari kita mulai dari hal yang sederhana.
Parshing File JSON A post shared by Petani Kode (@petanikode) on Aug 28, 2016 at 2:32am PDT
 
Membuat File JSON Pertama, kita buat dulu file JSON-nya dengan isi seperti pada gambar di atas. Nama file: petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Plug-in Data Tables untuk Membuat Tabel Dinamis</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-data-tables/</guid>
      <description>Data Tables merupakan sebuah plug-in jQuery untuk memanipulasi data dalam tabel HTML.
Data Tables memungkinkan kita melakukan membuat tabel dengan fitur pencarian, membuat pagination, menampilkan data sebanyak yang kita mau, mengambil data dari ajax, dsb.
1. Menyisipkan Data Tables Plug-in Data Tables yang saya gunakan pada tulisan ini adalah versi online melalui CDN. Bila anda ingin menggunakan versi offline, silahkan di-download dulu Data Tables-nya di https://datatables.net/download/index.
Berikut ini cara menyisipkan Data Tables melalui CDN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Font-awesome untuk Membuat Ikon pada Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/font-awesome/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 15:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/font-awesome/</guid>
      <description>Dulu&amp;hellip; saya sempat berpikir:
Pembuatan web sepertinya susah, karena banyak komponen yang harus dibuat. Seperti background dan ikon.
Bagi seorang desainer, mungkin tidak masalah membuat banyak gambar background dan ikon.
Tapi, bagi programmer atau developer&amp;hellip;ini sangat merepotkan.
Untunglah ada Font-awesome, yang merupakan framework CSS untuk membuat ikon pada Web. Font-awesome memiliki ratusan ikon yang bisa kita gunakan.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara membuat ikon menggunakan Font-awesome.
Dimulai dari tahap instalasi sampai ke pembuatan animasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan TinyMCE pada Proyek Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</guid>
      <description>Pada sebuah proyek yang saya kerjakan, terdapat fitur yang harus menggunakan teks editor untuk menginputkan nilainya. Karena deadline proyek ini begitu cepat. Saya tidak punya banyak waktu untuk membuat teks editor berbasis HTML. Karena itu, cara tercepat ialah menggunakan teks editor yang sudah ada, yaitu TinyMCE. Nah, pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara menerapkan TinyMCE dalam Web.
1. Download TinyMCESilahkan men-download TinyMCE pada website resminya: tinymce.com. Setelah itu, ekstrak ke dalam direktori assets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Generator id Unik seperti id Video YouTube di PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-generator-id/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-generator-id/</guid>
      <description>Dalam sebuah tabel di database, seringkali kita membuat kolom bernama id sebagai primary key. Kadang kolom tersebut kita berikan fungsi auto increment agar otomatis terisi dengan angka. Namun, kali ini kita coba menggunakan karakter yang di-generate dari nilai waktu per milidetik.
1. Mengambil Niali Unik dari Fungsi WaktuKita dapat menggunakan fungsi microtime() atau fungsi time() untuk mendapatkan nilai unik. Nilai ini, senantiasa akan berubah terus, seiring dengan perubahan waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Modifikasi Navbar Bootstrap</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-navbar/</guid>
      <description>Ada dua jenis warna pilihan navbar yang ditawarkan Bootstrap: Warna putih (navbar-default) dan warna hitam (navbar-inverse).
Selain dari dua warna tersebut, kita harus memodifikasinya sendiri.
Pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara cepat memodifikasi navbar Bootstrap dengan cepat.
1. Menggunakan Generator Ada sebuah generator canggih yang dibuat oleh Samuel Marchal. Generator ini dapat diakses melalui alamat link: http://work.smarchal.com/twbscolor/.

Kita dapat menentukan warna navbar bootstrap sesui selera. Kemudian akan diberikan kode CSS, LESS, SCSS, dan SASS yang dapat kita gunakan langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengganti list-style ul dan ol dengan Ikon Fontawesome </title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengganti-list-style-ul-dan-ol-dengan-ikon-fontawesome/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 08:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengganti-list-style-ul-dan-ol-dengan-ikon-fontawesome/</guid>
      <description>Saat memodifikasi halaman arsip dari blog ini. Saya ingin mengganti list-style yang digunakan oleh elemen &amp;lt;ol&amp;gt; atau &amp;lt;ul&amp;gt;. Aslinya, bentuknya bulat dan angka. Kemudian saya ingin mengganti dengan ikon fontawesome. Kebetulan fontawesome sudah terinstal di blog ini.
&amp;lt;link href=&amp;ldquo;https://maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.6.3/css/font-awesome.min.css&amp;quot; rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; type=&amp;ldquo;text/css&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/link&amp;gt;Kode HTML:
&amp;lt;ol&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;Item 1&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;Item 2&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;Item 3&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt;Kode CSS:
ul {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; list-style: none;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; padding: 0;
}
li {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; padding-left: 1.3em;
}
li:before {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; content: &amp;ldquo;\f073&amp;rdquo;; /* FontAwesome Unicode /</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Malsalah Posisi Titik Tengah Peta (Google Maps)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</guid>
      <description>Ada masalah yang membuat saya bingung, posisi titik tengah Google maps selalu berada di pojok kiri atas. Pada masalah sebelumnya, Google Maps tidak bisa ditampilkan karena di letakkan di dalam modal. Meskipun saya sudah set titik tengahnya pada trigger event &amp;lsquo;resize&amp;rsquo;, namun tetap saja posisinya berada di pojok kiri atas.
&amp;nbsp;
Setelah digeser:

Kode yang mengatasi saat trigger event &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; atau modal-nya ditampilkan:
$(&amp;ldquo;#modal-peta&amp;rdquo;).on(&amp;ldquo;shown.bs.modal&amp;rdquo;, function() {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; google.maps.event.trigger(peta, &amp;ldquo;resize&amp;rdquo;, function() {</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Fungsi `!important` pada CSS dan Kapan Harus Menggunakannya?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-important/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 21:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-important/</guid>
      <description>Kau begitu !important bagiku&amp;hellip; (cieee :smile:).
Important artinya sangat penting.
Kata kunci !important sering kita temukan dalam kode CSS&amp;hellip;
Apa sih fungsinya?
Kenapa dan kapan waktu yang tepat menggunakannya?
Pada artikel ini, kita akan membahasnya dengan sedikit studi kasus.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Bagaimana Browser Membaca Kode CSS? Browser seperti manusia, dia membaca kode CSS dari atas ke bawah dan mengikuti perintah-perintah dalam CSS.
Browser selalu menuruti perintah CSS, tapi ada kalanya dia mengabaikan perintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial HTML: Cara Membatasi Nilai Input Maksimum dan Minimum pada Form</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-atribut-min-max/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-atribut-min-max/</guid>
      <description>Atribut min dan max merupakan atribut untuk menentukan nilai terkecil dan terbesar yang boleh diinputkan pada form. Atribut ini berfungsi untuk membatasi nilai input, misalnya tidak boleh menginput angka negatif, angka lebih dari 10, tanggal kurang dari tahun 2000, dsb.
Tidak Boleh Input Angka NegatifAgar tidak bisa menginputkan anka negatfi, maka kita perlu batasi nilai minimanya menjadi nol (0).
&amp;lt;input type=&amp;ldquo;number&amp;rdquo; min=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; /&amp;gt;Kode di atas akan menghasilkan:
Hanya Terima Angka dari 1 sampai 5Nilai yang boleh diinputkan dari 1 sampai 5, maka kita hanya perlu menentukan nilai terkecilnya 1 dan terbesar 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Login dengan Username dan Alamat Email di CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</guid>
      <description>Kadang pengguna (selanjutnya kita sebut user) sering lupa username-nya, sebagai alternatif user kadang memasukan alamat email-nya di halaman login. Karena user lebih mengingat alamat email daripada username yang telah ia daftarkan. Oleh karena itu, kita perlu membuat sistem login yang mampu menerima username dan alamat email. Sehingga user dapat memilih, mau login dengan username atau email.
Model UserSebenarnya, inti dari membuat login yang dapat menerima username dan password adalah permainan query saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Perbedaan Fungsi base_url() dengan fungsi site_url() di CodeIgniter?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</guid>
      <description>Fungis base_url() dan site_url() merupakan dua fungsi untuk mengambil URL web pada framework CodeIgniter. Kedua fungsi ini dapat digunakan dengan mengaktifkan helper url terlebih dahulu.
Fungsi base_url() fungsi base_url() akan menghasilkan sebuah url dasar berdasarkan konfigurasi diisi pada config.php. Misalkan konfigurasinya seperti ini.
$config[&#39;base_url&#39;] = &#39;http://petanikode.com/&#39;;  Maka, ketika kita menggunakan fungsi base_url(), akan mendapatkan nilai:
http://petanikode.com/  Fungsi site_url() Seperti namanya, fungsi site_url() akan menghasilkan URL atau alamat web beserta file index-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode LaTeX untuk Menulis Rumus Matematika di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 16:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mathjax-latex-html/</guid>
      <description>Ketika membaca halaman wikipedia yang memiliki rumus, kita temuakan rumus tersebut dibuat dalam bentuk gamabar.
Contoh, coba cek halaman ini.
HTML sendiri memiliki sebuah tag untuk menuliskan rumus matematika. Tapi cukup panjang untuk menggunakannya.
Karena itu, biar tidak repot, kita bisa menggunakan kode LaTex saja dengan library MathJax.
Apa itu MathJax? MathJax merupakan pustaka (library) javascript untuk menampilkan (render) hasil kode LaTeX, MathML, dan Notasi AsciiMath ke dalam HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode CRUD dalam Satu File PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</guid>
      <description>Pernah mebayangkan, tidak? Membuat CRUD (Create, Read, Update, Delete) dalam satu file PHP. Biasanya, membuat CRUD dilakukan dengan membuat file terpisah. Masing-masing file mewakili CRUD. Misalkan file create.php untuk menambahkan data, read.php untuk menampikan data, update.php untuk mengubah data, dan delete.php untuk menghapus data. Bagaimana kalau, semuanya digabungkan ke dalam satu file PHP?
Pada kesempatan ini, saya ingin membagikan sebuah kode CRUD yang ditulis dalam satu file PHP. Kode ini, saya buat dengan koneksi database menggunakan API mysqli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Pesan Error untuk Debugging PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</guid>
      <description>Secara default, konfigurasi yang akan diberikan pada server Apache di Linux adalah mode production.
Server produksi (production server) merupakan server yang digunakan setelah web selesai dikembangkan atau sudah siap dipakai.
Server produksi tidak akan menampilkan apa-apa kalau terjadi error. Karena itu, kita harus mengubahnya ke dalam mode development.
Silahkan simak caranya, sebagai berikut.
1. Buka File Konfigurasi Server Silahkan buka file konfigurasi server yang ada di /etc/php5/apache2/php.ini dengan teks editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (1) Fondasi awal halaman utama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita telah membuat konstruksi file awal. Ada dua file yang telah dibuat, index.php dan style.css. Sekarang kita fokus pada file index.php. Isinya adalah sebuah HTML percobaan (hello world). Sekarang kita akan menggantinya.
File index.php merupakan file utama tema. File ini yang bertanggung jawab menampilkan halaman utama. Silahkan ganti semua isi file index.php menjadi seperti berikut ini:

Kemudian coba buka lagi website wordpress-nya:

Kita telah berhasil menampilkan judul website (header), artikel (post), dan footer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (0) konstruksi tema</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</guid>
      <description>Hi, saya sedang belajar membuat tema wordpress dari nol dan ingin membagikan apa yang telah dipelajari. Mungkin postingan ini cocok disebut catatan belajar.
Persiapan dan peralatanSebelum memulai, pastikan sudah menginstal wordpress dan alat-alat untuk membuat temanya.
Text editor (untuk menulis kode tema)Web browser (untuk menampilkan hasilnya)Konstruksi awal temaSemua tema wordpress terletak di direktori wp-content/themes. Di sanalah kita akan meletakan tema yang akan dibuat. Buatlah sebuah direktori baru di sana. Sebagai contoh, saya membuat sebuah direktori bernama petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Manfaat Inspect Element Bagi Web Developer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/manfaat-inspect-element-bagi-web-developer/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/manfaat-inspect-element-bagi-web-developer/</guid>
      <description>Inspect Element merupakan fitur browser yang dibuat untuk memudahkan pengembangan web.
Inspect Element dapat kita akses dengan klik kanan, kemudian memilih Inspect Element, atau bisa juga dengan menekan tombol F12.
Adapun manfaat dari Inspect Element untuk web Developer adalah sebagai berikut.
1. Tempat Eksperimen CSS Selain ada console Javascript, bisa dibilang di Inspect Elemen juga ada console-nya CSS. Ya, di sana kita bisa eksperimen kode CSS.
Sebelum kita menulis kode CSS, sebaiknya gunakan Inspect Element terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap- Memahami Fungsi Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial Bootstrap yang ke-3. Pada tutorial ini, saya akan membahas tag meta viewport. Mengapa kita perlu menambahkan meta viewport? apa sih fungsinya? Mari kita bahas bersama.
Pada bagian kepala &amp;lt;head&amp;gt; terdapat tag &amp;lt;meta&amp;gt; yang menampung nilai viewport. Viewport merupakan area yang terlihat pada (perangkat) user/pengunjung web. Viewport digunakan untuk desain web yang responsif (responsive web design). Seperti selogan Bootstrap yang mengutamakan desain responsif.
Bootstrap is the most popular HTML, CSS, and JS framework for developing responsive, mobile first projects on the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi server PHP di Linux agar bisa upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</guid>
      <description>Saya berencana akan melakukan instal ulang dalam waktu dekat ini. Karena ada beberapa kerusakan yang saya temukan di Distro Linux yang sedang saya pakai.
Sebelum melakukan itu, ada baiknya mencatat dulu konfigurasi server yang sedang berjalan. Supaya nanti mudah mengonfigurasi lagi.
Server Apache dan PHP di Linux tidak seperti server XAMPP di Windows. Server Apache dan PHP di linux memiliki hak akses direktori yang harus dipatuhi. Sehingga, kalau kita membuat skrip upload file akan selalu gagal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Sistem Grid dan tata letak</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial ke-2 Bootstrap. Pada tutorial kali ini, saya akan membahas sistem grid dan tata letak di Bootstrap. Langsung saja, ya!
Sistem grid memudahkan kita mengatur tata letak elemen di web. Zaman dulu, kebanyakan web menggunakan tag table untuk mengatur tata letaknya. Sekarang sudah tidak lagi. Karena kurang efektif dan tidak SEO friendly. Oleh karena itu, website zaman sekarang menggunakan CSS untuk mengatur tata letaknya.
Sistem grid di Bootstrap mengadopsi konsep tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap: Menyisipkan Bootstrap ke HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial pertama Bootstrap. Bootstrap adalah sebuah framework CSS untuk mengatur tampilan web agar menjadi lebih bagus dan responsive. Pada tutorial pertama ini, saya akan membahas cara menyisipkan Bootstrap ke dalam HTML. Sebelum memulai, silahkan anda unduh dulu Bootstrap-nya di getbootstrap.com.

Menyisipkan Bootstrap ke Halaman WebMari kita membuat sebuah direktori bernama belajar-bootstrap. Kemdudian ekstrak Bootstrap yang sudah diunduh tadi ke dalam direktori tersebut. Extrak direktori bisa dilakukan dengan drag-drop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa yang dimaksud tag, elemen, dan atribut dalam HTML?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-tag-elemen-atribut/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-tag-elemen-atribut/</guid>
      <description>Tag, elemen, dan atribut, marupakan tiga hal dasar yang harus anda pahami saat belajar HTML. Karena tiga hal dasar tersebut yang membentuk dokumen HTML. Mari kita bahas, satu persatu.
Apa itu tag?Tag, bisa kita katakan sebagai sebuah penanda. Penanda awalan dan akhiran sebuah elemen. Tag diapit dengan kurung siku (&amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt; ). Contoh: &amp;lt;p&amp;gt;, &amp;lt;/a&amp;gt;, &amp;lt;body&amp;gt;, &amp;lt;head&amp;gt;, dan sebagainya. Tag HTML terdiri dari tag pembuka dan tag penutup. Tag penutup, cirinya ada garis miring didepan nama tag, contoh: &amp;lt;/p&amp;gt;, &amp;lt;/i&amp;gt;, &amp;lt;/div&amp;gt;, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial CSS: Cara Membuat Effek Bayangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-shadow/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-shadow/</guid>
      <description>Properti untuk membuat bayangan (shadow), mulai dikenalkan pada CSS3. Properti tersebut adalah box-shadow dan text-shadow.
Keduanya sama-sama berfungsi untuk membuat bayangan. Properti box-shadow digunakan untuk membuat bayangan untuk kotak atau elemen kontainer. Sementara itu, properti text-shadow digunakan untuk membuat bayangan pada teks.
Membuat Bayangan untuk Teks Langsung saja ke contoh, silahkan buat style seperti ini.
h2 { text-shadow: 3px 2px 1px grey; font-size: 40px; }  kemudian HTML-nya:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Latihan Bayangan&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;style.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Fungsi Enkripsi di PHP untuk Mengamankan Data</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 21:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</guid>
      <description>Data adalah harta karun yang paling berharga dalam sebuah sistem. Apabila itu dicuri&amp;hellip;
&amp;hellip;bencana besar bisa terjadi :smile:.
Enkripsi adalah teknik untuk mengamankan data-data tersebut agar isinya tidak diketahui orang lain.
Enkripsi biasanya dilakukan terhadap data-data sensitif seperti password.
Enkripsi akan menjamin data-data tetap aman meskipun berada di tangan orang lain, karena mereka tidak tahu isi aslinya.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas beberapa fungsi enkripsi yang sudah disediakan oleh PHP, diantaranya: password_hash(), crypt(), md5(), hash(), sha1(), dan base64_encode().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Query MySQL untuk Menentukan Pemenang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 05:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</guid>
      <description>Saya sedang mengembangkan aplikasi web untuk pemilihan ketua BEM dengan framework CodeIgniter. Aplikasi ini hampir selesai. Namun, ada satu hal yang masih membuat saya bingung, yaitu penentuan pemenang setelah pemilihan selesai.
Query pertama&amp;ndash;menurut saya sesuai&amp;ndash;yang didapatkan dari pencarian di google adalah sebagai berikut:
SELECT calon_idcalon, calon.nama AS nama, calon.foto AS foto, COUNT(calon_idcalon) AS jumlah FROM kotak_suara, calon WHERE calon_idcalon = calon.nim GROUP BY calon_idcalon ORDER BY jumlah DESC LIMIT 1  Hasil yang didapatkan dari query tersebut, adalah satu orang pemenag dengan suara terbanyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Cara Penulisan Kode CSS dalam HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/css-dalam-html/</guid>
      <description>Penulisan kode CSS dalam HTML dibagi menjadi tiga cara, internal, inline, dan eksternal. Pembagian ini berdasarkan letak kode CSS tersebut ditulis.
1. Internal CSS Internal CSS adalah istilah untuk kode CSS yang ditulis langsung dalam berkas HTML. Kode CSS ini dituliskan pada tag &amp;lt;style&amp;gt;. Tag ini bisa ditulis di dalam blok head atapun body, kedua-duanya sah. Nah, berikut ini contoh internal CSS.

2. Eksternal CSS Eksternal CSS adalah kode CSS yang ditulis terpisah dengan kode HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Pemrograman PHP: Prosedur dan Fungsi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-prosedur-fungsi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-prosedur-fungsi/</guid>
      <description>Banyak fungsi build-in dari php yang sering kita gunakan, seperti print(), print_r(), unset(), dll. Kita juga dapat membuat fungsi sendiri sesuai keinginan dan kebutuhan.

Fungsi adalah sekumpulan intruksi yang dibungkus dalam sebuah blok. Fungsi dapat digunakan kapan saja, sesuai kebutuhan. Fungsi di PHP dapat dibuat dngan kata kunci function diikuti dengan nama fungsinya. Contoh:
function namaFungsi(){ ... }  Kode intruksi dapat di tulis di dalam kurung kurawal ({.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Slimframework di Linux dengan Composer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-slimframework-di-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-slimframework-di-linux/</guid>
      <description>Slim merupakan sebuah framework mikro untuk PHP. Slim bisa kita gunakan untuk membangun aplikasi web sederhana dan Rest API. Kali ini, saya akan membawakan tutorial cara menginstal Slim di Linux. Slim yang akan diinstal adalah versi 2.0.
Pastikan Composer dan PHP sudah terinstal di komputer teman-teman. Setelah itu ikuti langkah-langkah berikut ini.
Membuat Direktori Proyek Buatlah sebuah direktori dengan nama proyeknya, misalnya proyek-slim.
mkdir proyek-slim cd proyek-slim  Instalasi Slim dengan Composer Ketik perintah berikut untuk meinginstal Slim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi django di linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-django-persiapan/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 17:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-django-persiapan/</guid>
      <description>Sebuah &amp;lsquo;mainan&amp;rsquo; bagus bernama django. Saya sangat tertarik mempelajarinya. Django adalah framework untuk membuat web dengan bahasa pemrograman python. Di tulisan ini saya ingin membahas cara instalasi django di linux. Nantinya, ‒insa&amp;rsquo;allah‒ akan dibahas teknik pengembangan web menggunakan django.
 Ada beberapa cara melakukan instalasi django. Bisa melalui pip atau easy_install atau dengan setuptools. Di tulisan ini, Saya akan menggunakan setuptools. Pastikan Anda sudah menginstal setuptools.
sudo apt-get install python-setuptools Unduh djangoDjango dapat diunduh di situs resminya djangoproject.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Pengenalan Dasar HTML untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-dasar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-dasar/</guid>
      <description>HTML adalah bahasa pertama yang harus dipelajari bila kamu ingin menjadi seorang Web Developer, karena HTML merupakan bahan dasar untuk membuat web.
Apa itu HTML? HTML atau Hyper Text Markup Language merupakan sebuah bahasa markah untuk membuat halaman web. Padanan HTML dalam bahasa indonesia adalah Bahasa Markah Hiper Teks (BMHT).
Membuat file HTML File HTML dapat dibuat dengan teks editor seperti notepad. Lebih bagus lagi menggunakan teks editor yang memiliki fitur syntax highlighter seperti Notepad++, Sublime Text, Gedit, Kate, dan lain-lain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>