<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogger on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/blogger/</link>
    <description>Recent content in Blogger on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2017 21:08:45 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/blogger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Impor Artikel Blogger ke Hugo Kurang dari 15 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-impor-artikel-blogger-ke-hugo-kurang-dari-15-menit/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-impor-artikel-blogger-ke-hugo-kurang-dari-15-menit/</guid>
      <description>Dalam rangka migrasi Petani Kode ke Hugo, saya harus melakukan impor artikel dari Blogger ke Hugo.
Untungnya Hugo sudah menyediakan skrip untuk impor konten dari blogger ke Hugo.
Proses impor ini memakan waktu cukup cepat. Saya kira, tidak sampai 15 menit.
Mungkin anda bisa melakukannya lebih cepat.
Begini caranya&amp;hellip;
Sebelumnya, pastikan telah menginstal Go (Golang) dan Git.
Kemudian lakukan langkah-langkah berikut ini.
1. Ekspor Blog Pertama, kita perlu mengekspor dulu konten yang ada di blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Petani Kode dari Blogger ke Hugo</title>
      <link>https://www.petanikode.com/migrasi-blogger-ke-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 22:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/migrasi-blogger-ke-hugo/</guid>
      <description>Tercatat pada tanggal 11 Januari 2017, website Petani Kode mulai dikembangkan dengan mesin (engine) Hugo. Hugo adalah salah satu mesin generator web statis yang berusia cukup muda.
Hugo ditulis dengan bahasa pemrograman Go dan diklaim lebih cepat dari mesin sejenisnya seperti Jekyll, Middleman, Octopress, dsb.
Pengembangan website Petani Kode berlangsung cukup cepat. Meskipun bahasa pemrograman Go belum pernah saya pelajari dan pahami.
Namun, berkat kerja keras dan semangat website ini bisa jadi dalam waktu sekejap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan highlight.js di Blogger</title>
      <link>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/javascript-highlightjs/</guid>
      <description>Template baawan blogger sudah saya modifikasi sedemikian rupa. Namun, masih ada yang kurang, pewarnaan kode (syntax highlighting). Kode yang saya sisipkan di dalam artikel tidak berwarna. Kadang saya memanfaatkan gist github, pastebin, ideone, dsb. untuk menyisipkan kode yang berwarna.
Modul highlight.js berfungsi untuk membuat kode (di web) menjadi berwarna. Kode yang berwarna akan lebih mudah dibaca. Karena itu, kita perlu menggunakan highlight.js. Berikut ini cara menggunakan highlight.js di blogger.
1. Memasang higlight.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>