<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apache on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/apache/</link>
    <description>Recent content in Apache on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2016 12:15:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/apache/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Pesan Error untuk Debugging PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</guid>
      <description>Secara default, konfigurasi yang akan diberikan pada server Apache di Linux adalah mode production.
Server produksi (production server) merupakan server yang digunakan setelah web selesai dikembangkan atau sudah siap dipakai.
Server produksi tidak akan menampilkan apa-apa kalau terjadi error. Karena itu, kita harus mengubahnya ke dalam mode development.
Silahkan simak caranya, sebagai berikut.
1. Buka File Konfigurasi Server Silahkan buka file konfigurasi server yang ada di /etc/php5/apache2/php.ini dengan teks editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi server PHP di Linux agar bisa upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</guid>
      <description>Saya berencana akan melakukan instal ulang dalam waktu dekat ini. Karena ada beberapa kerusakan yang saya temukan di Distro Linux yang sedang saya pakai.
Sebelum melakukan itu, ada baiknya mencatat dulu konfigurasi server yang sedang berjalan. Supaya nanti mudah mengonfigurasi lagi.
Server Apache dan PHP di Linux tidak seperti server XAMPP di Windows. Server Apache dan PHP di linux memiliki hak akses direktori yang harus dipatuhi. Sehingga, kalau kita membuat skrip upload file akan selalu gagal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>