<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webhook on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/webhook/</link>
    <description>Recent content in Webhook on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/webhook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram Simsimi dengan Layanan Webhook Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</guid>
      <description>Simsimi bisa kita pinjam otaknya untuk mengendalikan bot Telegram. Sehingga bot bisa berbicara layaknya simsimi.
Kita bisa mengakses kecerdasan Simsimi dengan API Key/Kunci API/Token.
Ada dua kunci API/Token yang diberikan oleh simsimi:
 Kunci Trial (gratis) Kunci Berbayar  Kunci trial hanya berlaku 7 hari dengan batasan 100 request/hari.
Kalau melewati batas itu, Simsimi tidak mau merespon.
Tapi tenang saja, ada triknya. (update: sudah tidak bisa)
Nanti saya kasih tahu dibagian akhir panduan ini :smile:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</guid>
      <description>Bot Telegram bisa dibuat dengan berbagai macam bahasa pemrograman:
Bisa PHP, Javascript, Java, Python, Ruby, dan sebagainya.
Ada dua pengetahuan dasar yang harus dipahami:
 Cara Membuat Http Request dan Webhook. Cara Mengurai JSON dari Webservice.  Tapi, sekarang masalahnya di mana kita harus taruh kode-kode tersebut?
&amp;ldquo;Sewa server&amp;hellip;&amp;rdquo;
Serpertinya terlalu mahal, kalau hanya untuk belajar.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau gunakan yang gratis saja.&amp;rdquo;
yap, itu dia jawabannya.
Salah satu layanan hosting gratis yang menyediakan Webhook adalah Hook.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>