<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/github/</link>
    <description>Recent content in Github on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 16:47:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kumpulan 101&#43; Link Repositori dan Komunitas Open-source Indonesia di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:47:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-indonesia/</guid>
      <description>Pada hasil pubilkasi Octoverse 2016, Indonesia masuk peringkat ke-2 dalam kategori negara dengan peningkatan pendaftar baru paling banyak di Github.
Ke manakah mereka?
Sebagian ada yang aktif berkontribusi pada proyek open-source, sebagian lagi ada yang membentuk organisasi/komunitas di Github.
Berikut ini daftar link komunitas dan repositori Github Indonesia yang diambil dari repositori Awesome Indonesia Repo dan beberapa sumber lainnya.
Komunitas Github Indonesia  Komunitas Git Indonesia PHP Indonesia CodeIgniter Indonesia Laravel Indonesia Id-Laravel Symfonian Indonesia Komunitas Pengguna Go Indonesia Python Indonesia Jakarta JavaScript User Group Bali JavaScript Community React JS Indonesia Nginx Indonesia Asosiasi Programmer Indonesia Django Indonesia Haskell Indonesia Indonesian Ruby Community Kotlin Indonesia JUG Indonesia IDDevOps JVMDeveloperID  Linux Developer Indonesia  BlankOn XentaOS  Repositori Github Indonesia Android  Android StepsView - A simple progress steps view on Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips dan Cara Saya Hosting Gambar untuk Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:09:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-gambar/</guid>
      <description>Bagi yang belum pernah ngeblog dengan SSG, mungkin akan berpikir seperti ini:
&amp;ldquo;Ngeblog dengan SSG kan pakai teks editor, lalu bagaimana cara menambahkan gambar di artikelnya? Ngetik manual&amp;hellip;kayaknya ribet.&amp;rdquo;
Saya juga berpikiran seperti itu sebelumnya :smile:.
Tapi setelah mencoba dan merasakan sendiri ngeblog dengan SSG, rasanya lebih produktif menggunakan SSG daripada CMS seperti Blogger dan Wordpress.
Pada tulisan ini, saya akan membagikan cara menambahkan gambar pada artikel Hugo dan tips cara hosting-nya di Github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan SSL Gratis dari Cloudflare untuk Github Pages (Kustom Domain)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</guid>
      <description>Pada dasarnya Github telah memberikan SSL untuk setiap halaman github (Github Pages). Akan tetapi, untuk halaman github yang menggunakan domain sendiri tidak diberikan.
Contoh Halaman github dengan SSL:
https://petanikode.github.io  Lihat, di sana https menandakan SSL-nya aktif.
Sedangkan untuk kustom domain, seperti http://petanikode.com tidak diberikan SSL.
Mengapa Menggunakan SSL? Petani Kode memang sebuah halaman statis yang dibuat dengan Hugo.
Sepertinya SSL tidak terlalu dibutuhkan, karena tidak ada pemerosesan data melalui form yang akan dikirim ke database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bahaya! Password dan Token API Bisa Dicuri dengan Sangat Mudah di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:12:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</guid>
      <description>Tidak perlu kemampuan khusus, tidak pelu tools yang canggih, hanya bermodal kata kunci, kita sudah bisa mencuri password dan token API di Github. Teknik ini mirip seperti Google Dork.
 Peringatan: Tulisan ini bukan untuk mengajarkan anda menjadi pencuri dan melakukan perusakan, melainkan untuk berbagi pengetahuan. Agar developer semakin teliti dan berhati-hati dalam melakukan commit.
 Password dan Token API dalam Kode Bayangkan kita lagi mengerjakan proyek web dengan PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github untuk Repositori</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages-repositori/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya pernah membahas tentang cara membuat halaman Github untuk profil individu dan organisasi. Nah, kali ini kita akan membuat halaman github untuk proyek atau repositori.
Jadi sebenarnya, setiap proyek atau respositori di Github itu bisa dijadikan halaman Github (Github Pages). Pastikan di dalam proyek berisi file web statis seperti HTML, CSS, dan Javascript.
Membuat repositori Buatlah repositori dengan nama apa saja, kemudian di dalamnya berisi file web statis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Hosting/Deploy Hugo di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 20:14:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-hosting-github/</guid>
      <description>Github memiliki layanan hosting Static Page yang bisa kita manfaatkan untuk hosting Hugo.
Pada dasarnya SSG seperti Hugo akan membuat sebuah file statis yang (biasanya) berada di dalam direktori public.
Nah direktori ini yang akan kita upload ke Github agar website atau blog kita bisa dibuka melalui: https://username.github.io atau kustom domain sendiri.
Berdasarkan panduan di dokumentasi Hugo, ada empat cara yang bisa dilakukan untuk hosting Hugo di Github:
 Hosting ke direktori doc Hosting ke cabang gh-pages Hosting ke halaman personal/organisasi Hosting Github dengan Continuous Integration (CI)  Kita akan mencoba cara yang nomer 3, karena menurut saya cukup gampang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan SSH di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-ssh/</guid>
      <description>SSH memungkinkan kita untuk melakukan push ke repository github tanpa login. Berbeda dengan cara yang biasa (melalui HTTPS), kita harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push. Tapi dengan SSH kita tidak akan melakukan itu lagi.
1. Membuat Key SSH Jalankan perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda. Untuk passpharse dikosongkan saja.
Maka di dalam direktori ~/.ssh/ akan tercipa file key baru.
2. Jalankan SSH Angen dan Load SSH Key Untuk memastikan apakah SSH Agent sudah berajalan atau tidak, gunakan perintah ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Halaman Github Kurang dari 10 Menit</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 08:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-pages/</guid>
      <description>Halaman Github (Github Pages) merupakan layanan hosting web statis yang diberikan oleh Github. Layanan ini diberikan secara gratis dan kita juga akan mendapatkan subdomain .github.io.
Bagaimanakah cara membuatnya?
Baiklah, pastikan anda sudah punya akun Github dan sudah menginstal Git. Kemudian silahkan ikuti langkah-langkah berikut, tidak sampai 10 menit kok.
1. Buat Repositori Baru Buatlah repositori baru dengan nama username.github.io. Gunakan username github Anda, contoh petanikode.github.io.

![Membuat Repository Baru]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 2350&#43; Link Ebook Pemrograman Gratis (Sedot Semua!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</guid>
      <description>Kamu sedang mencari buku atau ebook untuk belajar pemrograman?
Tenang&amp;hellip;
Beberapa orang dari komunitas open source di Github telah mengumpulkan link-link-nya.
Bukunya gratis atau berbayar?
Tentu saja gratis dan legal.
Kumpulan Buku Pemrograman Gratis dalam Bahasa Indonesia Kamu bisa klik link berikut untuk meluncur ke kategori yang diinginkan.
 Buku Android Buku Git Buku Go Buku HTML &amp;amp; CSS Buku JavaScript Buku PHP Buku Python  Buku Android  Tutorial Membuat Aplikasi Android Special Edition Tutorial Membuat Aplikasi Galeri Foto Android Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Konsep Kursus Dasar-Dasar Developer Android — Praktik  Buku Git  Kontrol Versi dengan Git Pro Git 1st Edition  Buku Go  Dasar Pemrograman Golang  Buku HTML CSS  Belajar HTML dan CSS  Buku JavaScript  Mengenal JavaScript Otomatisasi dengan gulp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>