<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Buku on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/buku/</link>
    <description>Recent content in Buku on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Mar 2017 22:20:22 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/buku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Download Ebook Dasar Pemrograman Golang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/download-ebook-dasar-pemrograman-golang/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/download-ebook-dasar-pemrograman-golang/</guid>
      <description>Golang atau Go merupakan bahasa pemrograman open source yang dikembangkan di Google oleh Robert Griesemer, Rob Pike, dan Ken Thompson pada tahun 2007 dan mulai diperkenalkan di kalangan publik pada tahun 2009.
Go saat ini memegang rekor menjadi bahasa pemrograman yang perkembangannya paling cepat dalam sejarah.
Kurang dari tujuh tahun, mampu menjadi bahasa pemrograman kelas atas.
Go banyak dilirik oleh para developer karena kelebihan-kelebihan yang dimilikinya.
Sudah banyak perusahaan besar yang menggunakan bahasa ini untuk produk-produk mereka hingga di level production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Ebook Gratis Panduan Dasar Pemrograman Tizen</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</guid>
      <description>Buku ini ditulis oleh tiga orang penulis dan disebarkan secara terbuka di Gitbook. Terbit pada tanggal 13 Maret 2016 dengan versi 1.0.
Buku ini berisi panduan dasar pemrograman Tizen menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Pada BAB awal, kita akan diperkenalkan dengan Tizen. Kemudian membuat aplikasi Hello World menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Buku ini ditulis dalam bentuk panduan yang mudah dipahami dengan screenshot yang lengkap dan tersetruktur.
Download: PDF | ePub | Mobi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buku Pemrograman Gratis dari O`Reilly</title>
      <link>https://www.petanikode.com/buku-pemrograman-gratis-dari-oreilly/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/buku-pemrograman-gratis-dari-oreilly/</guid>
      <description>Siapa yang tidak kenal O&amp;rsquo;Reilly?
Salah satu penerbit buku ternama di dunia.
Ribuan buku pemrograman komputer dengan berbagai judul dan seri diterbitkan olehnya.
Salah satu seri buku favorit saya adalah Head First, karena di dalamnya banyak gambar ilustrasi dan isinya mudah dipahami.
Kali ini saya akan membagikan sebuah link buku gratis dari O&amp;rsquo;Reilly.
Jangan kasih tahu yang lain ya, hihihi 😄 bercanda.
Baik, ini dia link-nya: http://www.oreilly.com/programming/free/
Selain buku pemrograman, ada juga buku yang lain tentang bisnis, data, desain, IoT, Web Development, Security, dan WebOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ratusan Buku Pemrograman Gratis Siap Diunduh di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ratusan-buku-pemrograman-gratis-siap-diunduh-di-github/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ratusan-buku-pemrograman-gratis-siap-diunduh-di-github/</guid>
      <description>Suka belajar pemrograman dari buku? maka kamu mungkin membutuhkan buku-buku ini. Sebuah repositori di Github bernama free-programming-books mengumpulkan link-link buku gratis. Tidak hanya buku, repositori ini juga mengumpulkan link resource lainnya, seperti screencast dan podcast.
Silahkan cek ke TKP: https://github.com/vhf/free-programming-books
Saatnya menggunakan jurus terlarang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>