<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Buku on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/buku/</link>
    <description>Recent content in Buku on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2017 18:27:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/buku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ebook dan Video Pemrograman Android Gratis dari Google</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-android/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 18:27:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-android/</guid>
      <description>Buat yang belum tahu:
Google saat ini sedang mengadakan program untuk melatih 100.000 developer Android di Indonesia.
Google ingin membuat pendidikan developer Android kelas dunia bisa diakses oleh semua pelajar dan developer di seluruh Indonesia.
Saat ini Google sudah bekerja sama dengan beberapa universitas di Indonesia:
 Institut Teknologi Bandung Universitas Gadjah Mada Universitas Bina Nusantara Universitas Katolik Parahyangan President University Institut Teknologi Harapan Bangsa Universitas Telkom Universitas Kristen Maranatha  Nah untuk mendukung program ini, Google sudah menyediakan ebook/modul dan video tutorial pemrograman android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Ebook Dasar Pemrograman Golang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman-golang/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman-golang/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Golang atau Go merupakan bahasa pemrograman open source yang dikembangkan di Google oleh Robert Griesemer, Rob Pike, dan Ken Thompson pada tahun 2007 dan mulai diperkenalkan di kalangan publik pada tahun 2009.
Go saat ini memegang rekor menjadi bahasa pemrograman yang perkembangannya paling cepat dalam sejarah.
Kurang dari tujuh tahun, mampu menjadi bahasa pemrograman kelas atas.
Go banyak dilirik oleh para developer karena kelebihan-kelebihan yang dimilikinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Ebook Gratis Panduan Dasar Pemrograman Tizen</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</guid>
      <description>Buku ini ditulis oleh tiga orang penulis dan disebarkan secara terbuka di Gitbook. Terbit pada tanggal 13 Maret 2016 dengan versi 1.0.
Buku ini berisi panduan dasar pemrograman Tizen menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Pada BAB awal, kita akan diperkenalkan dengan Tizen. Kemudian membuat aplikasi Hello World menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Buku ini ditulis dalam bentuk panduan yang mudah dipahami dengan screenshot yang lengkap dan tersetruktur.
Download: PDF | ePub | Mobi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buku Pemrograman Gratis dari O`Reilly</title>
      <link>https://www.petanikode.com/buku-pemrograman-gratis-dari-oreilly/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/buku-pemrograman-gratis-dari-oreilly/</guid>
      <description>Siapa yang tidak kenal O&amp;rsquo;Reilly?
Salah satu penerbit buku ternama di dunia.
Ribuan buku pemrograman komputer dengan berbagai judul dan seri diterbitkan olehnya.
Salah satu seri buku favorit saya adalah Head First, karena di dalamnya banyak gambar ilustrasi dan isinya mudah dipahami.
Kali ini saya akan membagikan sebuah link buku gratis dari O&amp;rsquo;Reilly.
Jangan kasih tahu yang lain ya, hihihi 😄 bercanda.
Baik, ini dia link-nya: http://www.oreilly.com/programming/free/
Selain buku pemrograman, ada juga buku yang lain tentang bisnis, data, desain, IoT, Web Development, Security, dan WebOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 1150&#43; Link Ebook Pemrograman Gratis (Sedot Semua!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</guid>
      <description>Kamu sedang mencari buku atau ebook untuk belajar pemrograman?
Tenang&amp;hellip;
Beberapa orang dari komunitas open source di Github telah mengumpulkan link-link-nya.
Bukunya gratis atau berbayar?
Tentu saja gratis dan legal.
Kumpulan Buku Pemrograman Gratis dalam Bahasa Indonesia Kamu bisa klik link berikut untuk meluncur ke kategori yang diinginkan.
 Buku Android Buku Git Buku Go Buku HTML &amp;amp; CSS Buku JavaScript Buku PHP Buku Python  Buku Android  Tutorial Membuat Aplikasi Android Special Edition Tutorial Membuat Aplikasi Galeri Foto Android Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Konsep Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Praktik  Buku Git  Kontrol Versi dengan Git Pro Git 1st Edition  Buku Go  Dasar Pemrograman Golang  Buku HTML CSS  Belajar HTML dan CSS  Buku JavaScript  Mengenal JavaScript Otomatisasi dengan gulp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>