<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/game/</link>
    <description>Recent content in Game on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggambar Objek dengan Perulangan dan Fungsi Random di HTML5 Canvas</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 04:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas-random/</guid>
      <description>Pada artikel pengenalan HTML5 Canvas sebelumnya, kita sudah belajar cara menggamabar objek-objek dasar seperti titik, garis, persegi, lingkaran, dan segitiga.
Obejek digambar hanya sekali saja.
Bagaiaman kalau kita ingin menggambar banyak objek dan digambar secara acak?
Untuk menjawab pertanyaan ini, kita harus menggunakan perulangan dan fungsi random().
Lebih jelasnya, mari kita bahas&amp;hellip;
Menggambar Objek dengan Perulangan Pada contoh di artikel sebelumnya, kita sudah pernah menggamabar persegi dua kali.
&amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot;&amp;gt; var canvas = document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Canvas untuk Pemrograman Grafis dan Game</title>
      <link>https://www.petanikode.com/html-canvas/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/html-canvas/</guid>
      <description>Sebelum kedatangan HTML5, Game dan elemen multimedia lainnya disajikan dalam browser menggunakan Flash.
Banyak game berbasis Flash yang bisa dimainkan melalui browser. Bahkan Flash juga digunakan untuk memutar video.
Seingat saya dulu&amp;hellip;tanpa Flash Player, kita tidak bisa memutar video di Youtube.
Namun semuanya berubah setelah kedatangan HTML5&amp;hellip;
HTML5 membawa banyak elemen baru yang menggantikan tugas Flash dalam browser. Salah satunya adalah canvas.
Apa itu Canvas? Dalam dunia nyata, canvas sering digunakan untuk menggambar dan melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Kode Serasa Main Game dengan Modul Activate Power Mode di Atom</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</guid>
      <description>Beberapa minggu yang lalu, saya menemukan sebuah gambar animasi gif di facebook. Animasi penulisan kode yang disertai efek partikel bertaburan.
Menarik, sepertinya akan menyenangkan menulis kode dengan efek ini.
Tidak lama kemudian, saya menemukan modulnya untuk Atom.
Efek ini awalnya hanya bisa dinikmati di Code in Dark Editor. Kemdian, seorang programmer bernama Joel Besada membuat replikasinya. Joel menulis sebuah modul untuk Atom, namanya activate-power-mode. Berikut ini cuplikannya:
Cara Instal Activate Power Mode Buka teks editor Atom, kemudian masuk ke manu Edit&amp;gt;Preferences atau tekan tombol Ctrl+, (koma).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>