<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bootstrap on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/bootstrap/</link>
    <description>Recent content in Bootstrap on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/bootstrap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tips-modifikasi-panel-bootstrap-untuk-dijadikan-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tips-modifikasi-panel-bootstrap-untuk-dijadikan-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:

Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Cepat Modifikasi Navbar Bootstrap</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-modifikasi-navbar/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 07:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-modifikasi-navbar/</guid>
      <description>Ada dua jenis warna pilihan navbar yang ditawarkan Bootstrap: Warna putih (navbar-default) dan warna hitam (navbar-inverse).
Selain dari dua warna tersebut, kita harus memodifikasinya sendiri.
Pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara cepat memodifikasi navbar Bootstrap dengan cepat.
1. Menggunakan Generator Ada sebuah generator canggih yang dibuat oleh Samuel Marchal. Generator ini dapat diakses melalui alamat link: http://work.smarchal.com/twbscolor/.

Kita dapat menentukan warna navbar bootstrap sesui selera. Kemudian akan diberikan kode CSS, LESS, SCSS, dan SASS yang dapat kita gunakan langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesalahan Penyisipan CSS Select2 di Admin LTE yang Saya Lakukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kesalahan-penyisipan-css-select2-di-admin-lte-yang-saya-lakukan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 15:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kesalahan-penyisipan-css-select2-di-admin-lte-yang-saya-lakukan/</guid>
      <description>Saya menghabiskan cukup banyak waktu untuk mengatasi masalah ini. Sampai-sampai mencari di Google, tapi tidak dapat solusi. Ceritanya, saya sedang mengerjakan sebuah proyek dengan Admin LTE. Kemudian saya menggunakan Select2 untuk element &amp;lt;select&amp;gt;. Akan tetapi, tampilannya tidak seperti yang diharapkan.
Kode HTML:
&amp;lt;div class=&amp;ldquo;form-group&amp;rdquo;&amp;gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;label for=&amp;ldquo;kabupaten&amp;rdquo;&amp;gt;Kabupaten/Kota&amp;lt;/label&amp;gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;select name=&amp;ldquo;kabupaten&amp;rdquo; class=&amp;ldquo;select2 form-control&amp;rdquo;&amp;gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;option selected disabled&amp;gt;Pilih Kabupaten&amp;hellip;&amp;lt;/option&amp;gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;option value=&amp;ldquo;5201&amp;rdquo;&amp;gt;Kab. Lombok Barat&amp;lt;/option&amp;gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;option value=&amp;ldquo;5202&amp;rdquo;&amp;gt;Kab. Lombok Tengah&amp;lt;/option&amp;gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;lt;option value=&amp;ldquo;5203&amp;rdquo;&amp;gt;Kab. Lombok Timur&amp;lt;/option&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap (3) - Memahami fungsi viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-3---memahami-fungsi-viewport/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-3---memahami-fungsi-viewport/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial Bootstrap yang ke-3. Pada tutorial ini, saya akan membahas tag meta viewport. Mengapa kita perlu menambahkan meta viewport? apa sih fungsinya? Mari kita bahas bersama.
Pada bagian kepala &amp;lt;head&amp;gt; terdapat tag &amp;lt;meta&amp;gt; yang menampung nilai viewport. Viewport merupakan area yang terlihat pada (perangkat) user/pengunjung web. Viewport digunakan untuk desain web yang responsif (responsive web design). Seperti selogan Bootstrap yang mengutamakan desain responsif.
Bootstrap is the most popular HTML, CSS, and JS framework for developing responsive, mobile first projects on the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap (2) - Sistem Grid dan tata letak</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-2---sistem-grid-dan-tata-letak/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-2---sistem-grid-dan-tata-letak/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial ke-2 Bootstrap. Pada tutorial kali ini, saya akan membahas sistem grid dan tata letak di Bootstrap. Langsung saja, ya!
Sistem grid memudahkan kita mengatur tata letak elemen di web. Zaman dulu, kebanyakan web menggunakan tag table untuk mengatur tata letaknya. Sekarang sudah tidak lagi. Karena kurang efektif dan tidak SEO friendly. Oleh karena itu, website zaman sekarang menggunakan CSS untuk mengatur tata letaknya.
Sistem grid di Bootstrap mengadopsi konsep tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap (1) - Menyisipkan Bootstrap ke HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-1---menyisipkan-bootstrap-ke-html/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-bootstrap-1---menyisipkan-bootstrap-ke-html/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial pertama Bootstrap. Bootstrap adalah sebuah framework CSS untuk mengatur tampilan web agar menjadi lebih bagus dan responsive. Pada tutorial pertama ini, saya akan membahas cara menyisipkan Bootstrap ke dalam HTML. Sebelum memulai, silahkan anda unduh dulu Bootstrap-nya di getbootstrap.com.

Menyisipkan Bootstrap ke Halaman WebMari kita membuat sebuah direktori bernama belajar-bootstrap. Kemdudian ekstrak Bootstrap yang sudah diunduh tadi ke dalam direktori tersebut. Extrak direktori bisa dilakukan dengan drag-drop.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>