<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inspirasi on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/inspirasi/</link>
    <description>Recent content in Inspirasi on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2017 12:32:28 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/inspirasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>7 Video yang Akan Menginspirasimu untuk Belajar Pemrograman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/video-inspirasi-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 12:32:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/video-inspirasi-programmer/</guid>
      <description>Belajar pemrograman memang sulit, apalagi saat kekurangan motivasi dan inspirasi.
Namun, jangan khawatir. Saat kamu kekurangan motivasi dan inspirasi, cobalah untuk nonton video-video berikut ini.
1. What Most Schools Don&amp;rsquo;t Teach Video ini berisi kompilasi kumpulan pendapat dan nasihat dari orang-orang terkenal seperti Bill Gates, Jack, Mark Zuckerberg, Drew, Gabe, Will.i.am, dll.

  --
2. 14-Year-Old Prodigy Programmer Dreams In Code Video ini bersisi kisah tentang anak berusia 14 tahun bernama Santiago Gonzalez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Mulai dari Mana?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 19:58:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</guid>
      <description>Pertanyaan ini sering ditanyakan oleh kawan-kawan yang ingin memasuki dunia pemrograman. Setiap orang akan memiliki jawaban yang berbeda-beda. Sebenarnya jawabnnya sangat tergantung dari yang bertanya. Sudah sejauh mana pengetahuannya tentang komputer dan pemrograman?

Saya asumsikan yang bertanya sudah paham tentang konsep dasar komputer, bisa menginstal sistem operasi (Windows/Linux), paham CLI/CMD, dan punya rasa keingintahuan yang tinggi.
Mulai dari Sekarang dan di sini Benar sekali, jangan ditunda-tunda sampai besok. Mulailah sekarang juga dan di sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Orang Buta Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mencoba menerjemahkan sebuah artikel hasil wawancara dari FossBoss yang mungkin menginspirasi.
Judul aslinya &amp;ldquo;Mengenal Ali Abdulghani, Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source&amp;rdquo; (Meet Ali Abdulghani, a Blind Programmer Working in the field of Open Source).

Hallo Ali, ceritakan kami tentang dirimu, pendidikanmu, dan kehidupanmu Nama saya Ali Abdulghani, orang-orang memanggil saya Alimiracle, panggilan itu datang sejak saya mulai menggunakan Solaris.
Saya seorang programmer, system admin, penggiat free software dan puisi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>