<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inspirasi on Petani Kode</title>
    <link>http://petanikode.gitlab.io/topik/inspirasi/index.xml</link>
    <description>Recent content in Inspirasi on Petani Kode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://petanikode.gitlab.io/topik/inspirasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Mulai dari Mana?</title>
      <link>http://petanikode.gitlab.io/2017/01/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 19:58:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://petanikode.gitlab.io/2017/01/belajar-pemrograman-mulai-dari-mana/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pertanyaan ini sering ditanyakan oleh kawan-kawan yang ingin memasuki dunia pemrograman.
Setiap orang akan memiliki jawaban yang berbeda-beda. Sebenarnya jawabnnya
sangat tergantung dari yang bertanya. Sudah sejauh mana pengetahuannya tentang
komputer dan pemrograman?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;amp-img
width=&#34;720&#34;
height=&#34;380&#34;
alt=&#34;kopi dan laptop - Belajar Pemrograman&#34;
src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-IkP1sd_J1Vw/WIAfKIyz7lI/AAAAAAAADqo/O-cgHSD3bvkmOqabe9Rbu8UVMKUkJRjdwCPcB/s1600/belajar-pemrograman-petanikode.jpg&#34;
layout=&#34;responsive&#34;&gt;&lt;/amp-img&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya asumsikan yang bertanya sudah paham tentang konsep dasar komputer,
bisa menginstal sistem operasi (Windows/Linux), paham CLI/CMD, dan punya
rasa keingintahuan yang tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mulai-dari-sekarang-dan-di-sini&#34;&gt;Mulai dari Sekarang dan di sini&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Benar sekali, jangan ditunda-tunda sampai besok. Mulailah sekarang juga dan di
sini. Ya! di sini, di tempat anda berada sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jangan tunda sampai besok apa yang bisa anda lakukan hari ini.&amp;rdquo;
&amp;ndash; Benjamin Franklin&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Setiap orang memang mimiliki titik awal yang berbeda-beda. Ada yang mulai dari
kursus, buku, kuliah, tutorial, dsb. Anda bisa memulianya di sini, di web &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/&#34;&gt;Petani Kode&lt;/a&gt; ini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pelajari-hal-hal-dasar&#34;&gt;Pelajari Hal-hal dasar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Baiklah, sekarang saya anggap anda seorang yang baru pindah tempat kos.
Di tempat kos anda saat ini, banyak hal asing yang belum anda ketahui,
seperti jalan, warung, tempat loundry, dsb. Apakah yang akan anda lakukan,
bila berada dalam kondisi ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin anda bisa mulai mencari informasi di Google dan jalan-jalan di sekitaran
kos. Bertanya dan berkenalan dengan para tetangga.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Saya selalu mencari di Google apa yang tidak diketahui&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Begitu juga dengan belajar pemrograman dan belajar apapun juga. Anda akan berada
dalam kondisi seperti orang asing. Jangan khawatir, yang perlu anda lakukan adalah
mencari tahu. Kumpulkan informasi sebanyak mungkin dan pelajari, sehingga tidak
merasa asing lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada saat anda berada dalam kondisi asing, sebaiknya jangan telalu banyak bertanya di forum.
Karena para penghuni forum atau grup kurang senang pertanyaan &lt;em&gt;mainstream&lt;/em&gt; yang sudah ada jawabannya di
dokumentasi, FAQs, maupun di Google.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;memilih-bahasa-pemrograman&#34;&gt;Memilih Bahasa Pemrograman&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sekarang saatnya memilih bahasa pemrograman, atau mungkin anda sudah punya pilihan.
Pilihlah bahasa pemrograman yang ingin anda pelajari. Mungkin ada yang menyarankan
mempelajar bahasa pemrograman x, sedangkan anda tidak ingin pelajari itu. Ya,
jangan dipelajari. Karena akan sulit rasanya menerima ilmu yang tidak kita inginkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setiap orang mulai belajar dari bahasa yang berbeda-beda. Saya sendiri mulai dari
belajar bahasa pemrograman &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/pascal&#34;&gt;Pascal&lt;/a&gt;, Assembly 8086, kemudian ke &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/html&#34;&gt;HTML&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/css&#34;&gt;CSS&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/javascript&#34;&gt;Javasript&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/php&#34;&gt;PHP&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/python&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/c&#34;&gt;C&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/c++&#34;&gt;C++&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&#34;http://petanikode.gitlab.io/topik/java&#34;&gt;Java&lt;/a&gt;. Karena saya tidak hanya
tertarik pada satu bahasa. Tentu saja, membutuhkan waktu lama untuk mempelajari itu semua.
Karena itu, anda tidak harus mengikuti apa yang saya pelajari.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Saya ingin tahu, apa yang belum diketahui.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Itulah ungkapan yang mengantarkan saya sampai saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;praktik-dan-praktik&#34;&gt;Praktik dan Praktik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jika anda ingin mahir bermain gitar, apa yang akan anda lakukan? Membaca panduan
tentang bermain gitar ataukah berlatih. Ya, tentu saja yang paling utama adalah berlatih.
Entah seperti apa suara yang dihasilkan, yang penting berlatih sampai jari-jari terbiasa.
Begitu juga dengan belajar pemrograman. Anda harus terus-menerus berlatih dengan praktik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemrograman tidak hanya tentang menulis kode saja. Pemrograman itu, 80% berpikir.
Latihlah pikiran anda agar terbiasa memecahkan masalah dan error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itulah jawaban saya atas pertanyaan &amp;ldquo;Belajar Pemrograman mulai dari dari mana?&amp;rdquo;
Jawaban sederhananya, &lt;strong&gt;mulai dari sekarang dan di sini&lt;/strong&gt;. Cari tahu apa yang belum
diketahui. Setiap orang akan memiliki jawaban yang berbeda-beda. Kalau anda punya jawaban,
silahkan disampaikan melalui komentar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source</title>
      <link>http://petanikode.gitlab.io/2016/11/seorang-programmer-tunanetra-yang-bekerja-di-bidang-open-source/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://petanikode.gitlab.io/2016/11/seorang-programmer-tunanetra-yang-bekerja-di-bidang-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kali ini saya akan mencoba menerjemahkan sebuah artikel hasil wawancara dari &lt;a href=&#34;http://fossboss.com/2016/07/18/meet-ali-abdulghani-blind-programmer-working-field-open-source/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FossBoss&lt;/a&gt; yang mungkin menginspirasi. Judul aslinya &amp;ldquo;Mengenal Ali Abdulghani, Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source&amp;rdquo; (&lt;i&gt;Meet Ali Abdulghani, a Blind Programmer Working in the field of Open Source)&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-Luxtg8VF1qI/V9KA5Y6Z9cI/AAAAAAAADPc/3KqZJ5ZxRxo1RnIiS_CiI5mQHMDOu1XiwCK4B/s1600/Mengenal%2BAli%2BMiracle%2B-%2Bseorang%2Bprogrammer%2Btunanetra%2Bpenggiat%2Bopen%2Bsource%2B-%2Bpetanikode.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Mengenal Ali Miracle - Seorang programmer tunanetra penggiat open source&#34; border=&#34;0&#34; src=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-Luxtg8VF1qI/V9KA5Y6Z9cI/AAAAAAAADPc/3KqZJ5ZxRxo1RnIiS_CiI5mQHMDOu1XiwCK4B/s1600/Mengenal%2BAli%2BMiracle%2B-%2Bseorang%2Bprogrammer%2Btunanetra%2Bpenggiat%2Bopen%2Bsource%2B-%2Bpetanikode.jpg&#34; title=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Hallo Ali, ceritakan kami tentang dirimu, pendidikanmu, dan kehidupanmu&lt;/h2&gt;Nama saya Ali Abdulghani, orang-orang memanggil saya Alimiracle, panggilan itu datang sejak saya mulai menggunakan Solaris.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Saya seorang programmer, system admin, penggiat &lt;i&gt;free software&lt;/i&gt; dan puisi. Saya tinggal di Iraq. Saya lulus perguruan tinggi pada akhir tahun 2015 dari falkultas Literatur Bahasa Inggris, bukan Ilmu Komputer. Karena, saya tidak diizinkan mendapatkan ijazah Ilmu Komputer di Iraq. Aturan di sini tidak mengizinkan orang tunanetra memperoleh ijazah Ilmu Komputer atau bidang sains lainnya seperti Fisika dan Matematika.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Saya memang seorang tunanetra. Saya ingat ucapan dari bapak saya, &amp;ldquo;Kamu tunanetra setelah setahuan terlahir, kata doketr itu akibat polusi setelah perang&amp;rdquo; &lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Bagaimana Ali Mulai Menggunakan Free &amp;amp; Open Source Software dan kapan mulainya?&lt;/h2&gt;Saya mulai menggunakan &lt;i&gt;Free &amp;amp; Open Source Software&lt;/i&gt; pada tahun 2009. Ceritanya dimulai ketika saya menggunakan Solaris. Waktu itu saya menggunakan &lt;a href=&#34;http://www.petanikode.com/search/label/gcc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;i&gt;gcc&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; dan saya menemukan cara memodifikasinya sesuai kebutuhan. Saya sangat senang dengan temuan itu. Itulah waktu pertama kali saya membaca dan memodifikasi kode untuk program besar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Setelah itu, saya mulai berpikir, mengapa saya tidak bisa membaca dan memodifikasi kode Solaris? Saya menanyakan pertanyaan tersbut di forum online. Seseorang perempuan menjawabnya, dia seorang penggiat &lt;i&gt;Free Software&lt;/i&gt;. Dia mengatakan kepada saya tentang &lt;i&gt;Free Software&lt;/i&gt; dan GNU. Kemudian saya diajak untuk bergabung dengan timnya sebagai &lt;i&gt;developer&lt;/i&gt; dan menyarankan saya membaca buku yang berjudul &lt;i&gt;&amp;ldquo;Free Software Free Society: Selected Essays of Richartd M. Stallman&amp;rdquo; &lt;/i&gt;Buku tersebut merubah cara berpikir saya. Secara bertahap saya menjadi semakin tertarik dengan kebebasan program (perangkat lunak) dan migrasi ke GNU/Linux.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Dari mana Ali belajar pemrograman?&lt;/h2&gt;Dari buku dan dokumentasi bahasa pemrograman. Kadang dari pustaka tertentu yang tidak memiliki dokumentasi. Saya membaca kodenya untuk belajar.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Berapa Banyak Bahasa Pemrograman yang Ali Kuasai?&lt;/h2&gt;Saya menggunakan 20 lebih bahasa pemrograman dalam proyek yang saya kerjakan.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Bagaimana Ali Belajar itu Semua, Sementara Ali Tunanetra?&lt;/h2&gt;Saya menggunakan &lt;i&gt;&amp;ldquo;Ocra Screen Reader&amp;rdquo;&lt;/i&gt; Sebuah program yang mengendalikan dan mengarahkan saya di komputer. Saya juga menggunakan Emacs yang membuat pekerjaan komputasi saya menjadi lebih sederhana.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Apakah Software Open-Source Screen-Reader bagus untuk Ali?&lt;/h2&gt;Saat ini, banyak program yang tidak bisa dibaca &lt;i&gt;Screen Readers&lt;/i&gt;. Sekarang masalahanya semakin besar. Masalah yang datang dari web setelah kemunculan HTML5. Sekarang banyak apilikasi web yang tidak bisa dibaca oleh &lt;i&gt;Screen Readers&lt;/i&gt;. Masalahnya bukan pada &lt;i&gt;Screen Readers&lt;/i&gt;, tapi dari developer aplikasi web.&lt;br /&gt;Kebanyakan programmer tidak peduli dengan &lt;i&gt;Screen Reader&lt;/i&gt; saat mereka menulis program. Ada hal yang harus dilakukan dan ada yang harus dihindari ketika menulis program GUI (Dekstop). Ada garis pandu yang disediakan, tapi programmer tidak peduli tentang itu, keteika mengembangkan aplikasi GTK+.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Cek:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;GTK: &lt;a href=&#34;https://developer.gnome.org/accessibility-devel-guide/stable/gad-coding-guidelines.html.en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://developer.gnome.org/accessibility-devel-guide/stable/gad-coding-guidelines.html.en&#34;&gt;https://developer.gnome.org/accessibility-devel-guide/stable/gad-coding-guidelines.html.en&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qt: &lt;a href=&#34;http://doc.qt.io/qt-5/accessible-qwidget.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://doc.qt.io/qt-5/accessible-qwidget.html&#34;&gt;http://doc.qt.io/qt-5/accessible-qwidget.html&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Web: &lt;a href=&#34;https://www.w3.org/WAI/intro/wcag&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.w3.org/WAI/intro/wcag&#34;&gt;https://www.w3.org/WAI/intro/wcag&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Bagaimana orang-orang memperlakukanmu sebagai programmer Tunanetra?&lt;/h2&gt;&lt;br /&gt;Di sini tidak ada dukungan dari negara saya. Saya masih mengingat awal kehidupan saya dengan komputer. Banyak orang yang mengatakan kepada saya, &amp;ldquo;Industri komputer bukan untuk orang tunanetra. Kamu tidak bisa menggunakannya.&amp;rdquo; dan sekarang banyak dari mereka yang tidak tahu apa yang sudah ku lakukan.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Proyek Apa yang Sedang Ali Kerjakan Sekarang?&lt;/h2&gt;Saya mengerjakan banyak proyek saat ini, diantaranya:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Uruk project: &lt;a href=&#34;https://urukproject.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://urukproject.org&#34;&gt;https://urukproject.org&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uruk gnu/linux: &lt;a href=&#34;https://urukproject.org/dist&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://urukproject.org/dist&#34;&gt;https://urukproject.org/dist&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rose Crypt: &lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/rosecrypt/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/rosecrypt/&#34;&gt;https://sourceforge.net/projects/rosecrypt/&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rose Passwords Generator: &lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/rosepasswordsgenerator/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/rosepasswordsgenerator/&#34;&gt;https://sourceforge.net/projects/rosepasswordsgenerator/&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rose algorithms: &lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/rosealgorithms/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/rosealgorithms/&#34;&gt;https://sourceforge.net/projects/rosealgorithms/&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Bisa dilihat semuanya di sini: &lt;a href=&#34;https://notabug.org/alimiracle&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://notabug.org/alimiracle&#34;&gt;https://notabug.org/alimiracle&lt;/a&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Buku Bahasa Pemrograman yang Ali Rekomendasikan&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;C: &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/gp/product/0131103628&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The C Programming Language ANSI C Version&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;C++: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29Sks37&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;C++ Without Fear&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Python: &lt;a href=&#34;http://python.swaroopch.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Byte of Python&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ruby: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29G9Y7D&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The Ruby Programming Language&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Assembly: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29SkkAS&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programming from the Ground Up&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Perl: &lt;a href=&#34;http://www.cbkihong.com/download/perltut.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Perl 5 Tutorial – First Edition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Go: &lt;a href=&#34;http://openmymind.net/assets/go/go.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The Little Go Book&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;HTML/CSS/JS: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29NRi0J&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Web Design with HTML, CSS, JavaScript and jQuery Set&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;PHP: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29Ug0QE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PHP and MySQL Web Development (4th Edition)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bash: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29P6ptS&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Learning the Bash Shell, 3rd Edition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lisp: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29IPjuU&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Practical Common Lisp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;R: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29Ufsue&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;The R Book&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Java: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29O9wp3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Effective Java, Second Edition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Scheme: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/2amzBXW&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Structure and Interpretation of Computer Programs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rust: &lt;a href=&#34;http://amzn.to/29P5Twg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Programming Rust&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Prolog: &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/Prolog&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;the Prolog book from Wikibooks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Kesulitan apa saja yang Ali dapatkan ketika memrogram dan bekerja? &lt;/h2&gt;Sebagian bahasa pemrograman itu mudah, tapi sebagian lagi tergantung dari IDE-nya yang tidak bisa dibaca Orca Screen Reader. Contohnya, Android Studio. Saya harus menulis semua kode dari nol menggunakan Emacs untuk membuat aplikasi android.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Bagaimana Ali memandang penerimaan komunitas open source untuk kondisi Ali saat ini. Apakah mereka &amp;ldquo;kasar&amp;rdquo; kepada Ali karena tunanetra? atau mereka mencoba membantu mendukung karir Ali?&lt;/h2&gt;Faktanya hanya beberapa dari mereka yang tahu, kalau saya tunanetra. Karena saya tidak banyak bicara tentang diri sendiri dalam proyek. Haider dan Clara adalah orang yang kenal dekat dan selalu membantu saya.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Apa yang Sedang Ali Kerjakan saat ini? Apakah Ali dapat Bantuan Dana dari FSF?&lt;/h2&gt;Saya bekerja sebagai relawan dan saya tidak ingin menerima uang saat ini dari siapa pun.&lt;br /&gt;&lt;h2&gt;Terakhir, Apa yang ingin Ali Sampaikan Kepada para Pembaca?&lt;/h2&gt;Saya ingin menyampaikan kutipan ini kepada pembaca:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;ldquo;Visi tampa aksi hanya sebatas mimpi. Aksi tampa visi hanya menghabiskan waktu. Visi dengan aksi dapat merubah dunia&amp;rdquo; – Joel A. Barker&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>