<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slim on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/slim/</link>
    <description>Recent content in Slim on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2017 04:06:27 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/slim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial Slim Framework: Cara Upload File ke Webservice</title>
      <link>https://www.petanikode.com/slim-api-upload/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 04:06:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/slim-api-upload/</guid>
      <description>Upload file adalah fitur yang harus ada di setiap aplikasi web.
Lalu bagaimana cara kita membuat fitur upload untuk RESTful API atau webservice?
Itulah yang akan kita pelajari pada tutorial ini.
Kenapa harus upload ke webservice?
Karena kita akan bisa upload file dari mana saja, dari aplikasi android, web, desktop, bot, dan sebagainya.
    (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  Konsep Upload File di Slim Framework File yang di-upload ke aplikasi Slim dapat kita tangkap dengan fungsi atau method getUploadedFiles().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Membuat RESTful API dengan Slim Framework</title>
      <link>https://www.petanikode.com/slim-api/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 19:06:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/slim-api/</guid>
      <description>Pernahkah kamu berpikir:
Bagaimana aplikasi (mobile) Facebook dengan Web Facebook memiliki data yang sama.
Apa yang kita lihat melalui aplikasi mobile akan ada juga di webnya.
Bagaimana cara mereka berbagi data?
Jawabannya: dengan RESTful API atau Webservice.
Tugas RESTful API adalah menyediakan data&amp;mdash;biasanya dalam bentuk JSON&amp;mdash;untuk dikonsumsi oleh aplikasi lainnya (client).
Kita bisa membuat RESTful API dengan beberapa bahasa seperti Python, Java, PHP, Javascript, Ruby, dll.
Pada tutorial ini, kita akan menggunakan Slim Framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan Slim Framework untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/slim-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/slim-untuk-pemula/</guid>
      <description>Slim merupakan sebuah framework mikro untuk PHP. Slim bisa kita gunakan untuk membangun aplikasi web sederhana dan Rest API. Kali ini, saya akan membawakan tutorial cara menginstal Slim di Linux. Slim yang akan diinstal adalah versi 2.0.
Pastikan Composer dan PHP sudah terinstal di komputer teman-teman. Setelah itu ikuti langkah-langkah berikut ini.
Membuat Direktori Proyek Buatlah sebuah direktori dengan nama proyeknya, misalnya proyek-slim.
mkdir proyek-slim cd proyek-slim  Instalasi Slim dengan Composer Ketik perintah berikut untuk meinginstal Slim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>