<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/python/</link>
    <description>Recent content in Python on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 08:08:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Mengenal Struktur Data List</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-list/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-list/</guid>
      <description>Bagaimana caranya menyimpan banyak data dalam satu veriabel?
Jawabannya menggunakan List.
List adalah struktur data pada python yang mampu menyimpan lebih dari satu data, seperti array.
Pada kesempatan ini, kita akan membahas cara menggunakan list di Python dari yang paling sederhana sampai yang sedikit kompleks.
Apa saja poin-poin yang akan dipelajari?
 Cara Membuat List dan Mengisinya Cara Mangambil nilai dari List Cara Menambahkan dan Menghapus isi List Operasi pada List List multi dimensi  Selamat menyimak&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Virtualenv: Apa Saja yang Harus Kamu Ketahui?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-virtualenv/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 12:09:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-virtualenv/</guid>
      <description>Waktu awal-awal belajar django, saya sedikit &amp;lsquo;dipusingkan&amp;rsquo; dengan Virtual Environment (virtualenv).
Banyak tutorial menyarankan menggunakan virtualenv. Bahkan tidak hanya untuk django saja.
Sepertinya virtualenv adalah tools yang harus digunakan pada pengembangan aplikasi Python.
Apa itu vritualenv?
Kenapa kita harus menggunakan virtualenv?
Bagaimana cara menggunakan vritualenv?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Apa itu Virtualenv? Vritualenv adalah tools untuk membuat lingkungan python virtual yang terisolasi.
Terisolasi artinya tertutup dan tidak bisa diakses dari dunia luar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Membaca dan Menulis File di Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-file/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 08:59:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-file/</guid>
      <description>Baca dan tulis file adalah teknik dasar yang harus dipahami dalam pemrograman Python, karena banyak digunakan untuk pengolahan dan pemerosesan file.
Paham cara membaca dan menulis file dengan Python akan membuatmu mampu membuat aplikasi yang bisa mengambil dan menyimpan data ke file.
Selain itu juga, kamu akan lebih mudah memahami beberapa materi Python selanjutnya, seperti baca dan parshing file JSON, XML, CSV, XLS, dan sebagainya.
Ada banyak sekali tipe file pada komputer&amp;hellip;seperti, dokumen, video, gambar, audio, arsip, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Mengambil Input dan Menampilkan Output</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-input-output/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 09:27:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-input-output/</guid>
      <description>Input adalah masukan yang kita berikan ke program.
Program akan memprosesnya dan menampilkan hasil outputnya.
Input, proses, dan output adalah inti dari semua program komputer.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara mengambil input dan menampilkan output untuk program berbasis teks.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Cara Mengambil Input dari Keyboard Python sudah menyediakan fungsi input() dan raw_input() untuk mengambil inputan dari keyboard.
Cara pakainya:
nama_varabel = input(&amp;quot;Sebuah Teks&amp;quot;)  Artinya, teks yang kita inputkan dari keyboard akan disimpan ke dalam nama_variabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Aturan Penulisan Sintaks Python yang Harus dipatuhi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-sintaks/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:37:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-sintaks/</guid>
      <description>Setelah mempersiapkan segala perlengkapan untuk coding python dan mengetahui cara membuat program python, selanjutnya mari kita pelajari tentang aturan-aturan penulisan sintaks Python yang harus dipatuhi.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau tidak dipathui?&amp;rdquo;
Resikonya bisa terjadi error 😄.
Pada artikel ini, saya akan membahas beberapa aturan dasar penulisan sintaks Python yang harus diketahui.
Agar nanti mudah dalam menulis program.
Apa saja aturan-aturannya?
Silahkan di simak&amp;hellip;
1. Penulisan Statement Python Statement adalah sebuah intruksi atau kalimat perintah yang akan dieksekusi oleh komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Saya Memanfaatkan Bulan Ramadhan untuk Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 21:40:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</guid>
      <description>Bulan Ramadhan sudah di depan mata. Bagi saya bulan ramadhan adalah bulan latihan.
 Latihan malawan hawa nafsu yang terus-menerus membujuk kita ke jalan yang tidak benar; Latihan bersabar; Latihan mengerjakan amalan terentu seperti solat malam; Latihan bertahan hidup, karena dengan berpuasa kita bisa merasakan lapar dan mengurangi rasa rakus; dan latihan yang lainnya.  Karena itu, ada baiknya juga kita memanfaatkan bulan ramadhan ini sebagai bulan latihan coding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 (Bahasa) Pemrograman yang Dapat Dilakukan Langsung di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</guid>
      <description>Hallo kawan, kali ini saya akan membahas 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu tanpa menginstal apapun.
Eksperimen ini saya lakukan di Ubuntu 16.04 64bit Live CD. Saya sudah disediakan teks editor seperti Gedit, Vi, dan Nano untuk menulis kode.
Baca juga: 6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode
Adapun 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu adalah sebagai berikut.
1. Pemrograman Shell Skrip Shell merupakan sebuah program yang bisa dijalankan di Unix Shell atau Command Line Interpreter (CLI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Graf Coding Graf dengan Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-graf/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-graf/</guid>
      <description>Hari ini saya belajar sesuatu yang cukup menantang, yaitu graf. Bagaiaman menulis graf dalam kode? dan memahami beberapa hal tentang graf.
Menurut Wikipedia, graf dalam komputer sains (ilmu komputer) adalah sebuah tipe data abstrak. Graf terdiri dari titik-titik (nodes) yang terhubung dengan sisi/busur (edge/arcs).
Berikut ini contoh graf yang akan kita tulis dalam kode program python:

Graf tersebut merupakan graf berarah yang memiliki enam buah titik dan delapan busur (arcs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program Menghitung Tahun Kabisat dengan Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-tahun-kabisat/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-tahun-kabisat/</guid>
      <description>Menurut wikipedia:
Tahun kabisat (bahasa Inggris: Leap year) adalah tahun yang mengalami penambahan satu hari dengan tujuan untuk menyesuaikan penanggalan dengan tahun astronomi.
Dalam satu tahun tidak secara persis terdiri dari 365 hari, tetapi 365 hari 5 jam 48 menit 45,1814 detik.
Jika hal ini tidak dihiraukan, maka setiap 4 tahun akan kekurangan hampir 1 hari (tepatnya 23 jam 15 menit 0,7256 detik).
Maka untuk mengkompensasi hal ini, setiap 4 tahun sekali (tahun yang bisa dibagi 4), diberi 1 hari ekstra: 29 Februari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eksperimen dengan API Simsimi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 14:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mengajak teman-teman bereksperimen dengan API Simsimi.
Apa itu Simsimi?
buat yang belum tau, silahkan instal saja aplikasi Simsimi di smarphone-nya.
Oke, mari kita mulai.
API Simsimi konsepnya sangat sederhana. Kita hanya melakukan request dari URL dengan query string, lalu akan mendapatkan jawaban atau respon berdasarkan data yang dimiliki Simsimi. Respon tersebut, bisa kita olah untuk membuat Simsimi versi kita sendiri.
1. Mendapatkan Kunci API Kunci API atau API Key, merupakan kunci yang digunakan untuk mengakses API Simsimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Python: Cara Parsing Data dari JSON</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-json/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 13:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-json/</guid>
      <description>JSON adalah salah satu format standar pertukaran data antar aplikasi.
Biasanya JSON banyak kita temukan ketika bermain dengan web service atau RESTful API.
Seperti saat saya bereksperimen dengan API Simsimi, datanya dikirim dengan format JSON.
JSON hampir bisa dibaca di sebagian besar bahasa pemrograman, seperti C, PHP, Javascript, C++, C#, Java, Ruby, Python, dll.
Cara Parsing File JSON di Python Penguraian JSON pada bahasa pemrograman Python, membutuhkan modul json dan urllib untuk mendown-load JSON dari web service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Program Pomodoro Timer Berbasis CLI dengan Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pomodoro/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 18:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pomodoro/</guid>
      <description>Pomodoro merupakan sebuah teknik yang memanfaatkan waktu 25 menit untuk fokus mengerjakan sesuatu. Pomodoro dapat diterapkan untuk berbagai jenis pekerjaan. Pomodoro akan mencegah kita melakukan pekerjaan multitasking dan membantu fokus.
Pada kesempatan ini, kita akan membuat program Timer Pomodoro. Timer ini mulai menghitung mundur mulai dari 25 menit.
1. Impor Pustaka yang DiperlukanPada pembuatan program ini, kita memerlukan dua pustaka. Yaitu time dan sys (sistem). Pustaka time kita perlukan untuk melakukan perulangan per detik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ini yang Saya Lakukan untuk Munguasai Dasar Pemrograman Python dalam Sebulan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 06:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</guid>
      <description>Selamat pagi semua, sudah santap sahur?
Ya, akhirnya kita sudah sampai pada bulan Ramadhan.
Jadi teringat bulan ramadhan dua tahun yang lalu.
Saat itu, sehabis santap sahur, saya mengikuti kursus pemrograman Python di Codecademy.
Sahur kode (ngoding sehabis sahur), saya lakukan setelah santap sahur sambil menunggu waktu imsak dan adzan subuh tiba&amp;hellip;
(ditemani secangkir kopi hangat)
&amp;hellip;Menyelesaikan sedikit demi sedikit kursus yang ada di Codecademy.
Hal tersebut terus-menerus dilakukan setiap hari sampai lebaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Cara Kerja Fungsi Rekursif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/fungsi-rekursif/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 21:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/fungsi-rekursif/</guid>
      <description>Fungsi rekursif dalam pemrograman merupakan fungsi yang memanggil dirinya sendiri. Fungsi rekursif sering saya bayangkan seperti perulangan. Karena tingkah lakunya yang mengulang-ulang setiap pemanggilan dirinya.
Berikut ini contoh sederhana fungsi rekursif.
Python:
def fungsiRekursif(): print(&amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot;) fungsiRekursif()  Javascript:
function fungsiRekursif(){ console.log(&amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot;); fungsiRekursif(); }  Dua contoh fungsi di atas akan menampilkan teks &amp;quot;Hello, ini fungsi rekursif&amp;quot; terus menerus, karena memanggil dirinya sendiri tampa henti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat fungsi time.sleep() pada pemrograman Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-sleep/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 17:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-sleep/</guid>
      <description>Python memiliki sebuah modul waktu (time). Banyak fungsi-fungsi yang berkaitan tentang waktu yang dapat digunakan dengan modul tersebut. Salah satunya adalah fungsi sleep(). Fungsi ini berguna untuk menunda waktu eksekusi. Fungsi ini membawa parameter berupa angka yang menyatakan detik (lama) penundaan.
Misalkan, ingin menunda selama 5 detik:
time.sleep(5)Fungsi ini dapat digunakan mengimpor modul time. Contoh program, berhitung sampai sepuluh. Lama penundaan perhitungan adalah 0.5 detik:
import time
for i in range(10):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karakter titik-koma pada pemrograman python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-titik-koma/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-titik-koma/</guid>
      <description>Karakter atau tanda baca titik-koma (;) sering dipakai sebagai penutup suatu perintah pada bahasa pemrograman lain seperti C, C++, Java, PHP, Javascript, dan sebagainya. Tanda baca ini sering menyebabkan error, karena kita lalai atau lupa mengetiknya. Tapi, tidak demikian di bahasa pemrograman python. Tanda baca ini digunakan sebagai penyambung beberapa statement atau kode perintah dalam satu baris.
Contoh: print &amp;ldquo;Hello!&amp;rdquo;
print &amp;ldquo;Dunia&amp;rdquo;
print &amp;ldquo;Python&amp;rdquo;Tiga peritah di atas dapat disingkat atau ditulis dalam satu baris dengan karakter titik-koma:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Cara Install Python di Windows</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 17:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-windows/</guid>
      <description>Instalasi python di Windows sangat gampang. Langkah-langkanya sama seperti menginstal software Windows pada umumnya, next-next-finish.
Tapi ada konfigurasi yang harus dipilih ditengah-tengah proses instalasi, agar perintah Python dapat dikenali di CMD.
Python yang akan di instal dalam panduan ini adalah python versi 3. Download di situs resmi python (python.org).
1. Buka File python-3.msi Setelah download selesai, kita akan mendapatkan file python-3.4.2.msi. File python-3.4.2.msi adalah file instalator python. File ini akan melakukan instalasi ke sistem windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungsi range() di pemrograman python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-range/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 16:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-range/</guid>
      <description>Fungsi range() merupakan fungsi yang menghasilkan list. Fungsi ini akan menciptakan sebuah list baru dengan rentang nilai tertentu. Contoh:
1. list dari 0 sampai 10
range(10)akan menghasilkan:
[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]2. list dari 4 sampai 12
range(4, 12)akan menghasilkan:
[4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]3. list dari 10 sampai 50 dengan interval 5
range(10,50,5)akan menghasilkan:
[10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45]Dari contoh-contoh di atas, dapat kita pahami arti parameter yang diberikan untuk fungsi ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Perulangan While dan Do/While</title>
      <link>https://www.petanikode.com/perbedaan-perulangan-while-dan-do-while/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/perbedaan-perulangan-while-dan-do-while/</guid>
      <description>Apakah perbedaan perulangan while dengan do/while?
Keduanya sama-sama perulangan yang tidak tentu (uncounted loop). Akan tetapi memiliki beberapa perbedaan, baik dari segi penggunaan, penulisan kode, dan langkah kerja.
Perulangan While vs Do/While Perulangan while akan melakukan perulangan kalau kondisi (syarat) terpenuhi.
Sedangkan do/while melakukan perulangan dulu, kemudian memeriksa kondisinya atau sayaratnya.
Kalau kondisi terpenuhi, maka do/while akan melanjutkan perulangan. Sebaliknya, dia akan berhenti (break).
Contoh kode dalam Javascript:
var bensin = 9; // perulangan while-do while(bensin &amp;gt; 0){ console.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Parsing XML di Python dengan DOM API</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-xml/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-xml/</guid>
      <description>Python memungkinkan kita melakukan parsing (penguraian) dan manipulasi terhadap file XML dengan DOM API.
DOM (Document Object Model) adalah sebuah API yang menyediakan fungsi-fungsi untuk memanipulasi dokumen.
Salah satu modul DOM yang dapat kita gunakan untuk parsing XML adalah MiniDOM.
Pada kesempatan ini kita akan belajar cara parsing file XML dan HTML menggunakan MiniDom.
(berdasarkan panduan dari Guru99.com)
Apa saja yang akan kita pelajari?
 Cara Parsing XML di Python Cara Membuat Node/Elemen  Mari kita mulai&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program bilangan ganjil-genap dengan python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-ganjil-genap/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 23:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-ganjil-genap/</guid>
      <description>Komputer adalah sebuah mesin yang tidak mampu berpikir. Menebak bilangan ganjil atau genap saja tidak bisa. Tapi, berkat bantuan programer komputer dapat melakukannya.
Di artikel ini saya ingin menunjukan cara memanfaatkan struktur pemilihan agar komputer dapat berpikir dan mengetahui bilangan genap dan ganjil.

Sebuah bilangan dikatakan genap jika habis dibagi dua. Dengan demikian, kita dapat memecahkan masalah ini dengan mencari sisa bagi dua dari bilangan tersebut.
Bila sisanya adalah nol maka bilangan tersebut adalah bilangan genap, tapi kalau tidak maka, bilangan tersebut adalah bilangan ganjil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi django di linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/django-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 17:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/django-untuk-pemula/</guid>
      <description>Sebuah &amp;lsquo;mainan&amp;rsquo; bagus bernama django. Saya sangat tertarik mempelajarinya. Django adalah framework untuk membuat web dengan bahasa pemrograman python. Di tulisan ini saya ingin membahas cara instalasi django di linux. Nantinya, ‒insa&amp;rsquo;allah‒ akan dibahas teknik pengembangan web menggunakan django.
 Ada beberapa cara melakukan instalasi django. Bisa melalui pip atau easy_install atau dengan setuptools. Di tulisan ini, Saya akan menggunakan setuptools. Pastikan Anda sudah menginstal setuptools.
sudo apt-get install python-setuptools Unduh djangoDjango dapat diunduh di situs resminya djangoproject.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat fungsi max() di pemrograman python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-max/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-max/</guid>
      <description>Pernahkan anda bertemu dengan kasus perbandingan suatu nilai yang terbesar? Bila menyelesaikan menggunakan if dan datanya banyak, tentu akan terasa sangat merepotkan. Karena banyak nilai yang akan dibandingkan.
 Fungsi max() adalah fungsi bulid-in untuk mencari nilai tertinggi. Fungsi ini dapat diberikan sebuah parameter berupa angka. Artikel ini sebenarnya dibuat untuk menjawab sebuah pertanyaan di grup Python Indonesia.
Saya pemilik pabrik sepatu, saya menugaskan staff saya untuk menginput jumlah penjualan bulan Januari, Februari, dan Maret 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Membuat Pesan Tips (Tooltips)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tooltips/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tooltips/</guid>
      <description>Beberapa komponen antarmuka grafis (GUI) perlu penjelasan tambahan agar pengguna mengerti fungsinya. Penjelasan tambahan dapat kita buat berupa pesan tips. Pesan tips di antarmuka dikenal dengan istilah tooltips. Pesan tips (tooltips) akan tampil ketika pointer menyentuh (hover) komponen tertentu.
Pesan tips dapat kita buat dengan metod atau fungsi set_tooltip_text(). Fungsi ini dipakai pada objek komponen yang akan ditambahkan pesan tips. Perhatikanlah contoh berikut ini:
# tooltip.py
import gtk
class Aplikasi(gtk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Membuat Tombol dan Label Teks</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tombol-label/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk-tombol-label/</guid>
      <description>Pada antarmuka grafis (GUI), tombol merupakan komponen penting penyusun antarmuka.Tombol dipakai untuk menjalankan fungsi atau aksi tertentu. Pada kesempatan ini, saya akan membahas langkah-langkah atau proses dalam pembuatan tombol di PyGTK.
1. Membuat TombolTombol dibuat dengan membuat objek dari kelas Button(). Contoh:
tombol = gtk.Button(&amp;ldquo;Sebuah Tombol&amp;rdquo;)2. Membuat KontainerKontainer kita perlukan untuk membungkus atau menampung tombol dan komponen-komponen lainnya. Apabila tidak menggunakan kontainer, bisa jadi akan berantakan. Pembuatan kontainer dapat dilakukan dengan membuat objek dari kelas-kelas kontainer, seperti Fixed() untuk kontainer fixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman PyGTK: Pengenalan dan Persiapan alat Tempurnya</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-pygtk/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 10:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-pygtk/</guid>
      <description>Aplikasi dengan antarmuka grafis (GUI) lebih disukai pengguna, karena mudah dioperasikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar membuat aplikasi berbasis GUI dengan bahasa pemrograman python dan pustaka PyGTK.
Apa itu GTK+ dan PyGTK? GTK+ (GIMP Toolkit) merupakan pustaka yang digunakan untuk membangun antarmuka grafis. GTK+ adalah bagian dari proyek GNU.
GTK+ sendiri merupakan pustaka yang digunakan untuk bahasa C, sedangkan untuk python kita menggunakan PyGTK.
PyGTK adalah pustaka GTK+ yang sudah diracik khusus untuk Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Perulangan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-perulangan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-perulangan/</guid>
      <description>Perualangan dalam bahasa pemrograman berfungsi menyuruh komputer melakukan sesuatu secara berulang-ulang. Terdapat dua jenis perualangan dalam bahasa pemrograman python, yaitu perulangan dengan for dan while.
Perulangan for disebut counted loop (perulangan yang terhitung), sementara perulangan while disebut uncounted loop (perulangan yang tak terhitung). Perbedaannya adalah perulangan for biasanya digunakan untuk mengulangi kode yang sudah diketahui banyak perulangannya. Sementara while untuk perulangan yang memiliki syarat dan tidak tentu berapa banyak perulangannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Memahami Percabangan untuk Membuat Logika Program</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-percabangan/</guid>
      <description>Mungkin kalian akan bertanya:
Apa itu percabangan dan kenapa dinamakan percabangan?
Pada flow chart, logika &amp;ldquo;jika&amp;hellip;maka&amp;rdquo; digambarkan dalam bentuk cabang.
Karena itu, disebut percabangan.
Selain percabangan, struktur ini juga disebut control flow, decision, struktur kondisi, Struktru if, dsb.
Percabangan akan mampu membuat program berpikir dan menentukan tindakan sesuai dengan logika/kondisi yang kita berikan.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar struktur percabangan pada python. Mulai dari yang paling dasar hingga yang kompleks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Mengenal 6 Jenis Operator dalam Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-operator/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 18:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-operator/</guid>
      <description>Setelah kita mengenal variabel dan tipe data pada Python, selanjutnya kita akan berkenalan dengan Operator.
Apa itu operator?
Operator merupakan simbol-simbol yang digunakan untuk melakukan operasi tertentu.
Ada enam jenis operator dalam pemrograman yang wajib diketahui:
 Operator Aritmatika Operator Pembanding/Relasi Operator Penugasan Opeartor Logika Operator Bitwise Operator Ternary  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
1. Operator Aritmatika Opeartor aritmatika termasuk dalam operator yang paling sering digunakan dalam pemrograman.
Opeartor aritmatika terdiri dari:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Mengenal Variabel dan Tipe Data dalam Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-variabel-dan-tipe-data/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 18:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-variabel-dan-tipe-data/</guid>
      <description>Pada kesempatan ini kita akan mempelajari tentang variabel dan tipe data pada Python.
Pastikan sebelumnya sudah mengetahui cara membuat skrip atau program python.
Pengertian Variabel dan Tipe Data Variabel merupakan tempat menyimpan data, sedangkan tipe data adalah jenis data yang terseimpan dalam variabel.

Variabel bersifat mutable, artinya nilainya bisa berubah-ubah.
Membuat Variabel di Python Variabel di python dapat dibuat dengan format seperti ini:
nama_variabel = &amp;lt;nilai&amp;gt;  Contoh:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Pengenalan Dasar Python dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-linux/</guid>
      <description>Mau belajar bahasa pemrograman python, tapi masih bingung mulainya dari mana?
Tenang&amp;hellip;
Karena pada artikel ini, kita akan membahas persiapan awalnya sampai tuntas:
 Apa itu Python dan kenapa belajar Python? Apa saja alat-alat yang diperlukan untuk belajar python? Bagaimana cara membuat program python? Apa yang harus dipelajari selanjutnya?  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Apa itu Python? Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang diracik oleh Guido van Rossum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>