<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Netbeans on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/netbeans/</link>
    <description>Recent content in Netbeans on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2017 13:51:39 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/netbeans/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin Menggunakan Netbeans</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:51:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya kita sudah belajar pemrograman Kotlin menggunakan Intellij dan kompilasi secara manual melalui terminal.
Pemrograman Kotlin memang resmi didukung pada Intellij. Namun, bisa juga dilakukan di Netbeans dan Eclipse.
Bagaimana caranya?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Instalasi Maven untuk Pemrograman Kotlin di Netbeans Maven meruapakan program untuk manajemen proyek Java yang bertugas mengurus segala keperluan library pada proyek.
Maven dibutuhkan untuk men-download semua library yang diperlukan oleh Kotlin agar dapat digunakan pada Netbeans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Java: Program Java Pertama yang Harus Anda Buat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-program-pertama/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 21:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-program-pertama/</guid>
      <description>Setelah mempersiapkan alat-alat yang dibutuhkan, selanjutnya kita coba membuat program pertama.
Program yang akan dibuat sederhana, hanya menampilkan pesan ke Layar.
Program ini biasanya disebut program Hello World.
Siap&amp;hellip;?
Sebelum Memulai, Pahami Dulu Konsepnya Pemrograman java sebenarnya sangat sederhana.
Kita hanya melakukan hal ini:
 Tulis kode: Menulis kode dengan Netbeans maupun teks editor yang lain. Kompilasi: Mengubah kode menjadi bytecode. Eksekusi: Menjalankan program    Sekarang, Mari Kita Mulai&amp;hellip; Pertama kita harus membuat proyek dulu di Netbeans.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>