<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Codeigniter on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/codeigniter/</link>
    <description>Recent content in Codeigniter on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/codeigniter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Dompdf di Codeigniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</guid>
      <description>Dompdf merupakan salah satu pustaka PHP untuk membuat PDF.
Dompdf membuat PDF dari HTML, sehingga lebih praktis. Selain itu juga, Kita bisa menggunakan CSS di dalamnya.
Saat ini Dompdf mendukung CSS versi 2.1.
Untuk menggunakan Dompdf di Codeigniter, silahkan ikuti langkah-langkah berikut ini.
1. Aktifkan Autoload Composer Kita akan menginstal Dompdf melalui Composer.
Karena itu, autoload untuk Composer perlu diaktifkan.
Silahkan buka file application/config/config.php, kemudian isi bagian autoload Composer seperti ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melindungi Web dari Serangan XSS pada Framework CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</guid>
      <description>XSS merupakan singkatan yang digunakan untuk istilah cross site scripting. XSS merupakan salah satu jenis serangan injeksi code (code injection attack).
XSS dilakukan oleh penyerang dengan cara memasukkan kode HTML atau client script code lainnya ke suatu situs. Serangan ini akan seolah-olah datang dari situs tersebut.
Akibat serangan ini antara lain penyerang dapat mem-bypass keamanan di sisi klien, mendapatkan informasi sensitif, atau menyimpan aplikasi berbahaya.
Alasan singkatan yang digunakan XSS bukan CSS karena CSS sudah digunakan untuk cascade style sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helper CodeIgniter untuk Membuat Tanggal dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</guid>
      <description>Saat kita membuat sbuah tanggal otomatis dengan fungsi Date(), kita akan mendapatkan hasil dalam format bahasa inggris. Contoh, Date(&amp;rsquo;d F Y&amp;rsquo;) akan menghasilkan output 22 December 2016 (sesui tanggal sekarang). Format penanggalan ini mungkin tidak begitu penting bagi sistem yang tidak digunakan di tempat formal. Namun, bagaimana kalau untuk membuat surat atau laporan formal. Pastinya, kita dituntut untuk menggunakan bahasa indonesia yang baik dan benar.
Hal yang perlu kita lakukan untuk merubah tanggal ke dalam bahasa indonesia adalah merubah nama-nama bulan dari fungsi Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer pada CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</guid>
      <description>Composer sangat dibutuhkan apabila kita bekerja dengan banyak library.
Composer akan membantu kita menginstal, men-download, meng-update, dan mencarikan depedency dari library yang digunakan.
Pada CodeIgniter, composer sudah mulai didukung pada versi 3. Namun, autoload-nya belum diaktifkan secara default.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas cara konfigurasi CodeIgniter agar dapat mengunakan Composer.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Konfigurasi CodeIgniter Buka file konfigurasi CodeIgniter pada application/config/config.php. Kemudian isi nilai autoload untuk Composer seperti beikut ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan Profiler CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</guid>
      <description>Profiler fungsinya untuk menampilkan beberapa informasi yang diperlukan untuk debugging. Kita dapat mengetahui query apa yang dikerjakan, berapa detik query tersebut dikerjakan, benchmarks, dan sebagainya. Informasi ini sangat berguna ketika kita membangun sebuah aplikasi dengan CodeIgniter.
Cara mengaktifkan Profiler di CodeIgniter sangat mudah, cukup menjalankan fungsi ini di Controller:
$this-&amp;gt;output-&amp;gt;enable_profiler(TRUE);Maka kita akan mendapatkan informasi seperti berikut ini:

Kemudian, agar Profiler aktif di setiap method atau fungsi, letakan kode tersebut di dalam konstruktor:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Harus Menggunakan Fungsi base_url() untuk Menyisipkan File Aset?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</guid>
      <description>Ketika saya menjadi tutor di sebuah praktikum web, waktu itu kami mempelajari CodeIgniter. Saya menemukan sedikit kasus, terkait tentang penyisipan file aset. Mengapa harus menggunakan fungsi base_url()? Itulah pertanyaan yang diajukan dari salah satu peserta praktikum.
Kemudian saya menjawabnya dengan memperlihatkan demo. Bagaimana penyisipan yang menggunakan fungsi base_url() dan bagaimana yang tanpa fungsi base_url().
Penyisipan file aset dengan fungsi base_url():
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url(&amp;lsquo;assets/bootstrap/bootstrap.min.css&amp;rsquo;) ?&amp;gt;&amp;rdquo; /&amp;gt;atau
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url() ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan TinyMCE pada Proyek Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</guid>
      <description>Pada sebuah proyek yang saya kerjakan, terdapat fitur yang harus menggunakan teks editor untuk menginputkan nilainya. Karena deadline proyek ini begitu cepat. Saya tidak punya banyak waktu untuk membuat teks editor berbasis HTML. Karena itu, cara tercepat ialah menggunakan teks editor yang sudah ada, yaitu TinyMCE. Nah, pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara menerapkan TinyMCE dalam Web.
1. Download TinyMCESilahkan men-download TinyMCE pada website resminya: tinymce.com. Setelah itu, ekstrak ke dalam direktori assets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemanggilan fungsi base_url() pada File error_404.php CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-404/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-404/</guid>
      <description>Ketika saya memodifikasi halaman error 404 CodeIgniter, fungsi base_url() tidak bisa dipanggil. Mungkin saja fungsi ini tidak dikenali di sini. Fungsi base_url() saya butuhkan untuk meyisipkan kode CSS yang ada di direktori assets. Pesan Error-nya:
Call to undefined function base_url() in the error_404 pageSolusi dari masalah ini sangat sederhana. Kita tidak harus menggunakan fungsi base_url() untuk mendapatkan base url. Kita bisa menggunakan fungsi config_item() dengan parameter &amp;lsquo;base_url&amp;rsquo;. Contoh:
&amp;lt;?php echo config_item(&amp;lsquo;base_url&amp;rsquo;); ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Login dengan Username dan Alamat Email di CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</guid>
      <description>Kadang pengguna (selanjutnya kita sebut user) sering lupa username-nya, sebagai alternatif user kadang memasukan alamat email-nya di halaman login. Karena user lebih mengingat alamat email daripada username yang telah ia daftarkan. Oleh karena itu, kita perlu membuat sistem login yang mampu menerima username dan alamat email. Sehingga user dapat memilih, mau login dengan username atau email.
Model UserSebenarnya, inti dari membuat login yang dapat menerima username dan password adalah permainan query saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Perbedaan Fungsi base_url() dengan fungsi site_url() di CodeIgniter?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</guid>
      <description>Fungis base_url() dan site_url() merupakan dua fungsi untuk mengambil URL web pada framework CodeIgniter. Kedua fungsi ini dapat digunakan dengan mengaktifkan helper url terlebih dahulu.
Fungsi base_url() fungsi base_url() akan menghasilkan sebuah url dasar berdasarkan konfigurasi diisi pada config.php. Misalkan konfigurasinya seperti ini.
$config[&#39;base_url&#39;] = &#39;http://petanikode.com/&#39;;  Maka, ketika kita menggunakan fungsi base_url(), akan mendapatkan nilai:
http://petanikode.com/  Fungsi site_url() Seperti namanya, fungsi site_url() akan menghasilkan URL atau alamat web beserta file index-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Query MySQL untuk Menentukan Pemenang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 05:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</guid>
      <description>Saya sedang mengembangkan aplikasi web untuk pemilihan ketua BEM dengan framework CodeIgniter. Aplikasi ini hampir selesai. Namun, ada satu hal yang masih membuat saya bingung, yaitu penentuan pemenang setelah pemilihan selesai.
Query pertama&amp;ndash;menurut saya sesuai&amp;ndash;yang didapatkan dari pencarian di google adalah sebagai berikut:
SELECT calon_idcalon, calon.nama AS nama, calon.foto AS foto, COUNT(calon_idcalon) AS jumlah FROM kotak_suara, calon WHERE calon_idcalon = calon.nim GROUP BY calon_idcalon ORDER BY jumlah DESC LIMIT 1  Hasil yang didapatkan dari query tersebut, adalah satu orang pemenag dengan suara terbanyak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>