<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pemrograman on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/pemrograman/</link>
    <description>Recent content in Pemrograman on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2017 15:26:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/pemrograman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 Negara dengan Programmer Terbaik dan Indonesia Ranking Berapa?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/negara-programmer-terbaik/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 15:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/negara-programmer-terbaik/</guid>
      <description>Banyak yang mungkin menduga, Amerika adalah negara dengan programmer terbaik. Karena di sana sarangnya para programmer legendaris seperti Bill Gates, Ken Thompson, Dennis Ritchie, dan Donald Knuth. Namun ternyata bukan. Hal ini dibuktikan oleh HackerRank.
HackerRank merupakan sebuah platform untuk menentukan rangking para programmer beradasarkan skill coding yang dimilikinya. HackerRank sering mengadakan tantangan (challenges) untuk meningkatkan kemampuan para programmer. Ribuan programmer dari seluruh penjuru dunia ikut berpartisipasi dalam tantangan. Programmer dinilai berdasarkan kombinasi akurasi dan kecepatannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Resolusi untuk Meningkatkan Kemampuan Pemrograman di Tahun 2017</title>
      <link>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 07:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</guid>
      <description>:tada: &amp;ldquo;Selamat tahun baru 2017&amp;rdquo;
Sejauh mana kemampuan pemrograman yang kalian miliki?
Apakah kalian ingin meningkatkannya?
&amp;hellip;atau malah menurun dan lebih buruk dari tahun sebelumnya.
Wah, semoga saja tidak.
Berikut ini ada 17 resolusi untuk meningkatkan kemampuan pemrogramanmu di tahun 2017.
1. Mulai Menggunakan Linux Bagi kalian yang masih menggunakan windows, tidak ada salahnya mencoba menggunakan linux untuk pemrograman.
Kenali konsep dan filosofi open source. Rasakan sensasinya menulis kode dengan linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengambil Input di PHP CLI</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cli-input/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cli-input/</guid>
      <description>Seperti yang sudah saya bahas pada tulisan sebelumnya. PHP CLI merupakan PHP yang berjalan di atas Command Line. Biasanya, program yang berbasis teks memiliki fungsi tersendiri untuk mengambil input. Contohnya Python menggunakan fungsi input() dan raw_input(), java menggunakan Scanner dan BufferReader, C++ menggunakan cin, Pascal menggunakan readln(), dsb. Lalu, Bagaiaman dengan PHP?
Menggunakan Fungsi fopen()Cara pertama mengambil input di PHP CLI adalah dengan menggunakan fungsi fopen(). Pada dasarnya fungsi ini digunakan untuk membuka atau membaca file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konversi String Mata Uang (Currency) menjadi Integer di PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-currency-int/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-currency-int/</guid>
      <description>Setiap aplikasi penjualan, pasti menyimpan nilai mata uang di database-nya. Tipe data yang digunakan bisa bermacam-macam. Bisa menggunakan String atau Varchar, Integer, Float atau Double, BigInt, dkk. Pada kesempatan kali ini, saya akan berbagi cara mengkonversi tipe data (Mata Uang) String menjadi Integer.
1. Manipulasi StringSebelum kita mengubah data string mata uang, kita perlu memanipulasinya terlebih dahulu. Tujuannya untuk menghilangkan simbol dan tanda baca yang ada di dalam string.
Misalkan, sebuah data mata uang bentuknya seperti ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operator ^ (xor) di Java bukan untuk Membuat Pangkat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-operator-xor/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 06:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-operator-xor/</guid>
      <description>Sebuah kekeliruan saya temukan ketika memeriksa kode program milik teman. Dia mengimplementasikan rumus berikut ke dalam kode java.
y = x2 + 3
Potongan kode program yang dia tulis.
int x = 3;
int y = x^2 + 3;
Hasilnya pun 6; tidak sesuai harapan. Seharusnya menghasilkan 12.
Operator ^ (Exclusive Or) disingkat xor, merupakan operator bitwise. Operator bitwise merupakan operator untuk memanipulasi bilangan biner.
Contoh konversi bilangan desimal ke biner (8bit):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KulTwit Kode: Pemrograman dasar Javascript - Bagian 2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-2/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 17:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-2/</guid>
      <description>Melanjutkan #kultwitkode sebelumnya dengan topik yang sama. Namun, pembahasannya berlanjut. Pada kultwit kedua ini, yang dibahas adalah javascript eksternal, tata bahasa javascript, DOM (Document Object Model), dan sedikit tentang variabel dan tipe data. Berikut ini adalah rangkaian twitnya, selamat menikmati!
Siap-siap, kita akan segera melanjutkan #kultwitkode tadi malam. Masih dengan topik yang sama #pemrograman dasar #javascript, ayo #ngodejs— Petani Kode (@petanikode) November 22, 2015
Tadi malam kita sudah #ngodejs, mencoba internal dan inline #javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KulTwit Kode: Pemrograman dasar Javascript - Bagian 1</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-1/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kultwit-kode-pemrograman-dasar-javascript---bagian-1/</guid>
      <description>Kultwit berarti Kuliah Lewat Twitter atau twitter bersambung tentang suatu topik. Seorang penulis bernama Gunawan Mohammad yang pertama kali mencetuskan istilah ini melalui akun twitternya&amp;nbsp; @gm_gm.

Malam ahad, 21 Nopember 2015. Akun twitter Petani Kode (@PetaniKode) mengadakan kultwit kode. Kultwit ini pertama kali dilakukan. Insa&amp;rsquo;allah ke depan akan terus dilakukan. Topik yang dibahas pada kultwit adalah pengenalan dasar pemrograman javascript. Berikut ini adalah rangkuman twitnya.
Siap-siap #ngodejs, kultwit akan segera dimulai!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inilah 4 Macam Gaya Penulisan Case dalam Pemrograman</title>
      <link>https://www.petanikode.com/gaya-penulisan-case-dalam-pemrograman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 14:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/gaya-penulisan-case-dalam-pemrograman/</guid>
      <description>Pernahkah kalian perhatikan gaya penulisan huruf-huruf pada kode program?
Kadang ada yang ditulis seperti_ini, SepertiItu, dan semacam-ini.
Ternyata gaya penulisan tersebut punya sebutan tersendiri, apa saja itu?
Mari kita bahas&amp;hellip;
1. Gaya Snake Case Gaya penulisan case yang ini cirinya menggunakan garis bawah atau underscore (_).
Suku kata dipisahkan dengan garis bawah sehingga membentuk sebuah ular.
Karena itu, gaya ini disebut Snake Case.
Contohnya seperti ini:
ini_penulisan_snake_case(); The_quick_brown_fox_jumps_over_the_lazy_dog nama_variabel Nama_class  Gaya penulisan Snake Case biasanya kita jumpai pada pemrograman prosedural dan fungsional seperti C, Pascal, PHP, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manfaat fungsi max() di pemrograman python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-fungsi-max/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-fungsi-max/</guid>
      <description>Pernahkan anda bertemu dengan kasus perbandingan suatu nilai yang terbesar? Bila menyelesaikan menggunakan if dan datanya banyak, tentu akan terasa sangat merepotkan. Karena banyak nilai yang akan dibandingkan.
 Fungsi max() adalah fungsi bulid-in untuk mencari nilai tertinggi. Fungsi ini dapat diberikan sebuah parameter berupa angka. Artikel ini sebenarnya dibuat untuk menjawab sebuah pertanyaan di grup Python Indonesia.
Saya pemilik pabrik sepatu, saya menugaskan staff saya untuk menginput jumlah penjualan bulan Januari, Februari, dan Maret 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Membuat tab dengan jQuery</title>
      <link>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/jquery-membuat-tab/</guid>
      <description>Tab yang akan dibuat nantinya dapat dimanfaatkan untuk widget blog. Tab ini berisi informasi akun media sosial, seperti like box facebook, google+, twitter, dan lain-lain. Menggunakan tab dapat menghemat ruang atau tempat. Dalam satu widget saja, kita dapat menyimpan lebih dari satu informasi.
Desain TabAgar dapat mengetahui bagaimana tab yang akan dibuat, Saya mendesainnya terlebih dahulu. Desain akan mempermudah kita dalam membuat kodenya. 
Membuat Kode HTML, CSS, dan jQueryMembuat tab seperti desain di atas, dapat menggunakan kode HTML dan CSS saja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>