<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html 5 on Petani Kode</title>
    <link>https://petanikode.gitlab.io/topik/html-5/</link>
    <description>Recent content in Html 5 on Petani Kode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 22:29:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://petanikode.gitlab.io/topik/html-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Persiapan Pemrograman Android di Linux dengan Cordova</title>
      <link>https://petanikode.gitlab.io/persiapan-pemrograman-android-di-linux-dengan-cordova/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 22:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://petanikode.gitlab.io/persiapan-pemrograman-android-di-linux-dengan-cordova/</guid>
      <description>Cordova merupakan sebuah framework yang memungkinkan kita membuat aplikasi mobile dengan bahasa web seperti HTML 5, CSS 3, dan Javascript. Dengan menggunakan Cordova, kita dapat membangun aplikasi mobile tidak hanya untuk satu flatform.
Cordova (dulunya adalah PhoneGap), awalnya dibuat oleh perusahaan bernama Nitobi. Pada tahun 2011 kemudian Adobe System membeli perusahaan tersebut, dan menyerahkan pengembangan open-source-nya kepada Apache Software Foundation dengan nama baru Apache Cordova. [Tony Harianto, Codepolitan]
Pada kesempatan ini, saya akan membahas persiapan yang dilakukan untuk pemrograman aplikasi mobile dengan Cordova.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar HTML: Cara Menyisipkan Audio dan Video ke dalam Halaman Web</title>
      <link>https://petanikode.gitlab.io/belajar-html-cara-menyisipkan-audio-dan-video-ke-dalam-halaman-web/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://petanikode.gitlab.io/belajar-html-cara-menyisipkan-audio-dan-video-ke-dalam-halaman-web/</guid>
      <description>Konten multimedia seperti gambar, audio, dan video dapat kita tambahkan ke HTML dengan tag yang sudah disediakan HTML5. Pada versi HTML sebelumnya, kita hanya bisa menambahkan file gambar saja. Kemudian untuk menambahkan audio dan video, kita harus menggunakan bantuan flash. Sekarang kita tidak perlu melakukan itu, karena HTML5 sudah menyediakan tag untuk file-file tersebut.
1. Menambahkan GambarTag yang digunakan untuk menambahkan gambar adalah &amp;lt;figure&amp;gt; dan &amp;lt;img&amp;gt;. Menggunakan tag &amp;lt;img&amp;gt; saja, sebenarnya sudah cukup.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>