<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simsimi on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/simsimi/</link>
    <description>Recent content in Simsimi on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/simsimi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menerapkan API Simsimi untuk Kendali Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/api-simsimi-untuk-kendali-bot-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/api-simsimi-untuk-kendali-bot-telegram/</guid>
      <description>Simsimi bisa kita pinjam otaknya untuk mengendalikan bot Telegram.
Kita bisa mengakses kecerdasan Simsimi dengan API Key/Kunci API/Token.
Ada dua kunci API/Token yang diberikan oleh simsimi:
 Kunci Trial (gratis) Kunci Berbayar  Kunci trial hanya berlaku 7 hari dengan batasan 100 request/hari.
Kalau melewati batas itu, Simsimi tidak mau merespon.
Tapi tenang saja, ada triknya.
Nanti saya kasih tahu dibagian akhir panduan ini :smile:.
Baiklah, mari kita mulai membuat bot Telegram dengan kecerdasan Simsimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eksperimen dengan API Simsimi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 14:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mengajak teman-teman bereksperimen dengan API Simsimi.
Apa itu Simsimi?
buat yang belum tau, silahkan instal saja aplikasi Simsimi di smarphone-nya.
Oke, mari kita mulai.

API Simsimi konsepnya sangat sederhana. Kita hanya melakukan request dari URL dengan query string, lalu akan mendapatkan jawaban atau respon berdasarkan data yang dimiliki Simsimi. Respon tersebut, bisa kita olah untuk membuat Simsimi versi kita sendiri.
1. Mendapatkan Kunci API Kunci API atau API Key, merupakan kunci yang digunakan untuk mengakses API Simsimi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>