<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2017 07:12:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>17 Resolusi untuk Meningkatkan Kemampuan Pemrograman di Tahun 2017</title>
      <link>https://www.petanikode.com/17-resolusi-untuk-meningkatkan-kemampuan-pemrograman-di-tahun-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 07:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/17-resolusi-untuk-meningkatkan-kemampuan-pemrograman-di-tahun-2017/</guid>
      <description>Selamat tahun baru 2017. Sejauh mana kemampuan pemrograman yang kalian miliki? apakah kalian ingin meningkatkannya? atau malah menurun dan lebih buruk dari tahun sebelumnya. Wah, semoga saja tidak. Berikut ini ada 17 resolusi untuk meningkatkan kemampuan pemrogramanmu di tahun 2017.
1. Mulai Menggunakan LinuxBagi kalian yang masih menggunakan windows, tidak ada salahnya mencoba menggunakan linux untuk pemrograman. Kenali konsep dan filosofi open source. Rasakan sensasinya menulis kode dengan linux. Saya yakin, setelah satu tahun menggunakan Linux, anda pasti bisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 (Bahasa) Pemrograman yang Dapat Dilakukan Langsung di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</guid>
      <description>Hallo kawan, kali ini saya akan membahas 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu tanpa menginstal apapun.
Eksperimen ini saya lakukan di Ubuntu 16.04 64bit Live CD. Saya sudah disediakan teks editor seperti Gedit, Vi, dan Nano untuk menulis kode.
Baca juga: 6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode
Adapun 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu adalah sebagai berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengambil Input di PHP CLI</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-mengambil-input-di-php-cli/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-mengambil-input-di-php-cli/</guid>
      <description>Seperti yang sudah saya bahas pada tulisan sebelumnya. PHP CLI merupakan PHP yang berjalan di atas Command Line. Biasanya, program yang berbasis teks memiliki fungsi tersendiri untuk mengambil input. Contohnya Python menggunakan fungsi input() dan raw_input(), java menggunakan Scanner dan BufferReader, C++ menggunakan cin, Pascal menggunakan readln(), dsb. Lalu, Bagaiaman dengan PHP?
Menggunakan Fungsi fopen()Cara pertama mengambil input di PHP CLI adalah dengan menggunakan fungsi fopen(). Pada dasarnya fungsi ini digunakan untuk membuka atau membaca file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Hal yang Perlu Dilakukan Setelah Instal Git di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/3-hal-yang-perlu-dilakukan-setelah-instal-git-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 12:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/3-hal-yang-perlu-dilakukan-setelah-instal-git-di-linux/</guid>
      <description>Setelah menginstal Git, Git belum dapat digunakan, karena belum dikonfigurasi. Silahkan simak tiga hal berikut ini untuk mengkonfigurasi Git di Linux.
1. Set IdentitasIsilah identitas anda yang akan digunakan setiap melakukan commit. Silahkan ketik perintah berikut ini di terminal.
Set nama:
git config &amp;ndash;global user.name &amp;ldquo;Petani Kode&amp;rdquo;Set email:
git config &amp;ndash;global user.email contoh@petanikode.com2. Set Teks EditorTentukan teks editor yang ingin anda gunakan. Sebagai contoh, saya menggunakan teks editor atom. Maka perintahnya,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>