<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kenapa Saya Menggunakan Linux untuk Pemrograman? [Ini 5 alasannya]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-linux-untuk-pemrograman/</guid>
      <description>Jika kalian bertanya, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Saya jadi ingin menceritakan, bagaimana saya dari awal mulai tertarik dan menyukai Linux sampai saat ini.
Tapi sepertinya akan membutuhkan waktu yang panjang&amp;hellip;
Mungkin lain kali saja, (insya&amp;rsquo;allah) di tulisan yang berbeda.
Balik lagi ke pertanyaan, kenapa saya menggunakan Linux untuk pemrograman?
Ada beberapa alasannya:
1. Saya Tidak Suka Virus Hal yang paling saya tidak suka saat menggunakan Windows adalah Virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Kotlin di Linux: Pengenalan Dasar Kotlin dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:07:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-linux/</guid>
      <description>Kotlin merupakan bahasa pemrograman yang berjalan di atas JVM (Java Virtual Machine) dan juga bisa dikompilasi ke dalam Javascript. Kotlin dikembangkan oleh JetBrains.
Pada acara Google IO&amp;rsquo;17 kemarin, Kotlin resmi didukung sebagai bahasa untuk pengembangan aplikasi Android dan akan mulai digunakan pada Android Studio 3.0.
Kotlin dianggap lebih mudah dan menyenangkan daripada Java, karena sintaksnya lebih sederhana.
Mudah diketik, mudah dipahami, dan menyenangkan&amp;hellip; membuat programmer menjadi lebih produktif.
Untuk tahu lebih lanjut, mari kita mulai belajar&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 (Bahasa) Pemrograman yang Dapat Dilakukan Langsung di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</guid>
      <description>Hallo kawan, kali ini saya akan membahas 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu tanpa menginstal apapun.
Eksperimen ini saya lakukan di Ubuntu 16.04 64bit Live CD. Saya sudah disediakan teks editor seperti Gedit, Vi, dan Nano untuk menulis kode.
Baca juga: 6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode
Adapun 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu adalah sebagai berikut.
1. Pemrograman Shell Skrip Shell merupakan sebuah program yang bisa dijalankan di Unix Shell atau Command Line Interpreter (CLI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Orang Buta Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mencoba menerjemahkan sebuah artikel hasil wawancara dari FossBoss yang mungkin menginspirasi.
Judul aslinya &amp;ldquo;Mengenal Ali Abdulghani, Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source&amp;rdquo; (Meet Ali Abdulghani, a Blind Programmer Working in the field of Open Source).

Hallo Ali, ceritakan kami tentang dirimu, pendidikanmu, dan kehidupanmu Nama saya Ali Abdulghani, orang-orang memanggil saya Alimiracle, panggilan itu datang sejak saya mulai menggunakan Solaris.
Saya seorang programmer, system admin, penggiat free software dan puisi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal PHP CLI dan PHP Interaktif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cli/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 19:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cli/</guid>
      <description>Pada tutorial dan buku pemrograman PHP yang beredar, tidak banyak yang membahas tentang PHP CLI dan PHP interaktif.
PHP sendiri merupakan sebuah bahasa pemrograman yang fokus untuk pengembangan web. Karena itu, jarang sekali digunakan di lingkungan CLI (Command Line).
Bagi yang belajar pemrograman PHP menggunakan XAMPP atau LAMPP, kemungkinan jarang menggunakan PHP CLI atau PHP interaktif.
Tetapi, bagi yang menggunakan paket terpisah (apache2, php, mysql), kemungkinan sering bermain dengan PHP CLI dan PHP interaktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Web di Linux: inilah 6 Alat yang Perlu Dipersiapkan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</guid>
      <description>Pemrograman web yang akan saya bahas alah pemrograman web menggunakan HTML, Javascript, PHP, dan MySQL.
Jika kamu ingin membuat web atau belajar pemrograman web menggunakan Linux, maka kamu perlu persiapkan 6 alat ini:
1. Teks Editor Teks Editor digunakan untuk menulis kode. Banyak pilihan teks editor yang dapat digunakan, diantaranya: Gedit, Geany, Atom, Sublime, CodeLite, dsb.
Pilihlah teks editor yang anda sukai.
Saya sendiri menggunakan teks editor Atom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode</title>
      <link>https://www.petanikode.com/teks-editor-cli-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/teks-editor-cli-linux/</guid>
      <description>Teks editor merupakan software yang wajib dimiliki programmer. Karena dengan teks editor lah kita dapat menulis kode.
Kali ini, saya akan mengulas 6 teks editor berbasis teks (CLI) di Linux yang dapat kita gunakan untuk menulis kode program.
1. Pico 
Pico merupakan teks editor berbasis teks yang mudah digunakan. Teks editor ini menjadi favorit para pengguna baru. Pico awalnya hadir bersama Pine email client. Pico ditulis dalam bahasa pemrograman C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C di Linux: Pengenalan dan Persiapan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/c-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/c-linux/</guid>
      <description>Sebenarnya sudah lama sekali artikel ini tersimpan dalam tumpukan draf di blog ini. Tidak terbit-terbit sampai menjadi fosil. Oleh karena itu, dari pada disimpan terus, lebih baik saya terbitkan saja apa adanya.

Bahasa pemrograman C memang bahasa yang cukup tua dan tidak begitu populer saat ini. Tetapi tidak ada salahnya kita pelajari, karena bahasa yang populer saat ini berasal dari bahasa C.

Teknologi yang pupuler saat ini menurut survey stackoverflow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android di Linux dengan Eclipse</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-linux-eclipse/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-linux-eclipse/</guid>
      <description>Awalnya Google menggunakan Eclipse sebagai IDE untuk pengembangan Android. Kemudian beralih ke Android Studio.
Eclipse memang lebih ringan daripada Android Studio, akan tetapi Eclipse tidak lagi didukung oleh Google.
Namun tidak ada salahanya menggunakan Eclipse untuk membuat aplikasi Android.
Bila kamu ingin mencobanya, silahkan ikuti langkah-langkah berikut untuk melakukan perisapan.
1. Install JDK JDK (Java Development Kit) merupakan peralatan dasar yang dibutuhkan untuk pemrograman Java.
Karena aplikasi Android menggunakan bahasa pemrograman Java, maka kita perlu menginstal JDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Android SDK dan NDK untuk Pemrograman Android di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-sdk-dan-ndk/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 17:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-sdk-dan-ndk/</guid>
      <description>Android SDK (Software Development Kit) dan NDK (Nativte Development Kit) adalah dua alat yang harus kita persiapkan untuk membuat aplikasi Android.
Android SDK berisi peralatan, API, dan Emulator yang kita butuhkan dalam pengembangan aplikasi Android.
Sedangkan, Android NDK memungkinkan kita membuat aplikasi Android dengan bahasa pemrograman C/C++.
Pada kesempatan ini kita akan belajar cara menginstal Android SDK dan NDK di Linux.
Cara Instal Android SDK di Linux  Download Android SDK di website resmi Android Developer: http://developer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Pascal Menggunakan Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pascal-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 09:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pascal-linux/</guid>
      <description>Pascal adalah bahasa pemrograman pertama yang saya ketahui. Pertama kali diperkenalkan pada perlajaran muatan lokal di SMK.
Saat masih menggunakan Windows, saya menggunakan Turbo Pascal untuk belajar pemrograman Pascal. Kemudian, ketika berlaih ke Linux, saya menggunakan WINE untuk menjalankan Turbo Pascal.
Sebenarnya Linux sudah menyediakan kompilator Pascal yang bisa kita gunakan. Ada dua jenis kompilator pascal di Linux, yaitu Free Pascal dan GNU Pascal.
Pada tulisan ini, kita akan belajar pascal menggunakan kompilator Free Pascal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Java di Linux: Persiapan Awal yang Harus dilakukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 16:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-linux/</guid>
      <description>Ingin belajar pemrograman Java di Linux?
Maka ini adalah artikel yang tepat untukmu.
Pada artikel ini, saya akan membahas persiapan alat-alat yang digunakan untuk pemrograman Java di Linux.
Selain itu, nanti kita akan coba membuat program sederhana.
Siap&amp;hellip;?
Mari kita mulai.
Persiapan Alat Adapun alat-alat yang perlu dispersiapan untuk belajar pemrograman Java di Linux adalah sebagai berikut:
1. Teks Editor Teks editor digunakan untuk menulis kode.
Baca juga:
 6 Teks Editor Berbasis Teks di Linux untuk Menulis Kode  Silahkan gunakan teks editor favoritmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berkenalan dengan Lazarus, Pengganti Delphi di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/lazarus-delphi-linux/</guid>
      <description>Ketika saya mengikuti matakuliah pemrograman Delphi, saya menggunakan Linux dan Lazarus sebagai ganti Delphi. Baruntung dosennya tidak mempermasalahkan hal ini.
Pemrograman Delphi dengan Lazarus memang terlihat sama. Oleh karena itu, tugas akhir saya diterima dengan nilai yang memuaskan.
Lazarus tidak hanya bisa berjalan di Linux, tapi juga bisa untuk sistem operasi yang lain seperti Windows, Mac OS, dan Unix.
Baca juga: Instalasi dan Ujicoba Lazarus di Windows
Berikut ini gambar screenshot Lazarus yang saya gunakan waktu itu di Kali Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Python: Pengenalan Dasar Python dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-linux/</guid>
      <description>Mau belajar bahasa pemrograman python, tapi masih bingung mulainya dari mana?
Tenang&amp;hellip;
Karena pada artikel ini, kita akan membahas persiapan awalnya sampai tuntas:
 Apa itu Python dan kenapa belajar Python? Apa saja alat-alat yang diperlukan untuk belajar python? Bagaimana cara membuat program python? Apa yang harus dipelajari selanjutnya?  Mari kita bahas semuanya&amp;hellip;
Apa itu Python? Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang diracik oleh Guido van Rossum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>