<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mobile on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/mobile/</link>
    <description>Recent content in Mobile on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2017 18:27:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ebook dan Video Pemrograman Android Gratis dari Google</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-android/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 18:27:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-android/</guid>
      <description>Buat yang belum tahu:
Google saat ini sedang mengadakan program untuk melatih 100.000 developer Android di Indonesia.
Google ingin membuat pendidikan developer Android kelas dunia bisa diakses oleh semua pelajar dan developer di seluruh Indonesia.
Saat ini Google sudah bekerja sama dengan beberapa universitas di Indonesia:
 Institut Teknologi Bandung Universitas Gadjah Mada Universitas Bina Nusantara Universitas Katolik Parahyangan President University Institut Teknologi Harapan Bangsa Universitas Telkom Universitas Kristen Maranatha  Nah untuk mendukung program ini, Google sudah menyediakan ebook/modul dan video tutorial pemrograman android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android: Mengenal Activity dan Siklus Hidupnya</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-activity/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 18:44:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-activity/</guid>
      <description>Aplikasi Android setidaknya memiliki satu atau lebih Activity.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau tidak memiliki Activity?&amp;rdquo;
Aplikasi itu akan menjadi aplikasi yang hanya bisa berjalan secara background saja dan tidak memiliki tampilan apa-apa.
Alias aplikasi demit :smile:.
Pada kesempatan ini kita akan berkenalan dengan Activity dan memahami siklus hidup Activity dalam aplikasi.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Pengertian Activity Activity adalah komponen yang dapat dilihat oleh pengguna, sehingga mereka dapat berinteraksi dengan aplikasi.
Bila dibandingkan dengan aplikasi web dan desktop, Activity sama seperti halaman dan form.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal HTML5 Vibration API untuk Membuat Getaran di HP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-html-vibrations/</guid>
      <description>Artikel kali ini terinspirasi dari pembicaraan teman-teman di grup Pojok Programmer tentang link download palsu yang mengarahkan ke link iklan.
Sebagian halaman web menggunakan getaran untuk mengambil perhatian dari pengunjungnya, terutama halaman web yang penuh dengan iklan.
Membaca komentar-komentar mereka membuat saya teratrik ingin tahu cara membuat getaran di web.
Langsunga saja saya menuju ke Google dan memasukan kata kunci &amp;ldquo;js vibrate phone&amp;rdquo; dan hasilnya ternya menggunakan HTML5 Vibration API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin Extensions (Lebih Gampang!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 16:52:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin-extensions/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, kita telah berhasil menginstal plugin Kotlin pada Android Studio 2.x, sehingga kita dapat menggunakan kotlin di sana.
Pemrograman Android dengan Kotlin memang masih baru.
Kemarin saya mencoba membuat kode untuk event listener onClick(), tapi malah error. Aplikasi tidak bisa dibuka dan langsung menutup dirinya.
Pesan error pun tidak ditapilkan di Android Studio.
Namun, masalah ini sudah terpecahkan oleh Kotlin Extension.
Apa itu Kotlin Extensions? Pernah menggunakan fungsi findViewById()?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android dengan Kotlin pada Android Studio 2.2</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 17:13:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-kotlin/</guid>
      <description>Android Studio yang saya gunakan masih versi 2.2 dan rasanya agak malas mencoba Android Studio yang versi 3.0, karana masih tahap preview.
Tapi saya ingin segera mencoba coding aplikasi android dengan Kotlin.
Bagaimana caranya?
Gampang.
Kita hanya perlu menginstal plugin Kotlin dan melakan sedikit konfigurasi.
Mari kita coba&amp;hellip;
Buat Proyek Baru Silahkan buka Android Studio dan buat proyek baru.
Lalu tentukan minimum SDK-nya,
Kemudian pilih Activity yang ingin digunakan. Pilih saja Empty Activity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download Ebook Gratis Panduan Dasar Pemrograman Tizen</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</guid>
      <description>Buku ini ditulis oleh tiga orang penulis dan disebarkan secara terbuka di Gitbook. Terbit pada tanggal 13 Maret 2016 dengan versi 1.0.
Buku ini berisi panduan dasar pemrograman Tizen menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Pada BAB awal, kita akan diperkenalkan dengan Tizen. Kemudian membuat aplikasi Hello World menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Buku ini ditulis dalam bentuk panduan yang mudah dipahami dengan screenshot yang lengkap dan tersetruktur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android di Linux dengan Eclipse</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-linux-eclipse/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-linux-eclipse/</guid>
      <description>Awalnya Google menggunakan Eclipse sebagai IDE untuk pengembangan Android. Kemudian beralih ke Android Studio.
Eclipse memang lebih ringan daripada Android Studio, akan tetapi Eclipse tidak lagi didukung oleh Google.
Namun tidak ada salahanya menggunakan Eclipse untuk membuat aplikasi Android.
Bila kamu ingin mencobanya, silahkan ikuti langkah-langkah berikut untuk melakukan perisapan.
1. Install JDK JDK (Java Development Kit) merupakan peralatan dasar yang dibutuhkan untuk pemrograman Java.
Karena aplikasi Android menggunakan bahasa pemrograman Java, maka kita perlu menginstal JDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android: Cara Periksa Konektivitas Internet Pengguna</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-konektivitas-internet/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 00:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-konektivitas-internet/</guid>
      <description>Pengembangan aplikasi yang membutuhkan koneksi internet untuk operasinya, perlu melakukan pengecekan terlebih dahulu.
Contoh sebuah aplikasi yang menreapkan API Google Maps, membutuhkan koneksi internet untuk menampilkan peta.
Akan tetapi, tidak dilakukan pengecekan koneksi internet. Aplikasi pun gagal menampilkan peta dan tampa pesan umpan balik.
Pengecekan koneksi internet akan membantu kita membuat umpan balik ke pengguna aplikasi.
Misalkan, ketika user ingin menampilkan peta Google Map, periksa terlebih dahulu koneksi internetnya. Kalau ada koneksi, izinkan untuk membuka activity Google Map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persiapan Pemrograman Android di Linux Menggunakan Android Studio</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 14:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-linux/</guid>
      <description>Pemrograman Android begitu populer saat ini. Banyak programer yang tertarik mempelajari pemrograman Android. Pemrograman Android dapat dilakukan di berbagai platform, salah satunya di sistem operasi Linux. Linux merupakan sistem operasi bebas terbuka dan gratis.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas persiapan yang dilakukan sebelum memulai pemrograman Android dengan Android Studio.
1. Instal JDK JDK (Java Development Kit) merupakan bahan dasar yang kita butuhkan untuk pemrograman java. JDK menyediakan kompilator, mesin virtual, dan pustaka (library).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Android SDK dan NDK untuk Pemrograman Android di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-sdk-dan-ndk/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 17:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-sdk-dan-ndk/</guid>
      <description>Android SDK dan NDK adalah dua alat penting yang perlu dipersiapkan untuk membuat aplikasi Android.
Android SDK menyediakan API (Application Programming Interface) yang digunakan sebagai bahan dasar pembuatan aplikasi. Selain itu juga, dia menyediakan Emulator.
Sedangkan, Android NDK memungkinkan kita membuat aplikasi Android dengan bahasa pemrograman C/C++.
Cara Instal Android SDK  Download Android SDK di website resmi Android Developer: http://developer.android.com/sdk/index.html, pilih SDK tools only

 Buat direktori bernama Android di Home.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan Developer Options Ponsel Android</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-mengaktifkan-developer-options-ponsel-android/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 15:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-mengaktifkan-developer-options-ponsel-android/</guid>
      <description>Pada versi Android 4.2 ke atas, fitur Developer Options disembunyikan. Developer Options memungkinkan kita menjadikan ponsel sebagai emulator untuk men-debug aplikasi. Berikut ini cara mengaktifkan Developer Options pada Ponsel Android.
Buka Settings, kemudian masuk ke menu About PhonePada bagian versi, ketuk tujuh kali (7x)Hingga keluar pesanSekarang fitur Developer Options sudah aktif, silahkan lihat di Settings.

Referensi: ubergizmo.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Perbaiki Android Studio yang SDK-nya Tidak Ditemukan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-studio-sdk-missing/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 16:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-studio-sdk-missing/</guid>
      <description>Setelah saya menginstal Andoid Studio di Ubuntu, ternyata saya menemukan masalah dengan pesan kesalahan &amp;ldquo;Your Android SDK is missing , out of date,or is missing templates&amp;rdquo;. Pesan error itu menandakan, Android Studio tidak menemukan SDK. Jadi, si Android Studio belum mampu membuat proyek baru karena belum ada teman untuk bekerja sama, yaitu si SDK.
Berikut ini langkah-langkah yang saya lakukan untuk memperbaikinya.
1. Buka Android Studio, Klik Configure

2. Masuk ke pengaturan Project Default, klik Project Default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emulator alternatif untuk Android Studio</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-emulator-alternatif/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 21:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-emulator-alternatif/</guid>
      <description>Bila kamu tidak ingin menggunakan emulator bawaan Android SDK atau terasa berat, mungkin bisa coba emulator alternatif.
Ada dua alternatif emulator untuk debug dan deploy aplikasi android:
 Menggunakan Genymotion Menggunakan Hp sendiri  Geanymotion adalah emulator android pihak ketiga yang berbasis virtualbox. Ada yang mengklaim emulator ini lebih cepat dibandingkan emulator bawaan android studio.
Cara Instal Geanymotion untuk Emulator Android Studio 1. Pastikan virtualbox sudah terinstal Genymotion memanfaatkan virtualbox untuk melakuan virtualisasi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>