<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matematika on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/matematika/</link>
    <description>Recent content in Matematika on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2016 15:53:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/matematika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Termudah Menyimpan Graf pada Database Relasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 15:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</guid>
      <description>Awalnya saya tidak begitu paham dengan kegunaan graf pada komputer.
Namun, setelah belajar beberapa teori seperti kecerdasan buatan, analisa algoritma, struktur data, matematika diskrit, kalkulus, dan sebagainya. Saya mendapatkan sedikit pencerahan.
Graf dapat digunakan untuk menyelesaikan berbagai permasalahan seperti pencarian jalur terpendek, relasi hubungan sesuatu, representasi pengetahuan pada AI, dsb.
Saya kemudian tertarik untuk mengetahui cara melakukan komputasi graf.
Sebelumnya saya pernah membahas cara merepresentasikan graf ke dalam kode program dengan bahasa pemrograman python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Graf dalam Kode Program dengan Bahasa Pemrograman Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/representasi-graf-dalam-kode-python/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 19:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/representasi-graf-dalam-kode-python/</guid>
      <description>Hari ini saya belajar sesuatu yang cukup menantang, yaitu graf. Bagaiaman menulis graf dalam kode? dan memahami beberapa hal tentang graf.
Menurut Wikipedia, graf dalam komputer sains (ilmu komputer) adalah sebuah tipe data abstrak. Graf terdiri dari titik-titik (nodes) yang terhubung dengan sisi/busur (edge/arcs).
Berikut ini contoh graf yang akan kita tulis dalam kode program python:

Graf tersebut merupakan graf berarah yang memiliki enam buah titik dan delapan busur (arcs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode LaTeX untuk Menulis Rumus Matematika di HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-mathjax/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 16:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-mathjax/</guid>
      <description>Ketika membaca halaman wikipedia yang memiliki rumus, kita temuakan rumus tersebut dibuat dalam bentuk gamabar.
Contoh, coba cek halaman ini.
HTML sendiri memiliki sebuah tag untuk menuliskan rumus matematika. Tapi cukup panjang untuk menggunakannya.
Karena itu, biar tidak repot, kita bisa menggunakan kode LaTex saja dengan library MathJax.
Apa itu MathJax? MathJax merupakan pustaka (library) javascript untuk menampilkan (render) hasil kode LaTeX, MathML, dan Notasi AsciiMath ke dalam HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menghitung Akar Kuadrat dan Akar Kubik di Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menghitung-akar-kuadrat-dan-akar-kubik-di-java/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2016 11:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menghitung-akar-kuadrat-dan-akar-kubik-di-java/</guid>
      <description>Pada pelajaran Matematika, kadang kita sering menemukan perhitungan akar.
Contoh, akar kuadrat dari 25 adalah 5, karena 5x5=25, bisa ditulis: $\sqrt{25} = 5$. Lalu kalau akar kubik dari 27 adalah 3, karena 3x3x3=27, bisa ditulis: $\sqrt[3]{27} = 3$.
Bagaimana cara kita membuat perhitungan tersebu di Java?
Perhitungan akar kuadrat dapat dilakukan dengan fungsi sqrt(). Fungsi ini terdapat dalam class Math. Jadi untuk menghitung akar seperti di atas dalam kode java dapat dilakukan dengan cara berikut ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi Bilangan Desimal ke Bilangan Biner di Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/konversi-bilangan-desimal-ke-bilangan-biner-di-java/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/konversi-bilangan-desimal-ke-bilangan-biner-di-java/</guid>
      <description>Konversi bilangan desimal ke biner sangat mudah dilakukan di Java, karena ada method atau fungsi yang sudah disediakan untuk melakukannya. Berikut ini tampilan program konversi yang saya buat dengan Java (Swing).Terdapat dua tombol pada program tersebut. Tombol pertama berfungsi untuk menentukan tipe konversinya (Desi-ke-Bin atau Bin-ke-Desi). Kode yang dikerjakan di tombol tersebut adalah sebagai berikut.
private void btnTipeKonversiActionPerformed(java.awt.event.ActionEvent evt) { &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operator ^ (xor) di Java bukan untuk Membuat Pangkat</title>
      <link>https://www.petanikode.com/operator--xor-di-java-bukan-untuk-membuat-pangkat/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 06:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/operator--xor-di-java-bukan-untuk-membuat-pangkat/</guid>
      <description>Sebuah kekeliruan saya temukan ketika memeriksa kode program milik teman. Dia mengimplementasikan rumus berikut ke dalam kode java.
y = x2 + 3
Potongan kode program yang dia tulis.
int x = 3;
int y = x^2 + 3;
Hasilnya pun 6; tidak sesuai harapan. Seharusnya menghasilkan 12.
Operator ^ (Exclusive Or) disingkat xor, merupakan operator bitwise. Operator bitwise merupakan operator untuk memanipulasi bilangan biner.
Contoh konversi bilangan desimal ke biner (8bit):</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>