<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jaringan on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/jaringan/</link>
    <description>Recent content in Jaringan on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/jaringan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan SSL Gratis dari Cloudflare untuk Github Pages (Kustom Domain)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:56:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ssl-untuk-github-pages/</guid>
      <description>Pada dasarnya Github telah memberikan SSL untuk setiap halaman github (Github Pages). Akan tetapi, untuk halaman github yang menggunakan domain sendiri tidak diberikan.
Contoh Halaman github dengan SSL:
https://petanikode.github.io  Lihat, di sana https menandakan SSL-nya aktif.
Sedangkan untuk kustom domain, seperti http://petanikode.com tidak diberikan SSL.
Mengapa Menggunakan SSL? Petani Kode memang sebuah halaman statis yang dibuat dengan Hugo.
Sepertinya SSL tidak terlalu dibutuhkan, karena tidak ada pemerosesan data melalui form yang akan dikirim ke database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Redirect Halaman di Hugo untuk Mempertahankan Trafik</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hugo-redirect/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hugo-redirect/</guid>
      <description>Hingga saat ini, proses migrasi Petani Kode ke Hugo masih belum selesai.
Mengapa saya katakan demikian?
Karena banyak artikel yang belum diedit.
Banyak artikel yang link-nya error 404, alias tidak ditemukan.
Terpantau dari laporan Google Webmaster, error 404-nya tembus sampai 546 halaman.
Hal ini akan membuat banyak orang kecewa, termasuk juga saya.
Karena sudah banyak artikel yang terindeks di google, di-share di sosial media, dan link lainnya.
Ketika mereka membukanya, akan mendapatkan error 404.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Upload File ke Server FTP ala Git</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-upload-file-ke-server-ftp-ala-git/</guid>
      <description>Ketika kita akan men-deploy atau hosting sebuah web di server shared hosting, kita akan diberikan fasilitas FTP untuk upload file.
Kita bisa menggunakan FTP Client seperti FileZilla untuk upload file. Namun, bagaimana kalau nanti ada perubahan?
Tentu kita akan mencari file yang diubah dan di-upload lagi. Hal ini mungkin terasa sedikit melelahkan.
Sedangkan, kalau kita menggunakan Git. Kita hanya perlu melakukan push untuk mengupload perubahan ke server atau repository remote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan SSH di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-ssh/</guid>
      <description>SSH memungkinkan kita untuk melakukan push ke repository github tanpa login. Berbeda dengan cara yang biasa (melalui HTTPS), kita harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push. Tapi dengan SSH kita tidak akan melakukan itu lagi.
1. Membuat Key SSH Jalankan perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda. Untuk passpharse dikosongkan saja.
Maka di dalam direktori ~/.ssh/ akan tercipa file key baru.
2. Jalankan SSH Angen dan Load SSH Key Untuk memastikan apakah SSH Agent sudah berajalan atau tidak, gunakan perintah ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Redirect Domain dengan CloudFlare</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-redirect-domain-dengan-cloudflare/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:06:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-redirect-domain-dengan-cloudflare/</guid>
      <description>Saya akhirnya mengurus jaringan lagi, setelah sekian lama tidak belajar jaringan. Pada proses migrasi kemarin, proses propagasi domain memakan waktu cukup lama. Domain Petani Kode www.petanikode.com masih menunjukan halaman 404. Namun, domain yang tanpa menggunakan www, sudah bisa diakses.
Karena tidak ingin semua pengunjung mendapatkan error 404, saya harus melakukan redirect ke domain baru yang tidak menggunakan www. Berikut ini caranya.
1. Masuk ke Halaman Pages Rules Silahkan buka halaman Pages Rules di Cloudflare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Masalah Public Key BitBucket</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</guid>
      <description>Jika komputer anda baru pertama kali terhubung dengan bitbucket, mungkin anda akan mendapatkan error ini ketika meng-upload atau push kode.

Tidak seperti Github yang selalu meminta password setiap kali nge-push. Bitbucket menggunakan metode SSH Key untuk sinkronisasi repositori lokal dengan repositori remote (Bitbucket). Oleh karena itu, kita hanya perlu set up SSH untuk Git Bitbucket.
1. Membuat KeyGen SSHKetik perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman Android: Cara Periksa Konektivitas Internet Pengguna</title>
      <link>https://www.petanikode.com/android-konektivitas-internet/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 00:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/android-konektivitas-internet/</guid>
      <description>Pengembangan aplikasi yang membutuhkan koneksi internet untuk operasinya, perlu melakukan pengecekan terlebih dahulu.
Contoh sebuah aplikasi yang menreapkan API Google Maps, membutuhkan koneksi internet untuk menampilkan peta.
Akan tetapi, tidak dilakukan pengecekan koneksi internet. Aplikasi pun gagal menampilkan peta dan tampa pesan umpan balik.
Pengecekan koneksi internet akan membantu kita membuat umpan balik ke pengguna aplikasi.
Misalkan, ketika user ingin menampilkan peta Google Map, periksa terlebih dahulu koneksi internetnya. Kalau ada koneksi, izinkan untuk membuka activity Google Map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Pesan Error untuk Debugging PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</guid>
      <description>Secara default, konfigurasi yang akan diberikan pada server Apache di Linux adalah mode production.
Server produksi (production server) merupakan server yang digunakan setelah web selesai dikembangkan atau sudah siap dipakai.
Server produksi tidak akan menampilkan apa-apa kalau terjadi error. Karena itu, kita harus mengubahnya ke dalam mode development.
Silahkan simak caranya, sebagai berikut.
1. Buka File Konfigurasi Server Silahkan buka file konfigurasi server yang ada di /etc/php5/apache2/php.ini dengan teks editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi server PHP di Linux agar bisa upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</guid>
      <description>Saya berencana akan melakukan instal ulang dalam waktu dekat ini. Karena ada beberapa kerusakan yang saya temukan di Distro Linux yang sedang saya pakai.
Sebelum melakukan itu, ada baiknya mencatat dulu konfigurasi server yang sedang berjalan. Supaya nanti mudah mengonfigurasi lagi.
Server Apache dan PHP di Linux tidak seperti server XAMPP di Windows. Server Apache dan PHP di linux memiliki hak akses direktori yang harus dipatuhi. Sehingga, kalau kita membuat skrip upload file akan selalu gagal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>