<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Maps on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/google-maps/</link>
    <description>Recent content in Google Maps on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2016 19:01:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/google-maps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengatasi Malsalah Posisi Titik Tengah Peta (Google Maps)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</guid>
      <description>Ada masalah yang membuat saya bingung, posisi titik tengah Google maps selalu berada di pojok kiri atas. Pada masalah sebelumnya, Google Maps tidak bisa ditampilkan karena di letakkan di dalam modal. Meskipun saya sudah set titik tengahnya pada trigger event &amp;lsquo;resize&amp;rsquo;, namun tetap saja posisinya berada di pojok kiri atas.
&amp;nbsp;
Setelah digeser:

Kode yang mengatasi saat trigger event &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; atau modal-nya ditampilkan:
$(&amp;ldquo;#modal-peta&amp;rdquo;).on(&amp;ldquo;shown.bs.modal&amp;rdquo;, function() {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; google.maps.event.trigger(peta, &amp;ldquo;resize&amp;rdquo;, function() {</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Pembuatan Marker untuk Menandai Lokasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-google-maps-api---pembuatan-marker-untuk-menandai-lokasi/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 06:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-google-maps-api---pembuatan-marker-untuk-menandai-lokasi/</guid>
      <description>Marker berfungsi sebagai penanda sebuah lokasi atau titik dalam peta. Pada kesempatan ini, kita akan coba membuat sebuah marker di Google Maps. Anda bisa menggunakan contoh kode sebelumnya untuk uji coba.
Objek MarkerSeperti halnya peta, marker juga merupakan sebuah objek yang dapat dibuat dengan kode berikut ini.
var marker = new google.maps.Marker({
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position: new google.maps.LatLng(-8.5830695,116.3202515),
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; map: peta
});Pada kode pembuatan marker di atas, terdapat dua properti penting yaitu position dan map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Menampilkan Peta di dalam Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-google-maps-api---menampilkan-peta-di-dalam-web/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-google-maps-api---menampilkan-peta-di-dalam-web/</guid>
      <description>Di tengah-tengah kesibukan mengerjakan proyek, akhirnya saya menyempatkan diri untuk mem-posting sesuatu. Pada kesempatan ini kita akan mempelajari Google Maps API. Karena kebetulan, pada proyek yang sedang saya kerjakan menggunakan Google Map. Saya akan menggunakan referensi yang sahih dan dapat dipercaya, W3Schools dan Google Developer. Baiklah mari kita mulai.
Apa itu Google Maps API?Google Maps API (Application Programming Interface) merupakan sebuah API yang disediakan oleh Google untuk menggunakan peta Google (Google Map) dalam aplikasi yang kita bangun.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>