<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>C on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/c/</link>
    <description>Recent content in C on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>7 (Bahasa) Pemrograman yang Dapat Dilakukan Langsung di Ubuntu</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 13:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bahasa-pemrograman-di-ubuntu/</guid>
      <description>Hallo kawan, kali ini saya akan membahas 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu tanpa menginstal apapun.
Eksperimen ini saya lakukan di Ubuntu 16.04 64bit Live CD. Saya sudah disediakan teks editor seperti Gedit, Vi, dan Nano untuk menulis kode.
Baca juga: 6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode
Adapun 7 bahasa pemrograman yang dapat dilakukan langsung di Ubuntu adalah sebagai berikut.
1. Pemrograman Shell Skrip Shell merupakan sebuah program yang bisa dijalankan di Unix Shell atau Command Line Interpreter (CLI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman C di Linux: Pengenalan dan Persiapan Awal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/c-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/c-linux/</guid>
      <description>Bahasa pemrograman C adalah bahasa pemrograman yang dibuat oleh Dennis Ritchie pada tahun 1969&amp;ndash;1973 di Bell Labs.
Bahasa pemrograman legendaris :open_mouth:&amp;hellip;
Bahasa pemrograman C memang bahasa yang cukup tua, namun masih banyak digunakan hingga saat ini.
(Teknologi yang pupuler saat ini menurut survey stackoverflow).
Bahasa C banyak menginspirasi bahasa-bahasa yang lain seperti Java, Javascript, C++, C#, PHP, dsb. Bahasa-bahasa tersebut memiliki sintaks yang hampir sama dengan bahasa C.
Selain itu, kernel Linux yang kita gunakan saat ini, ditulis dengan bahasa C oleh Linus Torvalds.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>