<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Framework on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/framework/</link>
    <description>Recent content in Framework on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2017 19:02:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mencoba Bootstrap 4: Apa saja yang baru di Bootstrap 4?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 19:02:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap4/</guid>
      <description>Kabar gembira bagi para front-end developer, Bootstrap 4 kini sudah dirilis versi Beta-nya.
Artinya sebentar lagi akan memasuki versi final.
Sebenarnya saya berencana ingin mencobanya setelah mencapai versi final atau stabil.
Namun, kerena penasaran&amp;hellip; jadinya ya dicoba aja sekarang 😄.
Pada percobaan ini saya akan membuat sebuah template halaman web sederhana dan hasil akhirnya akan saya bagikan gratis.
Mungkin nanti bisa dikembangkan untuk template blog Hugo, Wordpress, dan Blogger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Modifikasi Panel Bootstrap untuk dijadikan Card</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-panel-card/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, istilah card memang sering dipakai pada Material Design. Sedangkan Bootstrap versi 3 tidak memiliki komponen card. Mungkin saja akan ditambahkan pada versi ke-4. Kita tunggu saja.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara modifikasi komponen panel Bootstrap untuk dijadikan Card.
Berikut ini tampilan hasil akhir yang akan kita buat:
Mempersiapkan Grid Layout Pertama, kita siapkan dulu grid layout dengan empat kolom.
&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;row&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;col-md-3&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Dompdf di Codeigniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</guid>
      <description>Dompdf merupakan salah satu pustaka PHP untuk membuat PDF.
Dompdf membuat PDF dari HTML, sehingga lebih praktis. Selain itu juga, Kita bisa menggunakan CSS di dalamnya.
Saat ini Dompdf mendukung CSS versi 2.1.
Untuk menggunakan Dompdf di Codeigniter, silahkan ikuti langkah-langkah berikut ini.
1. Aktifkan Autoload Composer Kita akan menginstal Dompdf melalui Composer.
Karena itu, autoload untuk Composer perlu diaktifkan.
Silahkan buka file application/config/config.php, kemudian isi bagian autoload Composer seperti ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melindungi Web dari Serangan XSS pada Framework CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</guid>
      <description>XSS merupakan singkatan yang digunakan untuk istilah cross site scripting. XSS merupakan salah satu jenis serangan injeksi code (code injection attack).
XSS dilakukan oleh penyerang dengan cara memasukkan kode HTML atau client script code lainnya ke suatu situs. Serangan ini akan seolah-olah datang dari situs tersebut.
Akibat serangan ini antara lain penyerang dapat mem-bypass keamanan di sisi klien, mendapatkan informasi sensitif, atau menyimpan aplikasi berbahaya.
Alasan singkatan yang digunakan XSS bukan CSS karena CSS sudah digunakan untuk cascade style sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helper CodeIgniter untuk Membuat Tanggal dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</guid>
      <description>Saat kita membuat sbuah tanggal otomatis dengan fungsi Date(), kita akan mendapatkan hasil dalam format bahasa inggris. Contoh, Date(&amp;rsquo;d F Y&amp;rsquo;) akan menghasilkan output 22 December 2016 (sesui tanggal sekarang). Format penanggalan ini mungkin tidak begitu penting bagi sistem yang tidak digunakan di tempat formal. Namun, bagaimana kalau untuk membuat surat atau laporan formal. Pastinya, kita dituntut untuk menggunakan bahasa indonesia yang baik dan benar.
Hal yang perlu kita lakukan untuk merubah tanggal ke dalam bahasa indonesia adalah merubah nama-nama bulan dari fungsi Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer pada CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</guid>
      <description>Composer sangat dibutuhkan apabila kita bekerja dengan banyak library.
Composer akan membantu kita menginstal, men-download, meng-update, dan mencarikan depedency dari library yang digunakan.
Pada CodeIgniter, composer sudah mulai didukung pada versi 3. Namun, autoload-nya belum diaktifkan secara default.
Pada kesempatan ini, saya akan membahas cara konfigurasi CodeIgniter agar dapat mengunakan Composer.
Mari kita mulai&amp;hellip;
Konfigurasi CodeIgniter Buka file konfigurasi CodeIgniter pada application/config/config.php. Kemudian isi nilai autoload untuk Composer seperti beikut ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan Profiler CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</guid>
      <description>Profiler fungsinya untuk menampilkan beberapa informasi yang diperlukan untuk debugging. Kita dapat mengetahui query apa yang dikerjakan, berapa detik query tersebut dikerjakan, benchmarks, dan sebagainya. Informasi ini sangat berguna ketika kita membangun sebuah aplikasi dengan CodeIgniter.
Cara mengaktifkan Profiler di CodeIgniter sangat mudah, cukup menjalankan fungsi ini di Controller:
$this-&amp;gt;output-&amp;gt;enable_profiler(TRUE);Maka kita akan mendapatkan informasi seperti berikut ini:

Kemudian, agar Profiler aktif di setiap method atau fungsi, letakan kode tersebut di dalam konstruktor:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Font-awesome untuk Membuat Ikon pada Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/font-awesome/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 15:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/font-awesome/</guid>
      <description>Dulu&amp;hellip; saya sempat berpikir:
Pembuatan web sepertinya susah, karena banyak komponen yang harus dibuat. Seperti background dan ikon.
Bagi seorang desainer, mungkin tidak masalah membuat banyak gambar background dan ikon.
Tapi, bagi programmer atau developer&amp;hellip;ini sangat merepotkan.
Untunglah ada Font-awesome, yang merupakan framework CSS untuk membuat ikon.
Font-awesome memiliki ratusan ikon yang bisa kita gunakan.
Pada tulisan ini, kita akan belajar cara membuat ikon menggunakan Font-awesome.
Dimulai dari tahap instalasi sampai ke pembuatan animasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Harus Menggunakan Fungsi base_url() untuk Menyisipkan File Aset?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</guid>
      <description>Ketika saya menjadi tutor di sebuah praktikum web, waktu itu kami mempelajari CodeIgniter. Saya menemukan sedikit kasus, terkait tentang penyisipan file aset. Mengapa harus menggunakan fungsi base_url()? Itulah pertanyaan yang diajukan dari salah satu peserta praktikum.
Kemudian saya menjawabnya dengan memperlihatkan demo. Bagaimana penyisipan yang menggunakan fungsi base_url() dan bagaimana yang tanpa fungsi base_url().
Penyisipan file aset dengan fungsi base_url():
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url(&amp;lsquo;assets/bootstrap/bootstrap.min.css&amp;rsquo;) ?&amp;gt;&amp;rdquo; /&amp;gt;atau
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url() ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Login dengan Username dan Alamat Email di CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-login/</guid>
      <description>Kadang pengguna (selanjutnya kita sebut user) sering lupa username-nya, sebagai alternatif user kadang memasukan alamat email-nya di halaman login. Karena user lebih mengingat alamat email daripada username yang telah ia daftarkan. Oleh karena itu, kita perlu membuat sistem login yang mampu menerima username dan alamat email. Sehingga user dapat memilih, mau login dengan username atau email.
Model UserSebenarnya, inti dari membuat login yang dapat menerima username dan password adalah permainan query saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Perbedaan Fungsi base_url() dengan fungsi site_url() di CodeIgniter?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</guid>
      <description>Fungis base_url() dan site_url() merupakan dua fungsi untuk mengambil URL web pada framework CodeIgniter. Kedua fungsi ini dapat digunakan dengan mengaktifkan helper url terlebih dahulu.
Fungsi base_url() fungsi base_url() akan menghasilkan sebuah url dasar berdasarkan konfigurasi diisi pada config.php. Misalkan konfigurasinya seperti ini.
$config[&#39;base_url&#39;] = &#39;http://petanikode.com/&#39;;  Maka, ketika kita menggunakan fungsi base_url(), akan mendapatkan nilai:
http://petanikode.com/  Fungsi site_url() Seperti namanya, fungsi site_url() akan menghasilkan URL atau alamat web beserta file index-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Memahami Fungsi Viewport</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 16:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-viewport/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial Bootstrap yang ke-3. Pada tutorial ini, saya akan membahas tag meta viewport. Mengapa kita perlu menambahkan meta viewport? apa sih fungsinya? Mari kita bahas bersama.
Pada bagian kepala &amp;lt;head&amp;gt; terdapat tag &amp;lt;meta&amp;gt; yang menampung nilai viewport. Viewport merupakan area yang terlihat pada (perangkat) user/pengunjung web. Viewport digunakan untuk desain web yang responsif (responsive web design). Seperti selogan Bootstrap yang mengutamakan desain responsif.
Bootstrap is the most popular HTML, CSS, and JS framework for developing responsive, mobile first projects on the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap - Sistem Grid dan tata letak</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-grid/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial ke-2 Bootstrap. Pada tutorial kali ini, saya akan membahas sistem grid dan tata letak di Bootstrap. Langsung saja, ya!
Sistem grid memudahkan kita mengatur tata letak elemen di web. Zaman dulu, kebanyakan web menggunakan tag table untuk mengatur tata letaknya. Sekarang sudah tidak lagi. Karena kurang efektif dan tidak SEO friendly. Oleh karena itu, website zaman sekarang menggunakan CSS untuk mengatur tata letaknya.
Sistem grid di Bootstrap mengadopsi konsep tabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Bootstrap: Menyisipkan Bootstrap ke HTML</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 08:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bootstrap-dasar/</guid>
      <description>Selamat datang di tutorial pertama Bootstrap. Bootstrap adalah sebuah framework CSS untuk mengatur tampilan web agar menjadi lebih bagus dan responsive. Pada tutorial pertama ini, saya akan membahas cara menyisipkan Bootstrap ke dalam HTML. Sebelum memulai, silahkan anda unduh dulu Bootstrap-nya di getbootstrap.com.

Menyisipkan Bootstrap ke Halaman WebMari kita membuat sebuah direktori bernama belajar-bootstrap. Kemdudian ekstrak Bootstrap yang sudah diunduh tadi ke dalam direktori tersebut. Extrak direktori bisa dilakukan dengan drag-drop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Slimframework di Linux dengan Composer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/slimframework-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/slimframework-untuk-pemula/</guid>
      <description>Slim merupakan sebuah framework mikro untuk PHP. Slim bisa kita gunakan untuk membangun aplikasi web sederhana dan Rest API. Kali ini, saya akan membawakan tutorial cara menginstal Slim di Linux. Slim yang akan diinstal adalah versi 2.0.
Pastikan Composer dan PHP sudah terinstal di komputer teman-teman. Setelah itu ikuti langkah-langkah berikut ini.
Membuat Direktori Proyek Buatlah sebuah direktori dengan nama proyeknya, misalnya proyek-slim.
mkdir proyek-slim cd proyek-slim  Instalasi Slim dengan Composer Ketik perintah berikut untuk meinginstal Slim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>