<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ssh on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/ssh/</link>
    <description>Recent content in Ssh on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/ssh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan SSH di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/github-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/github-ssh/</guid>
      <description>SSH memungkinkan kita untuk melakukan push ke repository github tanpa login. Berbeda dengan cara yang biasa (melalui HTTPS), kita harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push. Tapi dengan SSH kita tidak akan melakukan itu lagi.
1. Membuat Key SSH Jalankan perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda. Untuk passpharse dikosongkan saja.
Maka di dalam direktori ~/.ssh/ akan tercipa file key baru.
2. Jalankan SSH Angen dan Load SSH Key Untuk memastikan apakah SSH Agent sudah berajalan atau tidak, gunakan perintah ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Masalah Public Key BitBucket</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-masalah-public-key-bitbucket/</guid>
      <description>Jika komputer anda baru pertama kali terhubung dengan bitbucket, mungkin anda akan mendapatkan error ini ketika meng-upload atau push kode.

Tidak seperti Github yang selalu meminta password setiap kali nge-push. Bitbucket menggunakan metode SSH Key untuk sinkronisasi repositori lokal dengan repositori remote (Bitbucket). Oleh karena itu, kita hanya perlu set up SSH untuk Git Bitbucket.
1. Membuat KeyGen SSHKetik perintah ssh-keygen pada termnial. Kemudian inputkan id (identitas) SSH anda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>