<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maven on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/maven/</link>
    <description>Recent content in Maven on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 15:55:17 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/maven/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Maven pada Proyek Aplikasi Java</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-maven/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:55:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-maven/</guid>
      <description>Maven adalah salah satu build tool yang sering digunakan dalam proyek aplikasi Java.
Dengan Maven kita bisa:
 Kompilasi source code dengan mudah; Melakukan Testing; Menginstal library yang dibutuhkan;  Selain digunakan untuk Java, Maven juga dapat digunakan untuk mengelola project dengan bahasa Kotlin, C#, Ruby, Scala, dan sebagainya.
Maven adalah program berbasis teks yang digunakan pada command line. Namun, bisa juga digunakan dalam IDE.
Karena sebagian besar IDE Java seperti Intellij, Eclipse, dan Netbeans sudah mendukungnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Kotlin Menggunakan Netbeans</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 13:51:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kotlin-netbeans/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya kita sudah belajar pemrograman Kotlin menggunakan Intellij dan kompilasi secara manual melalui terminal.
Pemrograman Kotlin memang resmi didukung pada Intellij. Namun, bisa juga dilakukan di Netbeans dan Eclipse.
Bagaimana caranya?
Mari kita bahas&amp;hellip;
Instalasi Maven untuk Pemrograman Kotlin di Netbeans Maven meruapakan program untuk manajemen proyek Java yang bertugas mengurus segala keperluan library pada proyek.
Maven dibutuhkan untuk men-download semua library yang diperlukan oleh Kotlin agar dapat digunakan pada Netbeans.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>