<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bot on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/bot/</link>
    <description>Recent content in Bot on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Apr 2017 14:10:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/bot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kumpulan 190&#43; Grup, Channel, dan Bot Telegram untuk Programmer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kumpulan-group-channel-bot-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 14:10:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kumpulan-group-channel-bot-telegram/</guid>
      <description>Bisa dikatakan, Telegram telah menjadi sarang baru bagi programmer. Kalau dulu banyak yang ngumpul di IRC, sekarang di Telegram.
Banyak grup-grup pemrograman bermunculan yang menjadi sarana tempat belajar, berbagi ilmu dan pengalaman seputar pemrograman.
Berikut ini daftar grup, channel, dan bot Telegram untuk programmer yang saya kumpulkan dari berbagai sumber:
Update terakhir: 18 Desember 2017  Grup Pemrograman Indonesia  PHP Indonesia &amp;mdash; Grup Telegram Komunitas PHP Indonesia. JVM User Grup &amp;mdash; Grup ini merupakan ekspansi dari grup Forum Java Programmer Indonesia di Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram Simsimi dengan Layanan Webhook Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-simsimi/</guid>
      <description>Simsimi bisa kita pinjam otaknya untuk mengendalikan bot Telegram. Sehingga bot bisa berbicara layaknya simsimi.
Kita bisa mengakses kecerdasan Simsimi dengan API Key/Kunci API/Token.
Ada dua kunci API/Token yang diberikan oleh simsimi:
 Kunci Trial (gratis) Kunci Berbayar  Kunci trial hanya berlaku 7 hari dengan batasan 100 request/hari.
Kalau melewati batas itu, Simsimi tidak mau merespon.
Tapi tenang saja, ada triknya. (update: sudah tidak bisa)
Nanti saya kasih tahu dibagian akhir panduan ini :smile:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</guid>
      <description>Bot Telegram bisa dibuat dengan berbagai macam bahasa pemrograman:
Bisa PHP, Javascript, Java, Python, Ruby, dan sebagainya.
Ada dua pengetahuan dasar yang harus dipahami:
 Cara Membuat Http Request dan Webhook. Cara Mengurai JSON dari Webservice.  Tapi, sekarang masalahnya di mana kita harus taruh kode-kode tersebut?
&amp;ldquo;Sewa server&amp;hellip;&amp;rdquo;
Serpertinya terlalu mahal, kalau hanya untuk belajar.
&amp;ldquo;Bagaimana kalau gunakan yang gratis saja.&amp;rdquo;
yap, itu dia jawabannya.
Salah satu layanan hosting gratis yang menyediakan Webhook adalah Hook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Bot Telegram Tanpa Menulis Kode Program (Coding)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-tanpa-coding/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 14:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-tanpa-coding/</guid>
      <description>Bagi sebagian orang&amp;mdash;khususnya yang bukan programmer&amp;mdash;mungkin akan merasa kesulitan membuat Bot Telegram&amp;hellip;
Karena tidak memiliki kemampuan pemrograman/coding.
Tapi tenang saja&amp;hellip;
Kita masih bisa membuat Bot tanpa harus menulis satu baris kode pun.
Caranya?
Caranya menggunakan bot yang sudah dirancang khusus untuk pembuatan membuat bot.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar membuat Bot sederhana yang berfungsi untuk membaca RSS Feed Reddit.
 Catatan: Reddit sudah lama diblokir di Indonesia. Kemungkinan tidak bisa diakses dari jaringan anda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>