<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Qt on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/qt/</link>
    <description>Recent content in Qt on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2015 09:35:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/qt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Solusi Error `cannot find -lGL` pada Qt Creator</title>
      <link>https://www.petanikode.com/solusi-error-cannot-find-lgl/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/solusi-error-cannot-find-lgl/</guid>
      <description>Ternyata program pertama saya di Qt gagal diluncurkan. Karena pustaka OpenGL belum diinstal di komputer saya. Saya mendapatkan pesan galat :-1: error: cannot find -lGL. Solusinya, saya harus menginstal pustaka OpenGL.
 OpenGL (Open Graphic Library) adalah pustaka untuk membuat grafik. Biasanya digunakan untuk membuat game.
 Saya cari dulu, apakah pustaka OpenGL tersedia di repository ubuntu. O, ya, nama paket pustaka OpenGL adalah freeglut.
ardianta@imajinasi:~$ sudo apt-cache search freeglut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemrograman GUI dengan Qt: Persiapan dan Pengenalan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/qt-dasar/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 09:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/qt-dasar/</guid>
      <description>Assalamualaikum wr. wb., Selamat datang di panduan instalasi Qt di linux. Di tulisan ini saya akan membahas langkah-langkah instalasi Qt di linux. Qt yang akan diinstal adalah Qt versi 5.4.0. Versi ini merupakan versi terakhir saat ini.
 Sedikit informasi distro linux yang saya gunakan di tulisan ini:
ardianta@imajinasi:~$ hostnamectl 
Static hostname: imajinasi
Icon name: computer-laptop
Chassis: laptop
Boot ID: baf18095a96a40fcbd9fc497141c1c41
Operating System: Ubuntu 14.10
Kernel: Linux 3.16.0-30-generic
Architecture: i686 Unduh QtQt yang akan dipakai adalah Qt Open Source.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>