<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Api on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/api/</link>
    <description>Recent content in Api on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 20:12:19 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bahaya! Password dan Token API Bisa Dicuri dengan Sangat Mudah di Github</title>
      <link>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:12:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/password-dan-token-api-bisa-dicuri-di-github/</guid>
      <description>Tidak perlu kemampuan khusus, tidak pelu tools yang canggih, hanya bermodal kata kunci, kita sudah bisa mencuri password dan token API di Github. Teknik ini mirip seperti Google Dork.
 Peringatan: Tulisan ini bukan untuk mengajarkan anda menjadi pencuri dan melakukan perusakan, melainkan untuk berbagi pengetahuan. Agar developer semakin teliti dan berhati-hati dalam melakukan commit.
 Password dan Token API dalam Kode Bayangkan kita lagi mengerjakan proyek web dengan PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menerapkan API Simsimi untuk Kendali Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/api-simsimi-untuk-kendali-bot-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/api-simsimi-untuk-kendali-bot-telegram/</guid>
      <description>Simsimi bisa kita pinjam otaknya untuk mengendalikan bot Telegram.
Kita bisa mengakses kecerdasan Simsimi dengan API Key/Kunci API/Token.
Ada dua kunci API/Token yang diberikan oleh simsimi:
 Kunci Trial (gratis) Kunci Berbayar  Kunci trial hanya berlaku 7 hari dengan batasan 100 request/hari.
Kalau melewati batas itu, Simsimi tidak mau merespon.
Tapi tenang saja, ada triknya.
Nanti saya kasih tahu dibagian akhir panduan ini :smile:.
Baiklah, mari kita mulai membuat bot Telegram dengan kecerdasan Simsimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Bot Telegram dengan Layanan Hook.io</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-hookio/</guid>
      <description>Pada tulisan sebelumnya, saya sudah membahas cara membuat bot Telegram melalui @manybot. Tapi hanya sekedar berfungsi untuk auto posting dari RSS feed, VK, Youtube dan Twitter. Nah, sekarang kita akan coba membuat bot yang bisa kita kostum sendiri, tentunya dengan kode.
Kode kendali bot akan kita simpan di Hookio. Menurut Nicola Malizia, pada artikelnya yang berjudul &amp;ldquo;How to easily build a Telegram Bot with Hook.io&amp;rdquo; Hook.io merupakan sebuah platform open srouce untuk menyimpan dan membuat layanan mikro HTTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eksperimen dengan API Simsimi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 14:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/api-simsimi/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mengajak teman-teman bereksperimen dengan API Simsimi.
Apa itu Simsimi?
buat yang belum tau, silahkan instal saja aplikasi Simsimi di smarphone-nya.
Oke, mari kita mulai.

API Simsimi konsepnya sangat sederhana. Kita hanya melakukan request dari URL dengan query string, lalu akan mendapatkan jawaban atau respon berdasarkan data yang dimiliki Simsimi. Respon tersebut, bisa kita olah untuk membuat Simsimi versi kita sendiri.
1. Mendapatkan Kunci API Kunci API atau API Key, merupakan kunci yang digunakan untuk mengakses API Simsimi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Parshing JSON pada Python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-json/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 13:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-json/</guid>
      <description>Penguraian JSON pada bahasa pemrograman Python, membutuhkan modul atau pustakan json. Selain itu, kita juga membutuhkan modul tambahan seperti urlib bila JSON-nya diambil dari web service. Oke, mari kita mulai dari hal yang sederhana.
Parshing File JSON A post shared by Petani Kode (@petanikode) on Aug 28, 2016 at 2:32am PDT
 
Membuat File JSON Pertama, kita buat dulu file JSON-nya dengan isi seperti pada gambar di atas. Nama file: petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Malsalah Posisi Titik Tengah Peta (Google Maps)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 19:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-malsalah-posisi-titik-tengah-peta-google-maps/</guid>
      <description>Ada masalah yang membuat saya bingung, posisi titik tengah Google maps selalu berada di pojok kiri atas. Pada masalah sebelumnya, Google Maps tidak bisa ditampilkan karena di letakkan di dalam modal. Meskipun saya sudah set titik tengahnya pada trigger event &amp;lsquo;resize&amp;rsquo;, namun tetap saja posisinya berada di pojok kiri atas.
&amp;nbsp;
Setelah digeser:

Kode yang mengatasi saat trigger event &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; atau modal-nya ditampilkan:
$(&amp;ldquo;#modal-peta&amp;rdquo;).on(&amp;ldquo;shown.bs.modal&amp;rdquo;, function() {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; google.maps.event.trigger(peta, &amp;ldquo;resize&amp;rdquo;, function() {</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Bot Telegram Tanpa Menulis Kode Program (Coding)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/bot-telegram-tanpa-coding/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 14:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/bot-telegram-tanpa-coding/</guid>
      <description>Bagi sebagian orang&amp;mdash;khususnya yang bukan programmer&amp;mdash;mungkin akan merasa kesulitan membuat Bot Telegram&amp;hellip;
Karena tidak memiliki kemampuan pemrograman/coding.
Tapi tenang saja&amp;hellip;
Kita masih bisa membuat Bot tanpa harus menulis satu baris kode pun.
Caranya?
Caranya menggunakan bot yang sudah dirancang khusus untuk pembuatan membuat bot.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar membuat Bot sederhana yang berfungsi untuk membaca RSS Feed Reddit.
 Catatan: Reddit sudah lama diblokir di Indonesia. Kemungkinan tidak bisa diakses dari jaringan anda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Peta (Google Map) yang tidak Ditampilkan di Modal</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 05:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengatasi-peta-google-map-yang-tidak-ditampilkan-di-modal/</guid>
      <description>Ketika saya menggunakan modal untuk menampilkan peta (Google Maps), petanya tidak mau tampil. Entah mengapa? setelah ukuran layarnya di-resize, petanya bisa tampil. Mungkin karena div di dalam modal bersifat dinamis atau responsif.

Peta kosong, hanya ada warna abu-abu. Solusi dari masalah ini saya temukan di Stackoverflow. MarcoK memberikan penjelasan jawaban atas masalah ini.
Google Maps memang akan menampilkan area abu-abu (grey) kalau ditempatkan di elemen dinamis. Oleh karna itu, kita perlu memanggil fungsi &amp;ldquo;resize&amp;rdquo; ketika animasi modal sudah selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Google Maps API - Pembuatan Marker untuk Menandai Lokasi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 06:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/google-map-marker/</guid>
      <description>Marker berfungsi sebagai penanda sebuah lokasi atau titik dalam peta. Pada kesempatan ini, kita akan coba membuat sebuah marker di Google Maps. Anda bisa menggunakan contoh kode sebelumnya untuk uji coba.
Objek MarkerSeperti halnya peta, marker juga merupakan sebuah objek yang dapat dibuat dengan kode berikut ini.
var marker = new google.maps.Marker({
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position: new google.maps.LatLng(-8.5830695,116.3202515),
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; map: peta
});Pada kode pembuatan marker di atas, terdapat dua properti penting yaitu position dan map.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Slimframework di Linux dengan Composer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-slimframework-di-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-slimframework-di-linux/</guid>
      <description>Slim merupakan sebuah framework mikro untuk PHP. Slim bisa kita gunakan untuk membangun aplikasi web sederhana dan Rest API. Kali ini, saya akan membawakan tutorial cara menginstal Slim di Linux. Slim yang akan diinstal adalah versi 2.0.
Pastikan Composer dan PHP sudah terinstal di komputer teman-teman. Setelah itu ikuti langkah-langkah berikut ini.
Membuat Direktori Proyek Buatlah sebuah direktori dengan nama proyeknya, misalnya proyek-slim.
mkdir proyek-slim cd proyek-slim  Instalasi Slim dengan Composer Ketik perintah berikut untuk meinginstal Slim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengurai dokumen XML dengan DOM API di python</title>
      <link>https://www.petanikode.com/python-xml/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/python-xml/</guid>
      <description>DOM (Document Object Model) adalah sebuah API lintas bahasa dari World Wide Web Consortium (W3C). API ini sangat bermanfaat untuk membaca data yang ada di dokumen XML. Tulisan ini saya buat berdasarkan panduan di tutorialspoint.com.
 Saya memiliki dokumen XML bernama kartu_nama.xml, isinya sebagai berikut:
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot;?&amp;gt;
&amp;lt;kartuNama&amp;gt;
&amp;lt;nama&amp;gt;Ardianta Pargo&amp;lt;/nama&amp;gt;
&amp;lt;jenis-kelamin&amp;gt;Laki-laki&amp;lt;/jenis-kelamin&amp;gt;
&amp;lt;alamat&amp;gt;
&amp;lt;dusun&amp;gt;Sisik Goak&amp;lt;/dusun&amp;gt;
&amp;lt;desa&amp;gt;Sisik&amp;lt;/desa&amp;gt;
&amp;lt;kecamatan&amp;gt;Pringgarata&amp;lt;/kecamatan&amp;gt;
&amp;lt;kabupaten&amp;gt;Lombok Tengah&amp;lt;/kabupaten&amp;gt;
&amp;lt;/alamat&amp;gt;
&amp;lt;ponsel&amp;gt;087866866694&amp;lt;/ponsel&amp;gt;
&amp;lt;surel&amp;gt;ardianta_pargo@yahoo.co.id&amp;lt;/surel&amp;gt;
&amp;lt;sosial-media&amp;gt;
&amp;lt;facebook&amp;gt;ardianta.pargo&amp;lt;/facebook&amp;gt;
&amp;lt;twitter&amp;gt;@ArdiantaPargo&amp;lt;/twitter&amp;gt;
&amp;lt;/sosial-media&amp;gt;
&amp;lt;situs-web&amp;gt;http://petanikode.blogspot.com&amp;lt;/situs-web&amp;gt;
&amp;lt;/kartuNama&amp;gt;
 Saya ingin menampilkan data-data yang ada di dokumen XML tersebut dengan python.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>