<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ruby on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/ruby/</link>
    <description>Recent content in Ruby on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 16:41:31 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/ruby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Petani Kode - Programmer Pengguna Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:41:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/</guid>
      <description>   (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  -- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Cara Menuliskan Komentar di Bahasa Pemrograman Ruby</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ruby-sintaks/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 17:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ruby-sintaks/</guid>
      <description>Komentar sangat penting dalam pemrograman. Kode yang rumit dapat dipahami dengan mudah melalui komentar. Saat belajar pemrograman sebaiknya perbanyaklah menulis komentar pada kode yang sulit dipahami.
 Meskipun penulisan komentar ruby dan python mirip, tapi ada yang berbeda. Penulisan komentar untuk satu baris di ruby menggunakan tanda pagar (#) sedangkan untuk yang lebih dari satu baris menggunakan banyak cara. Lebih jelasnya, cobalah lihat contoh berikut ini
#!/usr/bin/env ruby
=begin
Banyak orang menyarankan menggunakan tanda =begin dan =end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Ruby: Pengenalan dasar Pemrograman Ruby untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ruby-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 13:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ruby-untuk-pemula/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Ruby adalah sahabat terbaik programmer&amp;rdquo; &amp;mdash; ruby-lang.org
Ruby adalah&amp;hellip;
 Bahasa pemrograman open source dinamis, mudah dimengerti dan produktif.
Sintaks Ruby elegan, natural, mudah dibaca dan ditulis.
 Begitulah definisi pengertian Ruby dari website resminya.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar Ruby dari nol menggunakan Linux.
Persiapan Perlengkapan Coding Ruby Apa saja perlengkapan yang harus diinstal untuk pemrograman ruby di Linux?
1. Teks Editor Peralatan pertama yang dibutuhkan untuk memrogram Ruby di Linux adalah Teks Editor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>