<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teks Editor on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/teks-editor/</link>
    <description>Recent content in Teks Editor on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Sep 2016 05:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/teks-editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>6 Teks Editor Berbasis Teks (CLI) di Linux untuk Menulis Kode</title>
      <link>https://www.petanikode.com/teks-editor-cli-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/teks-editor-cli-linux/</guid>
      <description>Teks editor merupakan software yang wajib dimiliki programmer. Karena dengan teks editor lah kita dapat menulis kode.
Kali ini, saya akan mengulas 6 teks editor berbasis teks (CLI) di Linux yang dapat kita gunakan untuk menulis kode program.
1. Pico 
Pico merupakan teks editor berbasis teks yang mudah digunakan. Teks editor ini menjadi favorit para pengguna baru. Pico awalnya hadir bersama Pine email client. Pico ditulis dalam bahasa pemrograman C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan TinyMCE pada Proyek Web</title>
      <link>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/menggunakan-tinymce-pada-proyek-web/</guid>
      <description>Pada sebuah proyek yang saya kerjakan, terdapat fitur yang harus menggunakan teks editor untuk menginputkan nilainya. Karena deadline proyek ini begitu cepat. Saya tidak punya banyak waktu untuk membuat teks editor berbasis HTML. Karena itu, cara tercepat ialah menggunakan teks editor yang sudah ada, yaitu TinyMCE. Nah, pada kesempatan ini, saya akan berbagi cara menerapkan TinyMCE dalam Web.
1. Download TinyMCESilahkan men-download TinyMCE pada website resminya: tinymce.com. Setelah itu, ekstrak ke dalam direktori assets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Kode Serasa Main Game dengan Modul Activate Power Mode di Atom</title>
      <link>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/activate-power-mode-atom/</guid>
      <description>Beberapa minggu yang lalu, saya menemukan sebuah gambar animasi gif di facebook. Animasi penulisan kode yang disertai efek partikel bertaburan. Menarik, sepertinya akan menyenangkan menulis kode dengan efek ini. Tidak lama kemudian, saya menemukan modulnya untuk Atom.
Efek ini awalnya hanya bisa dinikmati di Code in Dark Editor. Kemdian, seorang programmer bernama Joel Besada membuat replikasinya. Joel menulis sebuah modul untuk Atom, namanya activate-power-mode. Berikut ini cuplikannya:

Cara Instal Buka teks editor Atom, kemudian masuk ke manu Edit&amp;gt;Preferences atau tekan tombol Ctrl+, (koma).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>