<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ebook on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/ebook/</link>
    <description>Recent content in Ebook on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:01 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/ebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Download Ebook Gratis Panduan Dasar Pemrograman Tizen</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tizen-ebook/</guid>
      <description>Buku ini ditulis oleh tiga orang penulis dan disebarkan secara terbuka di Gitbook. Terbit pada tanggal 13 Maret 2016 dengan versi 1.0.
Buku ini berisi panduan dasar pemrograman Tizen menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Pada BAB awal, kita akan diperkenalkan dengan Tizen. Kemudian membuat aplikasi Hello World menggunakan Windows, Linux, dan Mac OS.
Buku ini ditulis dalam bentuk panduan yang mudah dipahami dengan screenshot yang lengkap dan tersetruktur.
Download: PDF | ePub | Mobi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumpulan 2350&#43; Link Ebook Pemrograman Gratis (Sedot Semua!)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/ebook-pemrograman/</guid>
      <description>Kamu sedang mencari buku atau ebook untuk belajar pemrograman?
Tenang&amp;hellip;
Beberapa orang dari komunitas open source di Github telah mengumpulkan link-link-nya.
Bukunya gratis atau berbayar?
Tentu saja gratis dan legal.
Kumpulan Buku Pemrograman Gratis dalam Bahasa Indonesia Kamu bisa klik link berikut untuk meluncur ke kategori yang diinginkan.
 Buku Android Buku Git Buku Go Buku HTML &amp;amp; CSS Buku JavaScript Buku PHP Buku Python  Buku Android  Tutorial Membuat Aplikasi Android Special Edition Tutorial Membuat Aplikasi Galeri Foto Android Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Konsep Kursus Dasar-Dasar Developer Android - Praktik  Buku Git  Kontrol Versi dengan Git Pro Git 1st Edition  Buku Go  Dasar Pemrograman Golang  Buku HTML CSS  Belajar HTML dan CSS  Buku JavaScript  Mengenal JavaScript Otomatisasi dengan gulp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>