<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Codecademy on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/codecademy/</link>
    <description>Recent content in Codecademy on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2017 21:40:27 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/codecademy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bagaimana Saya Memanfaatkan Bulan Ramadhan untuk Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 21:40:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-pemrograman-di-bulan-ramadhan/</guid>
      <description>Bulan Ramadhan sudah di depan mata. Bagi saya bulan ramadhan adalah bulan latihan.
 Latihan malawan hawa nafsu yang terus-menerus membujuk kita ke jalan yang tidak benar; Latihan bersabar; Latihan mengerjakan amalan terentu seperti solat malam; Latihan bertahan hidup, karena dengan berpuasa kita bisa merasakan lapar dan mengurangi rasa rakus; dan latihan yang lainnya.  Karena itu, ada baiknya juga kita memanfaatkan bulan ramadhan ini sebagai bulan latihan coding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ini yang Saya Lakukan untuk Munguasai Dasar Pemrograman Python dalam Sebulan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 06:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/belajar-python-dalam-sebulan/</guid>
      <description>Selamat pagi semua, sudah santap sahur?
Ya, akhirnya kita sudah sampai pada bulan Ramadhan.
Jadi teringat bulan ramadhan dua tahun yang lalu.
Saat itu, sehabis santap sahur, saya mengikuti kursus pemrograman Python di Codecademy.
Sahur kode (ngoding sehabis sahur), saya lakukan setelah santap sahur sambil menunggu waktu imsak dan adzan subuh tiba&amp;hellip;
(ditemani secangkir kopi hangat)
&amp;hellip;Menyelesaikan sedikit demi sedikit kursus yang ada di Codecademy.
Hal tersebut terus-menerus dilakukan setiap hari sampai lebaran.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>