<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Php on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/php/</link>
    <description>Recent content in Php on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP dan MySQL: Membuat Aplikasi CRUD [Studi Kasus Pendaftaran Siswa Baru]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</guid>
      <description>PHP sering dijodohkan dengan MySQL untuk membangun aplikasi web. MySQL berperan sebagai tempat menyimpan data (basis data) sedangkan PHP adalah program yang mengelola data tersebut.
Sebenarnya PHP tidak hanya bisa dijodohkan dengan MySQL saja. PHP juga bisa dijodohkan dengan SQLite, PostgreSQL, MongoDB, Ms. Access, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar menggunakan PHP dan MySQL untuk membuat aplikasi sederhana.
Bagaimana PHP dan MySQL dihubungkan? PHP dan MySQL dapat saling berhubungan melalui perantara API (Application Programming Interface).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Dompdf di Codeigniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 16:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-dompdf/</guid>
      <description>Dompdf merupakan salah satu pustaka PHP untuk membuat PDF.
Dompdf membuat PDF dari HTML, sehingga lebih praktis. Selain itu juga, Kita bisa menggunakan CSS di dalamnya.
Saat ini Dompdf mendukung CSS versi 2.1.
Untuk menggunakan Dompdf di Codeigniter, silahkan ikuti langkah-langkah berikut ini.
1. Aktifkan Autoload Composer Kita akan menginstal Dompdf melalui Composer.
Karena itu, autoload untuk Composer perlu diaktifkan.
Silahkan buka file application/config/config.php, kemudian isi bagian autoload Composer seperti ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menjalankan PHP Melalui CMD</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cmd/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 08:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cmd/</guid>
      <description>Sudah lama tidak otak-atik Windows. Pemrograman di Windows sepertinya terasa sedikit sulit, karena sudah terbiasa dengen Linux. Ketika saya menginginkan apa-apa, tinggal ketik sudo apt install dan semuanya sudah siap. Namun, kali ini saya sedang meminjam komputer lab. yang menggunakan sistem operasi Windows. Jadi, tidak ada sudo apt install yang dapat kita suruh-suruh.
Ketika saya mencoba mengetik perintah php di Command Prompt (CMD), perintah tersebut tidak dikenali. Padahal di sana sudah terinstal XAMPP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melindungi Web dari Serangan XSS pada Framework CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 05:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-serangan-xss/</guid>
      <description>XSS merupakan singkatan yang digunakan untuk istilah cross site scripting. XSS merupakan salah satu jenis serangan injeksi code (code injection attack).
XSS dilakukan oleh penyerang dengan cara memasukkan kode HTML atau client script code lainnya ke suatu situs. Serangan ini akan seolah-olah datang dari situs tersebut.
Akibat serangan ini antara lain penyerang dapat mem-bypass keamanan di sisi klien, mendapatkan informasi sensitif, atau menyimpan aplikasi berbahaya.
Alasan singkatan yang digunakan XSS bukan CSS karena CSS sudah digunakan untuk cascade style sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helper CodeIgniter untuk Membuat Tanggal dalam Bahasa Indonesia</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-helper-tanggal/</guid>
      <description>Saat kita membuat sbuah tanggal otomatis dengan fungsi Date(), kita akan mendapatkan hasil dalam format bahasa inggris. Contoh, Date(&amp;rsquo;d F Y&amp;rsquo;) akan menghasilkan output 22 December 2016 (sesui tanggal sekarang). Format penanggalan ini mungkin tidak begitu penting bagi sistem yang tidak digunakan di tempat formal. Namun, bagaimana kalau untuk membuat surat atau laporan formal. Pastinya, kita dituntut untuk menggunakan bahasa indonesia yang baik dan benar.
Hal yang perlu kita lakukan untuk merubah tanggal ke dalam bahasa indonesia adalah merubah nama-nama bulan dari fungsi Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nilai Primary Key untuk Data Unlimited</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-primary-key-unlimited/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-primary-key-unlimited/</guid>
      <description>Pada terbitan sebelumnya saya sudah pernah membahas keterbatasan AUTO_INCREMENT di MySQL. AUTO_INCREMENT sangat bergantung pada tipe datanya. Kita tidak bisa menggunakannya untuk data yang tak terhingga (unlimited), karena terbatas. Sebagai gantinya, kita harus membuat fungsi generator ID yang mampu membuat ID yang unik.
Pada kesempatan yang lain, saya juga pernah membuat generator ID yang mirip seperti ID video Youtube. Namun, saya belum yakin sepenuhnya dengan ID unik yang dihasilkannya. Mungkin saja, suatu saat nanti generator ini akan membuat ID yang sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer pada CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-composer/</guid>
      <description>CodeIgniter tidak seperti Laravel yang menggunakan Composer untuk memulai proyeknya. Namun, kita juga bisa menggunakan Composer pada CodeIgniter. Composer sebenarnya sudah didukung pada CodeIgninter versi 3, tapi autoload-nya belum diaktifkan.
Konfigurasi CodeIgniter Buka file konfigurasi proyek CodeIgniter pada application/config/config.php. Kemudian isi nilai autoload untuk Composer seperti beikut ini:
$config[&#39;composer_autoload&#39;] = &amp;quot;vendor/autoload.php&amp;quot;;  Instalasi Pustaka Sekarang coba buka file composer.json yang ada di root direktori proyek. Kemudian tambahkan pustaka FPDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan Profiler CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-profiler/</guid>
      <description>Profiler fungsinya untuk menampilkan beberapa informasi yang diperlukan untuk debugging. Kita dapat mengetahui query apa yang dikerjakan, berapa detik query tersebut dikerjakan, benchmarks, dan sebagainya. Informasi ini sangat berguna ketika kita membangun sebuah aplikasi dengan CodeIgniter.
Cara mengaktifkan Profiler di CodeIgniter sangat mudah, cukup menjalankan fungsi ini di Controller:
$this-&amp;gt;output-&amp;gt;enable_profiler(TRUE);Maka kita akan mendapatkan informasi seperti berikut ini:

Kemudian, agar Profiler aktif di setiap method atau fungsi, letakan kode tersebut di dalam konstruktor:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer untuk Manajemen Proyek Web PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/composer-php/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 13:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/composer-php/</guid>
      <description>Bayangkan kita sedang mengerjakan proyek web dengan PHP. Kemudian kita membutuhkan beberapa pustaka (library) untuk melengkapi proyek ini.
Biasanya, kalau tidak menggunakan composer, kita men-download sendiri pustakanya.
Tapi&amp;hellip;
Kadang pustaka yang satu dengan yang lain saling membutuhkan. Contohnya, pustaka X membutuhkan pustaka Y agar bisa digunakan. Nah, bagaimana kalau ada banyak sekali pustaka yang digunakan? Pastinya akan repot mencari sendiri ketergantungan pustakanya.
Karena itu&amp;hellip;, kita membutuhkan composer.
Composer merupakan sebuah alat (tool) untuk manajemen pustaka dalam proyek web PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengambil Input di PHP CLI</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-cli-input/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 08:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-cli-input/</guid>
      <description>Seperti yang sudah saya bahas pada tulisan sebelumnya. PHP CLI merupakan PHP yang berjalan di atas Command Line. Biasanya, program yang berbasis teks memiliki fungsi tersendiri untuk mengambil input. Contohnya Python menggunakan fungsi input() dan raw_input(), java menggunakan Scanner dan BufferReader, C++ menggunakan cin, Pascal menggunakan readln(), dsb. Lalu, Bagaiaman dengan PHP?
Menggunakan Fungsi fopen()Cara pertama mengambil input di PHP CLI adalah dengan menggunakan fungsi fopen(). Pada dasarnya fungsi ini digunakan untuk membuka atau membaca file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal PHP CLI dan PHP Interaktif</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mengenal-php-cli-dan-php-interaktif/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 19:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mengenal-php-cli-dan-php-interaktif/</guid>
      <description>Pada tutorial dan buku pemrograman PHP yang beredar, tidak banyak yang membahas tentang PHP CLI dan PHP interaktif. PHP sendiri merupakan sebuah bahasa pemrograman yang lebih fokus untuk pengembangan web. Karena itu, jarang sekali digunakan di lingkungan CLI (Command Line).
Bagi yang belajar pemrograman PHP menggunakan XAMPP atau LAMPP, kemungkinan jarang menggunakan PHP CLI atau PHP interaktif. Tetapi, bagi yang menggunakan paket terpisah (apache2, php, mysql), kemungkinan sering bermain dengan PHP CLI dan PHP interaktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Eksekusi Perintah Command Line (CMD) Melalui PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-command-line/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-command-line/</guid>
      <description>Perintah-perintah dasar yang sering kita ketik di Terminal maupun CMD, dapat juga kita eksekusi melalui web. Tentu saja dengan bantuan PHP. Pada artikel sebelumnya, saya sudah pernah membahas fungsi-fungsi untuk operasi file dan direktori. Nah, sekarang ini kita akan coba fungsi system(). Fungsi ini untuk mengeksekusi perintah-perintah Terminal atau CMD.
Baca Juga:
 Cara Menghapus dan Mengubah Nama Direktori dengan PHP Membuat dan Menampilkan isi Direktori dengan PHP  Mari kita mulai dengan membuat sebuah file baru bernama eksekusi_perintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Web Server dari PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/web-server-php/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 10:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/web-server-php/</guid>
      <description>Pada PHP versi 5.4.0, CLI SAPI menyediakan fitur build-in web server yang memungkinkan kita untuk membuat server web dari perintah command line (CLI). Namun, server tersebut hanya bisa digunakan untuk pengembangan (development) aplikasi saja. Bila kita menggunakannya untuk server produksi, kemungkinan akan macet karena terlalu banyak request.
Membuat Server dari Commnd Line Pastikan PHP sudah terinstal, kemudian buat sebuah server dengan perintah berikut ini.
php -S localhost:8000  Perhatikan argumen -S, argumen tersebut menggunakan huruf kapital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Pemrograman Web di Linux: inilah 6 Alat yang Perlu Dipersiapkan</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-web-di-linux/</guid>
      <description>Pemrograman web yang akan saya bahas alah pemrograman web menggunakan HTML, Javascript, PHP, dan MySQL.
Jika kamu ingin membuat web atau belajar pemrograman web menggunakan Linux, maka kamu perlu persiapkan 6 alat ini:
1. Teks Editor Teks Editor digunakan untuk menulis kode. Banyak pilihan teks editor yang dapat digunakan, diantaranya: Gedit, Geany, Atom, Sublime, CodeLite, dsb.
Pilihlah teks editor yang anda sukai.
Saya sendiri menggunakan teks editor Atom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masalah `SyntaxError: unterminated string literal` pada Javascript</title>
      <link>https://www.petanikode.com/masalah-syntaxerror-unterminated-string-literal-pada-javascript/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/masalah-syntaxerror-unterminated-string-literal-pada-javascript/</guid>
      <description>Sebuah masalah kecil saya temukan pada proyek yang sudah jadi. Bisa dibilang, web tersebut sudah jadi dan siap di-hosting. Tapi ternyata ada sedikit error yang membuat salah satu fitur tidak bekerja.
Jadi ceritanya, saya ingin menampilkan detail produk dengan modal. Data produknya diambil dari parameter yang dikirim ke dalam fungsi detail().

Kode fungsi detail() untuk menampilkan modal produk:
function detail(data){
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; console.log(data);
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; $(&amp;ldquo;#myModalLabel&amp;rdquo;).html(data.nama);
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; $(&amp;ldquo;#gambar-produk&amp;rdquo;).attr(&amp;ldquo;src&amp;rdquo;, data.foto);
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; $(&amp;ldquo;#harga&amp;rdquo;).html(data.harga);</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menghapus dan Mengubah Nama Direktori dengan PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menghapus-dan-mengubah-nama-direktori-dengan-php/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menghapus-dan-mengubah-nama-direktori-dengan-php/</guid>
      <description>Rasanya kurang lengkap, bila saya hanya memperkenalkan dua fungsi untuk operasi&amp;nbsp; file sistem di PHP. Pada terbitan sebelumnya, saya sudah membahas fungsi mkdir() dan scandir(). Kali ini saya akan membahas fungsi rename() dan rmdir(). Menghapus direktoriMenghapus direktori dapat dilakukan dengan fungsi rmdir(). Fungsi ini memiliki parameter berupa string. Parameter tersebut adalah nama direktori yang ingin dihapus. Contoh:
&amp;lt;?php rmdir(&amp;ldquo;nama_dir&amp;rdquo;); ?&amp;gt;Fungsi tersebut akan menghasilkan error apabila direktorinya tidak ditemukan. Untuk mengatasi ini, kita bisa menggunakan fungsi is_dir() untuk mengecek direktorinya ada atau tidak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat dan Menampilkan isi Direktori dengan PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-dan-menampilkan-isi-direktori-dengan-php/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 10:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-dan-menampilkan-isi-direktori-dengan-php/</guid>
      <description>Pada kesempatan ini, saya akan mengajak teman-teman mengenal dua fungsi yang mungkin dibutuhkan untuk melakukan operasi pada file sistem. Fungsi pertama mkdir() untuk membuat direktori, mirip seperti perintah mkdir pada Linux dan md pada CMD Windows. Fungsi kedua scandir() untuk menampilkan direktori, mirip seperti perintah ls dan dir pada terminal ataupun CMD.
Membuat direktoriMari kita mulai percobaan pertama, membuat direktori denga fungsi mkdir(). Fungsi ini dapat kita berikan parameter berupa string yang akan menjadi nama direktorinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Harus Menggunakan Fungsi base_url() untuk Menyisipkan File Aset?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url/</guid>
      <description>Ketika saya menjadi tutor di sebuah praktikum web, waktu itu kami mempelajari CodeIgniter. Saya menemukan sedikit kasus, terkait tentang penyisipan file aset. Mengapa harus menggunakan fungsi base_url()? Itulah pertanyaan yang diajukan dari salah satu peserta praktikum.
Kemudian saya menjawabnya dengan memperlihatkan demo. Bagaimana penyisipan yang menggunakan fungsi base_url() dan bagaimana yang tanpa fungsi base_url().
Penyisipan file aset dengan fungsi base_url():
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url(&amp;lsquo;assets/bootstrap/bootstrap.min.css&amp;rsquo;) ?&amp;gt;&amp;rdquo; /&amp;gt;atau
&amp;lt;link rel=&amp;ldquo;stylesheet&amp;rdquo; href=&amp;rdquo;&amp;lt;?php echo base_url() ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konversi String Mata Uang (Currency) menjadi Integer di PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-currency-int/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-currency-int/</guid>
      <description>Setiap aplikasi penjualan, pasti menyimpan nilai mata uang di database-nya. Tipe data yang digunakan bisa bermacam-macam. Bisa menggunakan String atau Varchar, Integer, Float atau Double, BigInt, dkk. Pada kesempatan kali ini, saya akan berbagi cara mengkonversi tipe data (Mata Uang) String menjadi Integer.
1. Manipulasi StringSebelum kita mengubah data string mata uang, kita perlu memanipulasinya terlebih dahulu. Tujuannya untuk menghilangkan simbol dan tanda baca yang ada di dalam string.
Misalkan, sebuah data mata uang bentuknya seperti ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Generator id Unik seperti id Video YouTube di PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-generator-id/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-generator-id/</guid>
      <description>Dalam sebuah tabel di database, seringkali kita membuat kolom bernama id sebagai primary key. Kadang kolom tersebut kita berikan fungsi auto increment agar otomatis terisi dengan angka. Namun, kali ini kita coba menggunakan karakter yang di-generate dari nilai waktu per milidetik.
1. Mengambil Niali Unik dari Fungsi WaktuKita dapat menggunakan fungsi microtime() atau fungsi time() untuk mendapatkan nilai unik. Nilai ini, senantiasa akan berubah terus, seiring dengan perubahan waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemanggilan fungsi base_url() pada File error_404.php CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-404/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/codeigniter-base-url-404/</guid>
      <description>Ketika saya memodifikasi halaman error 404 CodeIgniter, fungsi base_url() tidak bisa dipanggil. Mungkin saja fungsi ini tidak dikenali di sini. Fungsi base_url() saya butuhkan untuk meyisipkan kode CSS yang ada di direktori assets. Pesan Error-nya:
Call to undefined function base_url() in the error_404 pageSolusi dari masalah ini sangat sederhana. Kita tidak harus menggunakan fungsi base_url() untuk mendapatkan base url. Kita bisa menggunakan fungsi config_item() dengan parameter &amp;lsquo;base_url&amp;rsquo;. Contoh:
&amp;lt;?php echo config_item(&amp;lsquo;base_url&amp;rsquo;); ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Login dengan Username dan Alamat Email di CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-membuat-login-dengan-username-dan-alamat-email-di-codeigniter/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-membuat-login-dengan-username-dan-alamat-email-di-codeigniter/</guid>
      <description>Kadang pengguna (selanjutnya kita sebut user) sering lupa username-nya, sebagai alternatif user kadang memasukan alamat email-nya di halaman login. Karena user lebih mengingat alamat email daripada username yang telah ia daftarkan. Oleh karena itu, kita perlu membuat sistem login yang mampu menerima username dan alamat email. Sehingga user dapat memilih, mau login dengan username atau email.
Model UserSebenarnya, inti dari membuat login yang dapat menerima username dan password adalah permainan query saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Perbedaan Fungsi base_url() dengan fungsi site_url() di CodeIgniter?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-perbedaan-fungsi-base_url-dengan-fungsi-site_url-di-codeigniter/</guid>
      <description>Fungis base_url() dan site_url() merupakan dua fungsi untuk mengambil URL web pada framework CodeIgniter. Kedua fungsi ini dapat digunakan dengan mengaktifkan helper url terlebih dahulu.
Fungsi base_url() fungsi base_url() akan menghasilkan sebuah url dasar berdasarkan konfigurasi diisi pada config.php. Misalkan konfigurasinya seperti ini.
$config[&#39;base_url&#39;] = &#39;http://petanikode.com/&#39;;  Maka, ketika kita menggunakan fungsi base_url(), akan mendapatkan nilai:
http://petanikode.com/  Fungsi site_url() Seperti namanya, fungsi site_url() akan menghasilkan URL atau alamat web beserta file index-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kode CRUD dalam Satu File PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/kode-crud-dalam-satu-file-php/</guid>
      <description>Pernah mebayangkan, tidak? Membuat CRUD (Create, Read, Update, Delete) dalam satu file PHP. Biasanya, membuat CRUD dilakukan dengan membuat file terpisah. Masing-masing file mewakili CRUD. Misalkan file create.php untuk menambahkan data, read.php untuk menampikan data, update.php untuk mengubah data, dan delete.php untuk menghapus data. Bagaimana kalau, semuanya digabungkan ke dalam satu file PHP?
Pada kesempatan ini, saya ingin membagikan sebuah kode CRUD yang ditulis dalam satu file PHP. Kode ini, saya buat dengan koneksi database menggunakan API mysqli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Pesan Error untuk Debugging PHP</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-pesan-error/</guid>
      <description>Secara default, konfigurasi yang akan diberikan pada server Apache di Linux adalah mode production.
Server produksi (production server) merupakan server yang digunakan setelah web selesai dikembangkan atau sudah siap dipakai.
Server produksi tidak akan menampilkan apa-apa kalau terjadi error. Karena itu, kita harus mengubahnya ke dalam mode development.
Silahkan simak caranya, sebagai berikut.
1. Buka File Konfigurasi Server Silahkan buka file konfigurasi server yang ada di /etc/php5/apache2/php.ini dengan teks editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (1) Fondasi awal halaman utama</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-1-fondasi-awal-halaman-utama/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita telah membuat konstruksi file awal. Ada dua file yang telah dibuat, index.php dan style.css. Sekarang kita fokus pada file index.php. Isinya adalah sebuah HTML percobaan (hello world). Sekarang kita akan menggantinya.
File index.php merupakan file utama tema. File ini yang bertanggung jawab menampilkan halaman utama. Silahkan ganti semua isi file index.php menjadi seperti berikut ini:

Kemudian coba buka lagi website wordpress-nya:

Kita telah berhasil menampilkan judul website (header), artikel (post), dan footer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat tema Wordpress dari nol: (0) konstruksi tema</title>
      <link>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/membuat-tema-wordpress-dari-nol-0-konstruksi-tema/</guid>
      <description>Hi, saya sedang belajar membuat tema wordpress dari nol dan ingin membagikan apa yang telah dipelajari. Mungkin postingan ini cocok disebut catatan belajar.
Persiapan dan peralatanSebelum memulai, pastikan sudah menginstal wordpress dan alat-alat untuk membuat temanya.
Text editor (untuk menulis kode tema)Web browser (untuk menampilkan hasilnya)Konstruksi awal temaSemua tema wordpress terletak di direktori wp-content/themes. Di sanalah kita akan meletakan tema yang akan dibuat. Buatlah sebuah direktori baru di sana. Sebagai contoh, saya membuat sebuah direktori bernama petanikode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi server PHP di Linux agar bisa upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/konfigurasi-server-php-di-linux-agar-bisa-upload-file/</guid>
      <description>Saya berencana akan melakukan instal ulang dalam waktu dekat ini. Karena ada beberapa kerusakan yang saya temukan di Distro Linux yang sedang saya pakai.
Sebelum melakukan itu, ada baiknya mencatat dulu konfigurasi server yang sedang berjalan. Supaya nanti mudah mengonfigurasi lagi.
Server Apache dan PHP di Linux tidak seperti server XAMPP di Windows. Server Apache dan PHP di linux memiliki hak akses direktori yang harus dipatuhi. Sehingga, kalau kita membuat skrip upload file akan selalu gagal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 Fungsi enkripsi di PHP untuk kriptografi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 21:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-fungsi-enkripsi/</guid>
      <description>Enkripsi merupakan proses mengubah teks polos (plain text) menjadi bentuk lain (kode sandi atau hash). Enkripsi bertujuan untuk melindungi informasi rahasia seperti kata sandi atau password. PHP menyediakan beberapa fungsi untuk melakukan enkripsi, diantaranya: password_hash(), crypt(), md5(), hash(), sha1(), dan base64_encode().
1. Fungsi password_hash()Fungsi ini akan menghasilkan sebuah kode sandi (hash) baru dengan algoritma one-way hashing. Contoh penggunaan:
&amp;lt;?php echo password_hash(&amp;ldquo;PetaniKode&amp;rdquo;, PASSWORD_DEFAULT); ?&amp;gt;akan menghasilkan kode acak yang berubah-ubah:
$2y$10$7PZGQcOAK6ZJXCAO3UFRC.hpv8hjKsQhy5Y7xBOhLNoFNTuxF3lr2Sepertinya fungsi ini sangat cocok untuk mengenkripsi password.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami skrip PHP untuk upload file</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pemrograman-php-upload-file/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pemrograman-php-upload-file/</guid>
      <description>Teman Saya menanyakan, &amp;ldquo;Cara upload file dengan php, bagaimana?&amp;rdquo; Agak sulit bagi Saya menjelaskannya secara langsung. Oleh karena itu, saya membuat artikel ini untuk menjawabnya.
Upload file merupakan kegiatan pengiriman file dari client (pengunjung web) ke server. Kita akan mencoba memahami bagaiamana upload file di php bekerja. Baiklah, kita mulai dengan membuat form upload.
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
&amp;lt;html&amp;gt;
&amp;lt;head&amp;gt;
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;lt;title&amp;gt;Upload File&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt;
&amp;lt;body&amp;gt;
&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;lt;form action=&amp;ldquo;upload.php&amp;rdquo; method=&amp;ldquo;post&amp;rdquo; enctype=&amp;ldquo;multipart/form-data&amp;rdquo;&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Query MySQL untuk Menentukan Pemenang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 05:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</guid>
      <description>Saya sedang mengembangkan aplikasi web untuk pemilihan ketua BEM dengan framework CodeIgniter. Aplikasi ini hampir selesai. Namun, ada satu hal yang masih membuat saya bingung, yaitu penentuan pemenang setelah pemilihan selesai.
Query pertama&amp;ndash;menurut saya sesuai&amp;ndash;yang didapatkan dari pencarian di google adalah sebagai berikut:
SELECT calon_idcalon, calon.nama AS nama, calon.foto AS foto, COUNT(calon_idcalon) AS jumlah FROM kotak_suara, calon WHERE calon_idcalon = calon.nim GROUP BY calon_idcalon ORDER BY jumlah DESC LIMIT 1  Hasil yang didapatkan dari query tersebut, adalah satu orang pemenag dengan suara terbanyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Pemrograman PHP: Prosedur dan Fungsi</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-prosedur-fungsi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-prosedur-fungsi/</guid>
      <description>Banyak fungsi build-in dari php yang sering kita gunakan, seperti print(), print_r(), unset(), dll. Kita juga dapat membuat fungsi sendiri sesuai keinginan dan kebutuhan.

Fungsi adalah sekumpulan intruksi yang dibungkus dalam sebuah blok. Fungsi dapat digunakan kapan saja, sesuai kebutuhan. Fungsi di PHP dapat dibuat dngan kata kunci function diikuti dengan nama fungsinya. Contoh:
function namaFungsi(){ ... }  Kode intruksi dapat di tulis di dalam kurung kurawal ({.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Slimframework di Linux dengan Composer</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-slimframework-di-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 01:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-slimframework-di-linux/</guid>
      <description>Slim merupakan sebuah framework mikro untuk PHP. Slim bisa kita gunakan untuk membangun aplikasi web sederhana dan Rest API. Kali ini, saya akan membawakan tutorial cara menginstal Slim di Linux. Slim yang akan diinstal adalah versi 2.0.
Pastikan Composer dan PHP sudah terinstal di komputer teman-teman. Setelah itu ikuti langkah-langkah berikut ini.
Membuat Direktori Proyek Buatlah sebuah direktori dengan nama proyeknya, misalnya proyek-slim.
mkdir proyek-slim cd proyek-slim  Instalasi Slim dengan Composer Ketik perintah berikut untuk meinginstal Slim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi galat saat inisialisasi Framework Yii di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/solusi-galat-saat-inisialisasi-framework-yii-di-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/solusi-galat-saat-inisialisasi-framework-yii-di-linux/</guid>
      <description>Saat mengikuti praktikum bebas, Saya mendapatkan galat ketika inisialisasi atau mempersiapkan framework Yii di server lokal linux. Tidak seperti di XAMPP (Windows), perintah init dapat berjalan untuk inisialisasi Yii. Tetapi di Linux, perintah init digunakan untuk inisialisasi sistem, bukan untuk inisialisasi framework Yii.
 Perintah untuk inisialisasi Yii di linux adalah php init. Tapi, peintah ini tidak dapat dijalankan. Karena ada sesuatu yang belum di install.
 Perintah php init berfungsi untuk mengekseskusi berkas php yang bernama init.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertemuan kedua praktikum bebas, memahami MVC Yii</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pertemuan-kedua-praktikum-bebas-memahami-mvc-yii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 21:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pertemuan-kedua-praktikum-bebas-memahami-mvc-yii/</guid>
      <description>Melanjutkan praktikum sebelumnya, pada pertemuan kedua ini kita akan belajar MVC (Model, View, Controller) Yii. Memahami MVC dengan praktik langsung.
 Modifikasi controller Jurusan Mari kita buka berkas JurusanController.php, yang berada di direktori backend/controllers/. Isi dari berkas tersebut berupa kelas bernama JurusanController, kelas ini turunan dari kelas Controller.
&amp;lt;?php
namespace backend\controllers;
use Yii;
use backend\models\Jurusan;
use yii\data\ActiveDataProvider;
use yii\web\Controller;
use yii\web\NotFoundHttpException;
use yii\filters\VerbFilter;
/**
* JurusanController implements the CRUD actions for Jurusan model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertemuan pertama praktikum bebas, belajar framework Yii</title>
      <link>https://www.petanikode.com/pertemuan-pertama-praktikum-bebas-belajar-framework-yii/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 00:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/pertemuan-pertama-praktikum-bebas-belajar-framework-yii/</guid>
      <description>Pagi tadi, pertemuan pertama praktikum bebas dimulai. Praktikum ini diadakan oleh STMIK Bumigora Mataram secara cuma-cuma. Praktikum ini bertujuan untuk mengembangkan keterampilan mahasiswa dalam memrogram. Pada praktikum ini, kita mempelajari framework yii.
 Persiapan senjata praktikumSebelum memulai praktikum, pastikan sudah memasang apache, php, dan mysql versi terbaru yang mendukung framework Yii. Di praktikum ini saya menggunakan Linux (Xubuntu). Sedikit informasi server web lokal yang sedang berjalan di laptop saya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>