<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Composer on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/composer/</link>
    <description>Recent content in Composer on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/composer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Composer pada CodeIgniter</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menggunakan-composer-pada-codeigniter/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 13:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menggunakan-composer-pada-codeigniter/</guid>
      <description>CodeIgniter tidak seperti Laravel yang menggunakan Composer untuk memulai proyeknya. Namun, kita juga bisa menggunakan Composer pada CodeIgniter. Composer sebenarnya sudah didukung pada CodeIgninter versi 3, tapi autoload-nya belum diaktifkan.
Konfigurasi CodeIgniter Buka file konfigurasi proyek CodeIgniter pada application/config/config.php. Kemudian isi nilai autoload untuk Composer seperti beikut ini:
$config[&#39;composer_autoload&#39;] = &amp;quot;vendor/autoload.php&amp;quot;;  Instalasi Pustaka Sekarang coba buka file composer.json yang ada di root direktori proyek. Kemudian tambahkan pustaka FPDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Composer untuk Pemula</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-composer-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 13:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-composer-untuk-pemula/</guid>
      <description>Bayangkan kita sedang mengerjakan proyek web dengan PHP. Kemudian kita membutuhkan beberapa pustaka (library) untuk melengkapi proyek ini.
Biasanya, kalau tidak menggunakan composer, kita men-download sendiri pustakanya.
Tapi&amp;hellip;
Kadang pustaka yang satu dengan yang lain saling membutuhkan. Contohnya, pustaka X membutuhkan pustaka Y agar bisa digunakan. Nah, bagaimana kalau ada banyak sekali pustaka yang digunakan? Pastinya akan repot mencari sendiri ketergantungan pustakanya.
Karena itu&amp;hellip;, kita membutuhkan composer.
Composer merupakan sebuah alat (tool) untuk manajemen pustaka dalam proyek web PHP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>