<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programmer on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/topik/programmer/</link>
    <description>Recent content in Programmer on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2017 18:30:02 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/topik/programmer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apa itu Polyglot Programmer?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/apa-itu-polyglot-programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 18:30:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/apa-itu-polyglot-programmer/</guid>
      <description>Sejak saya kuliah di jurusan Teknik Informatika, saya diajari berbagai bahasa pemrograman. Karena kurikulum kampus yang kurang konsisten.
Awalnya diajari bahasa pemrograman Pascal, lalu di semester beikutnya Assembly, SQL, HTML, CSS, Js, PHP, Java, dan VB.
Pusing!!
Terlalu banyak yang dipelajari!
Mungkin itulah yang akan terucap di pikiran.
Tapi saya mengikutinya dengan penuh antusias, karena saya cukup tertarik dengan bahasa-bahasa tersebut.
Secara tidak sadar&amp;hellip;, saya sudah menjadi Polyglot Programmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Negara dengan Programmer Terbaik dan Indonesia Ranking Berapa?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/negara-programmer-terbaik/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 15:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/negara-programmer-terbaik/</guid>
      <description>Banyak yang mungkin menduga, Amerika adalah negara dengan programmer terbaik. Karena di sana sarangnya para programmer legendaris seperti Bill Gates, Ken Thompson, Dennis Ritchie, dan Donald Knuth. Namun ternyata bukan. Hal ini dibuktikan oleh HackerRank.
HackerRank merupakan sebuah platform untuk menentukan rangking para programmer beradasarkan skill coding yang dimilikinya. HackerRank sering mengadakan tantangan (challenges) untuk meningkatkan kemampuan para programmer. Ribuan programmer dari seluruh penjuru dunia ikut berpartisipasi dalam tantangan. Programmer dinilai berdasarkan kombinasi akurasi dan kecepatannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 Resolusi untuk Meningkatkan Kemampuan Pemrograman di Tahun 2017</title>
      <link>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 07:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/resolusi-coding-2017/</guid>
      <description>:tada: &amp;ldquo;Selamat tahun baru 2017&amp;rdquo;
Sejauh mana kemampuan pemrograman yang kalian miliki?
Apakah kalian ingin meningkatkannya?
&amp;hellip;atau malah menurun dan lebih buruk dari tahun sebelumnya.
Wah, semoga saja tidak.
Berikut ini ada 17 resolusi untuk meningkatkan kemampuan pemrogramanmu di tahun 2017.
1. Mulai Menggunakan Linux Bagi kalian yang masih menggunakan windows, tidak ada salahnya mencoba menggunakan linux untuk pemrograman.
Kenali konsep dan filosofi open source. Rasakan sensasinya menulis kode dengan linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Orang Buta Belajar Pemrograman?</title>
      <link>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/programmer-buta/</guid>
      <description>Kali ini saya akan mencoba menerjemahkan sebuah artikel hasil wawancara dari FossBoss yang mungkin menginspirasi.
Judul aslinya &amp;ldquo;Mengenal Ali Abdulghani, Seorang Programmer Tunanetra yang Bekerja di Bidang Open Source&amp;rdquo; (Meet Ali Abdulghani, a Blind Programmer Working in the field of Open Source).

Hallo Ali, ceritakan kami tentang dirimu, pendidikanmu, dan kehidupanmu Nama saya Ali Abdulghani, orang-orang memanggil saya Alimiracle, panggilan itu datang sejak saya mulai menggunakan Solaris.
Saya seorang programmer, system admin, penggiat free software dan puisi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah dan Asal Usul `Hello World`</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sejarah-dan-asal-usul-hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sejarah-dan-asal-usul-hello-world/</guid>
      <description>Siapa yang tidak kenal dengan program Hello World?
Sebuah program yang paling sederhana di dunia. Fungsi utama dari program ini adalah menampilkan pesan &amp;lsquo;hello world&amp;rsquo; ke layar.
Hampir di setiap bahasa pemrograman menggunakan program Hello World untuk perkenalan pertama&amp;hellip;
Namun, tidak banyak yang tahu, kapan program ini pertama kali dibuat?
Siapa yang membuatnya dan Kenapa harus Hello World?
Karena itu, mari kita bahas sejarah dan asal usulnya.
Tulisan ini terinspirasi dari komentar teman-teman di instagram, terima kasih sebelumnya sudah menyarankan saya untuk membahas asal-usul program Hello World :smile:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Fakta Tentang Hari Programmer Internasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/hari-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 17:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/hari-programmer/</guid>
      <description>Banyak yang tidak tahu tentang hari programmer.
Karena di Indonesia tidak Banyak merayakannya.
Hari programmer (Day of the Programmer) merupakan hari profesi yang diakui di berbagai perusahaan teknologi dan industri software di dunia.
Nah! Pada hari programmer ini, saya ingin berbagai beberapa fakta yang dikumpulkan dari berbagai sumber.
1. Hari Programmer bukan Hari Libur Nasional Benar sekali, sama seperti hari ibu, hari bapak, hari guru, hari buruh, hari petani, dan sejenisnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>