<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Database on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</title>
    <link>https://www.petanikode.com/kategori/database/</link>
    <description>Recent content in Database on Petani Kode — Programmer Pengguna Linux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Petani Kode; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2017 17:07:55 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.petanikode.com/kategori/database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP &amp; MySQL: Membuat Login dan Register (dengan Bootstrap 4)</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-login-register/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 17:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-login-register/</guid>
      <description>Login dan register adalah fitur yang sering dibutuhkan dalam pengembangan aplikasi web.
Biasanya saat membuat halaman admin. Kita pasti akan membuat login dan register.
Lalu bagaimana cara membuatnya?
Tulisan ini akan menjawabnya&amp;hellip;
Sebelum itu, saya ingin menyampaikan apa saja yang akan dibahas di sini.
 Tutorial ini menggunakan PHP Native dan PDO sebagai koneksi ke database; Tutorial ini menggunakan Framework Bootstrap 4 untuk tampilan; Tutorial ini hanya akan fokus membahas fitur login dan register saja, untuk class-class bootstrap saya tidak akan jelaskan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Java dan MySQL: Membuat Program CRUD Berbasis Teks</title>
      <link>https://www.petanikode.com/java-mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 06:44:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/java-mysql/</guid>
      <description>Program Java yang sering kita buat, biasanya akan menyimpan data dalam memori (RAM).
Setelah program ditutup, semuanya akan hilang. Karena sifatnya temporer.
Agar data yang diinputkan dapat disimpan secara &amp;lsquo;permanen&amp;rsquo;, kita membutuhkan database.
Ada banyak sekali pilihan database yang bisa digunakan, diantaranya: MySQL, SQLite, PostgreSQL, Ms. SQL Server, Oracle, MongoDB, dan sebagainya.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar cara menghubungkan Java dengan MySQL dan membuat sebuah program CRUD sederhana berbasis teks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Migrasi Database Menggunakan PHP Phinx</title>
      <link>https://www.petanikode.com/php-phinx/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 19:41:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/php-phinx/</guid>
      <description>Migrasi bisa diatrikan berpindah ke platform yang satu ke platfrom yang lain.
Dalam pengembangan web migrasi adalah hal yang wajib dilakukan.
Misalnya:
Saat aplikasi web sudah jadi dan siap untuk di-hosting, apa yang akan kita lakukan berikutnya?
Ya jelas, kita akan melakukan migrasi (deployment) dari lingkungan localhost ke server production/hosting.
Biasanya migrasi secara tradisional dilakukan dengan:
 Ekspor database; Upload proyek ke server production (hosting); Impor database ke server production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar MongoDB: Pengenalan Dasar MongoDB untuk Pemula </title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-dasar-mongodb/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 08:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-dasar-mongodb/</guid>
      <description>Ada beberapa kekurangan dalam database SQL yang pernah saya temukan, seperti skema database yang kaku (fixed), susah membuat query untuk tabel dengan relasi yang kompleks, susah diperbesar sekalanya, dsb.
Database NoSQL (Not Only SQL) hadir untuk menutupi kekurangan-kekurangan tersebut. Selain itu, NoSQL sudah menjadi tuntutan teknologi yang harus dipelajari dalam pengembangan software modern masa kini.
Contohnya, sekarang lagi populer yang namanya MEAN stack (MongoDB, ExpressJs, AngularJS, dan NodeJS).
Pada artikel ini, kita akan belajar MongoDB yang merupakan salah satu database NoSQL paling populer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial PHP dan MySQL: Membuat Aplikasi CRUD [Studi Kasus Pendaftaran Siswa Baru]</title>
      <link>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:42:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/tutorial-php-mysql/</guid>
      <description>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});  PHP sering dijodohkan dengan MySQL untuk membangun aplikasi web. MySQL berperan sebagai tempat menyimpan data (basis data) sedangkan PHP adalah program yang mengelola data tersebut.
Sebenarnya PHP tidak hanya bisa dijodohkan dengan MySQL saja. PHP juga bisa dijodohkan dengan SQLite, PostgreSQL, MongoDB, Ms. Access, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar menggunakan PHP dan MySQL untuk membuat aplikasi sederhana.
Bagaimana PHP dan MySQL dihubungkan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Termudah Menyimpan Graf pada Database Relasional</title>
      <link>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 15:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/cara-menyimpan-graf-dalam-database/</guid>
      <description>Awalnya saya tidak begitu paham dengan kegunaan graf pada komputer.
Namun, setelah belajar beberapa teori seperti kecerdasan buatan, analisa algoritma, struktur data, matematika diskrit, kalkulus, dan sebagainya. Saya mendapatkan sedikit pencerahan.
Graf dapat digunakan untuk menyelesaikan berbagai permasalahan seperti pencarian jalur terpendek, relasi hubungan sesuatu, representasi pengetahuan pada AI, dsb.
Saya kemudian tertarik untuk mengetahui cara melakukan komputasi graf.
Sebelumnya saya pernah membahas cara merepresentasikan graf ke dalam kode program dengan bahasa pemrograman python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipe Data Datetime dan Timestamp di MySQL</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-datetime-timestamp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 17:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-datetime-timestamp/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu, saya melakukan downgrade sistem operasi, dari versi 15.10 ke 14.04. Secara otomatis, versi server MySQL-nya juga ikut di-downgrade, dari versi 5.6.27 ke versi 5.5.47. Pada versi yang lebih lama (5.5.47), tipe data Datetime dengan nilai default current_timestamp tidak diterima. Ketika saya mengimpor dari cadangan database, terjadi error.
$ mysql -u root -p &amp;lt; db_27_feb_2016.sql Enter password: ERROR 1067 (42000) at line 41: Invalid default value for &amp;lsquo;tanggal&amp;rsquo;Saya pun mencoba menelusuri ke baris 41 dari file SQL cadangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Dasar SQLite di Linux</title>
      <link>https://www.petanikode.com/sqlite-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/sqlite-linux/</guid>
      <description>SQLite merupakan sebuah Relational Database Management System (RDMS) yang tidak memerlukan server untuk beroperasi.
Bisa dibilang, SQLite adalah database portable yang bisa digunakan tanpa jaringan. Inilah yang membuatnya banyak digunakan dalam berbagai aplikasi (offline) seperti aplikasi Android, aplikasi desktop, java, VB.net, Game, dsb.
Pada kesempatan ini, kita akan belajar dasar-dsar SQLite dengan menggunakan Linux.
Instalasi SQLite di Linux Pertama kita perlu menginstal SQLite-nya dulu, silahkan ketik perintah berikut.
sudo apt install sqlite3  Setelah itu jawab y untuk memulai instalasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Query MySQL untuk Menentukan Pemenang</title>
      <link>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 05:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.petanikode.com/mysql-menentukan-pemenang/</guid>
      <description>Saya sedang mengembangkan aplikasi web untuk pemilihan ketua BEM dengan framework CodeIgniter. Aplikasi ini hampir selesai. Namun, ada satu hal yang masih membuat saya bingung, yaitu penentuan pemenang setelah pemilihan selesai.
Query pertama&amp;ndash;menurut saya sesuai&amp;ndash;yang didapatkan dari pencarian di google adalah sebagai berikut:
SELECT calon_idcalon, calon.nama AS nama, calon.foto AS foto, COUNT(calon_idcalon) AS jumlah FROM kotak_suara, calon WHERE calon_idcalon = calon.nim GROUP BY calon_idcalon ORDER BY jumlah DESC LIMIT 1  Hasil yang didapatkan dari query tersebut, adalah satu orang pemenag dengan suara terbanyak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>